[{"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/lizarazu-canet-surfent-ensemble.png", "datasource": {}, "title": "Amis, Lizarazu et Canet surfent ensemble au Pays basque", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/people/2017-10-28/amis-lizarazu-et-canet-surfent-ensemble-au-pays-basque-767960", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-28T00:00:00", "text": "En vacances dans le sud-ouest de la France, Bixente Lizarazu et Guillaume Canet s\u2019en donnent \u00e0 c\u0153ur joie sur leur planche de surf.\n\nGrands amateurs de surf, les deux amis ont publi\u00e9 les photos de leurs exploits sur leurs comptes Instagram, non sans humour, pour le plus grand plaisir de leurs fans.\n\n\u00abSeuls sur les vagues, les yeux dans l\u2019eau, notre r\u00eave \u00e9tait trop beau. L\u2019\u00e9t\u00e9 qui s\u2019ach\u00e8ve tu partiras \u00e0 cent mille lieux de moi... Bon retour mon pote. C\u2019\u00e9tait top !\u00bb, \u00e9crit notamment Bixente Lizarazu \u00e0 Guillaume Canet, faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la chanson romantique \u00e0 souhait de Roch Voisine. \u00abMmmh moi je serais inqui\u00e8te \u00e0 la place des ch\u00e9ries ! \u00c7a ressemble \u00e0 une d\u00e9claration ?!\u00bb, lance une fan en commentaire.\n\n\u00abLe seul et l\u2019unique\u00bb\n\nDe son c\u00f4t\u00e9, Guillaume Canet, \u00e0 l'affiche du film \u00abMon gar\u00e7on\u00bb, sorti le 20 septembre dernier, a \u00e9crit en l\u00e9gendes de ses photos : \u00abAvec mon pote \u2018the one and only\u2019 (traduisez \u00able seul et l\u2019unique\u00bb) Bixente Lizarazu\u00bb, ou encore : \u00abVidange de t\u00eate !!!\u00bb sous un montage \u00ablik\u00e9\u00bb par plus de 15.000 personnes.\n\nVidange de t\u00eate !!! #surf #surfing #surfboard #swopsurfboards #sudouest @fredoseyral et @christophe_brachet_ Une publication partag\u00e9e par Guillaume Canet (@guillaumecanetofficiel) le\n\n26 Oct. 2017 \u00e0 15h42 PDT", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/037c5ebd161786e91b3391aad75811844dd5298f.jpg", "datasource": {}, "title": "Union europ\u00e9enne : le vote sur le glyphosate renvoy\u00e9 \u00e0 plus tard", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-10-25/union-europeenne-le-vote-sur-le-glyphosate-renvoye-plus-tard-767722", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-25T00:00:00", "text": "Les repr\u00e9sentants des Etats membres de l'UE ne se sont pas prononc\u00e9s mercredi sur le sort du glyphosate, un herbicide controvers\u00e9 dont la licence expire en d\u00e9cembre, le vote attendu sur ce sujet ayant finalement \u00e9t\u00e9 report\u00e9.\n\nLa Commission europ\u00e9enne s'\u00e9tait fix\u00e9e pour objectif d'organiser un vote mercredi lors d'une r\u00e9union d'un comit\u00e9 d'experts repr\u00e9sentants les 28, dont les rencontres se font toujours \u00e0 huis clos.\n\nApr\u00e8s avoir pris note des positions des diff\u00e9rentes d\u00e9l\u00e9gations, elle a indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 qu'elle allait \u00abr\u00e9fl\u00e9chir\u00bb et proposer \u00absous peu\u00bb une nouvelle date de r\u00e9union.\n\n\u00abImpossible de s'entendre sur la proposition de la Commission\u00bb, a expliqu\u00e9 sur Twitter le minist\u00e8re danois de l'Environnement.\n\nSelon une porte-parole de la Commission, l'objectif reste de \u00abtrouver une solution qui b\u00e9n\u00e9ficie du soutien le plus large possible, qui assure un haut niveau de protection de la sant\u00e9 humaine et de l'environnement, en ligne avec la l\u00e9gislation europ\u00e9enne et fond\u00e9e sur les donn\u00e9es scientifiques disponibles\u00bb.\n\nLe temps presse d\u00e9sormais, la licence du glyphosate expirant en d\u00e9cembre.\n\nVers une disparition du glyphosate dans 5 ans ?\n\nAlors qu'elle proposait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent un renouvellement de l'autorisation de la substance pour dix ans, la Commission avait annonc\u00e9 mardi qu'elle visait d\u00e9sormais une p\u00e9riode r\u00e9duite de cinq \u00e0 sept ans.\n\n[Alain BOMMENEL, Laurence SAUBADU, Kun TIAN / AFP] Le glyphosate\n\nPlusieurs Etats membres, France, Autriche, Italie en t\u00eate, ont affirm\u00e9 publiquement leur opposition \u00e0 une autorisation valable pour encore 10 ans.\n\nMercredi matin, la Belgique a rejoint le camp des opposants. \u00abOn ne veut pas de d\u00e9lais trop longs\u00bb, a expliqu\u00e9 \u00e0 l'AFP le cabinet du ministre belge de l'Agriculture Denis Ducarme.\n\nIl faut une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e --55% des Etats membres repr\u00e9sentant 65% de la population-- pour accepter ou rejeter la proposition de la Commission, difficile \u00e0 atteindre sans les poids lourds d\u00e9mographiques de l'UE.\n\nCette saga du renouvellement de la licence du glyphosate dure depuis plus de deux ans dans l'UE. Agac\u00e9e de voir les Etats membres se d\u00e9filer, la Commission r\u00e9p\u00e8te inlassablement depuis l'\u00e9t\u00e9 que la d\u00e9cision doit \u00eatre une \u00abresponsabilit\u00e9 partag\u00e9e\u00bb.\n\nDe discussion technique entre sp\u00e9cialistes des produits phytosanitaires, le glyphosate est devenu un enjeu politique du fait des interrogations sur son impact sanitaire.\n\nMauvais signal\n\n[Sabrina BLANCHARD / AFP] Le glyphosate en France\n\nDes ONG, Greenpeace en t\u00eate, m\u00e8nent depuis de longs mois une campagne intensive \u00e0 Bruxelles contre la substance, et une p\u00e9tition paneurop\u00e9enne a obtenu plus de 1,3 million de signatures, un des plus gros succ\u00e8s pour ce type d'initiative citoyenne dans l'UE.\n\nUne dizaine de manifestants de l'initiative europ\u00e9enne citoyenne \u00abStop Glyphosate\u00bb \u00e9taient encore r\u00e9unis mercredi matin devant le b\u00e2timent de la r\u00e9union, brandissant des panneaux contre cet herbicide.\n\nMardi, c'est le Parlement europ\u00e9en qui a exig\u00e9 que la Commission revoie sa copie. Un avis sans valeur contraignante, mais la nouvelle proposition de la Commission est tomb\u00e9e seulement quelques heures plus tard.\n\nPlus qu'un renouvellement limit\u00e9 dans le temps, les eurod\u00e9put\u00e9s se sont exprim\u00e9s en faveur d'une disparition progressive du glyphosate dans l'UE d'ici fin 2022.\n\nUn \u00abcanc\u00e9rig\u00e8ne probable\u00bb, selon l'OMS\n\n\u00abCe qui importe, c'est la quantit\u00e9 de glyphosate utilis\u00e9 et comment il est utilis\u00e9, pas la dur\u00e9e de la licence. Le Parlement et les Europ\u00e9ens veulent une interdiction, pas une manoeuvre d'esquive qui ne change rien\u00bb au risque pour la population et l'environnement, a d\u00e9plor\u00e9 Franziska Achterberg, de Greenpeace.\n\nLe texte du Parlement fait notamment r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'\u00e9tude du Centre international de recherche sur le cancer, un organe de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS), qui a class\u00e9 la substance \u00abcanc\u00e9rog\u00e8ne probable\u00bb en 2015, contrairement aux agences europ\u00e9ennes, l'Efsa (s\u00e9curit\u00e9 des aliments) et l'Echa (produits chimiques). Depuis, la controverse scientifique ne s'\u00e9teint pas.\n\nDans leur r\u00e9solution, les eurod\u00e9put\u00e9s appellent aussi \u00e0 aider les cultivateurs pour trouver une alternative viable au glyphosate, herbicide le plus utilis\u00e9 dans l'UE, pl\u00e9biscit\u00e9 pour son efficacit\u00e9 et son faible co\u00fbt.\n\nLe principal syndicat europ\u00e9en d'agriculteurs, le Copa-Cogeca, a d'ailleurs fait part de sa \u00abd\u00e9ception\u00bb.\n\n\u00abCela donne le mauvais signal au public concernant la s\u00e9curit\u00e9 de cet herbicide bien connu\u00bb, a regrett\u00e9 son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Pekka Pesonen, qui, comme la Commission, s'appuie sur l'avis de l'Efsa.\n\nL'ex\u00e9cutif europ\u00e9en a plusieurs fois expliqu\u00e9 que d'autres autorit\u00e9s nationales de r\u00e9gulation sont all\u00e9es dans le m\u00eame sens, ainsi qu'un comit\u00e9 commun de la FAO (Organisation des Nations unies pour l'agriculture et l'alimentation) et l'OMS.\n\nLe vote du Parlement n'a pas manqu\u00e9 de faire grincer les dents de l'industrie des pesticides en Europe (ECPA), pour qui cette position refl\u00e8te \u00abl'hostilit\u00e9 contre l'industrie, et de fa\u00e7on plus inqui\u00e9tante, contre la science\u00bb.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/sissi-macron_0.jpg", "datasource": {}, "title": "Droits de l'Homme : Macron ne veut \u00abpas donner de le\u00e7ons\u00bb au pr\u00e9sident \u00e9gyptien Sissi", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/france/2017-10-24/droits-de-lhomme-macron-ne-veut-pas-donner-de-lecons-au-president-egyptien-sissi", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-24T00:00:00", "text": "Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 mardi ne pas vouloir \u00abdonner de le\u00e7ons\u00bb sur les droits de l'Homme \u00e0 son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi, en visite \u00e0 Paris et point\u00e9 du doigt par des ONG pour son bilan \u00abcatastrophique\u00bb en la mati\u00e8re.\n\n\u00abDe la m\u00eame fa\u00e7on que je n'accepte qu'aucun autre dirigeant ne me donne des le\u00e7ons sur la mani\u00e8re de gouverner mon pays (...), je crois \u00e0 la souverainet\u00e9 des \u00c9tats\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 M. Macron, en appelant \u00e0 \u00abne pas donner des le\u00e7ons hors de tout contexte\u00bb.\n\n\u00abJe suis conscient du contexte s\u00e9curitaire. Le pr\u00e9sident Sissi a un d\u00e9fi, la stabilit\u00e9 de son pays, la lutte contre les mouvements terroristes, contre un fondamentalisme religieux violent. C'est le contexte dans lequel il doit gouverner, nous ne pouvons en faire abstraction\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, qui rencontrait pour la premi\u00e8re fois son homologue \u00e9gyptien depuis son \u00e9lection.\n\nUne \u00abcoop\u00e9ration tr\u00e8s \u00e9troite\u00bb entre les deux pays\n\nS'il a soulign\u00e9 que le combat contre le terrorisme devait \u00abimp\u00e9rativement \u00eatre men\u00e9 dans le respect de l'\u00c9tat de droit et des droits de l'Homme\u00bb, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a surtout insist\u00e9 sur \u00abla coop\u00e9ration tr\u00e8s \u00e9troite\u00bb liant la France et l'\u00c9gypte, et le partenariat entre les deux pays.\n\n\u00abLa France se tient aux c\u00f4t\u00e9s de l'\u00c9gypte car la s\u00e9curit\u00e9 de ce pays ami, c'est aussi notre propre s\u00e9curit\u00e9\u00bb, a-t-il insist\u00e9, r\u00e9sumant la strat\u00e9gie de Paris qui consid\u00e8re l'\u00c9gypte comme le principal rempart contre le terrorisme au Moyen-Orient. Selon son entourage, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9voqu\u00e9 pendant sa rencontre avec M. Sissi une quinzaine de cas individuels de militants et journalistes \u00e9gyptiens opprim\u00e9s.\n\n\u00abLe peuple \u00e9gyptien refuse toute pratique violente ou la dictature et le non-respect des droits de l'homme, mais je suis responsable de 100 millions de personnes dans une r\u00e9gion que l'extr\u00e9misme a failli transformer en un endroit pour exporter le terrorisme dans le monde entier\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 pour sa part le pr\u00e9sident Sissi.\n\nSissi accus\u00e9 de pratiquer la torture\n\n\u00abNous sommes contre la violence et avec les droits de l'Homme\u00bb, a-t-il ajout\u00e9, r\u00e9it\u00e9rant que ses forces de s\u00e9curit\u00e9 \u00abne pratiquaient pas la torture\u00bb. De nombreuses ONG accusent le gouvernement du pr\u00e9sident Sissi d'\u00eatre responsable de \u00abla pire crise des droits humains qu'ait connue l'\u00c9gypte depuis des d\u00e9cennies\u00bb. Elles d\u00e9noncent r\u00e9guli\u00e8rement les arrestations massives, les condamnations \u00e0 mort, l'usage \u00e0 grande \u00e9chelle de la torture et les pers\u00e9cutions contre les homosexuels.\n\nParis et Le Caire entretiennent d'excellentes relations s\u00e9curitaires et commerciales. Depuis 2015, l'\u00c9gypte a conclu des contrats d'armement avec la France pour plus de six milliards d'euros, comprenant notamment 24 avions de combat Rafale, une fr\u00e9gate, deux porte-h\u00e9licopt\u00e8res Mistral et des missiles.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/351b130caa74af873e2ed7fe91d466ef30ada2dd.jpg", "datasource": {}, "title": "Migrants \u00e0 Calais : une mission d'inspection reconna\u00eet de \u00abplausibles\u00bb abus chez les forces de l'ordre", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/france/2017-10-24/migrants-calais-une-mission-dinspection-reconnait-de-plausibles-abus-chez-les", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-24T00:00:00", "text": "Une mission d'inspection diligent\u00e9e apr\u00e8s qu'une ONG eut accus\u00e9 la police d'exercer des violences \u00e0 l'encontre de migrants \u00e0 Calais fait \u00e9tat de \"plausibles\" abus dans l'usage de la force et des gaz lacrymog\u00e8nes apr\u00e8s de d\u00e9mant\u00e8lement de la \"jungle\" il y a un an, selon un rapport publi\u00e9 lundi.\n\nDans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 la suite de la mise en ligne du document, le ministre de l'Int\u00e9rieur, G\u00e9rard Collomb, a soulign\u00e9 qu'\"aucun \u00e9l\u00e9ment du rapport ne permet d'apporter la preuve des all\u00e9gations les plus graves formul\u00e9es\" par l'organisation Human Rights Watch en juillet, en particulier l'usage \"routinier\" de gaz poivre. Son utilisation est jug\u00e9e \"hautement improbable\", selon les auteurs du rapport.\n\nCeux-ci consid\u00e8rent toutefois que \"l'accumulation des t\u00e9moignages \u00e9crits et oraux, bien que ne pouvant tenir lieu de preuves formelles, conduit \u00e0 consid\u00e9rer comme plausibles des manquements \u00e0 la doctrine d'emploi de la force et \u00e0 la d\u00e9ontologie polici\u00e8re\".\n\nSur les accusations de maltraitance physique, le rapport des inspections de l'administration, de la police et de la gendarmerie, affirme que \"dans la plupart des cas\", ces blessures sont le fruit des tentatives de p\u00e9n\u00e9tration dans l'enceinte du port ou dans les camions, voire de rixes entre migrants.\n\n\"Pour autant, plusieurs t\u00e9moignages concordants et de sources diverses, semblent confirmer un usage de la force disproportionn\u00e9, voire injustifi\u00e9, \u00e0 l'encontre de migrants et de membres d'organisations humanitaires sur place\", \u00e9crivent les rapporteurs. Ils rel\u00e8vent \u00e9galement un \"usage jug\u00e9 abusif des gaz lacrymog\u00e8nes\", la \"destruction d'affaires appartenant aux migrants\" ou encore le non-respect du port du matricule.\n\nDans son communiqu\u00e9, le ministre qui renouvelle \"sa confiance aux forces de l'ordre\", affirme avoir demand\u00e9 aux pr\u00e9fets et aux directions g\u00e9n\u00e9rales de la police et de la gendarmerie nationales de \"rappeler de fa\u00e7on syst\u00e9matique, au travers d'une cha\u00eene de commandement unique, les directives et cadres d'intervention des forces de l'ordre, notamment lors des op\u00e9rations de d\u00e9mant\u00e8lements des campements\".\n\nLe rapport de HRW, publi\u00e9 en juillet, faisait \u00e9cho aux inqui\u00e9tudes d'associations li\u00e9es au durcissement de l'attitude des forces de l'ordre \u00e0 l'\u00e9gard des migrants revenus dans cette ville apr\u00e8s le d\u00e9mant\u00e8lement en octobre 2016 du campement sauvage surnomm\u00e9 \"la Jungle\", qui avait compt\u00e9 des milliers de personnes.\n\nSelon le rapport de l'administration, le nombre total de migrants dans le Calaisis et le Dunkerquois, \"\u00e9tait, d\u00e9but septembre 2017, de l'ordre de 1.000 avec une tendance \u00e0 l'augmentation depuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 2017, probablement plus marqu\u00e9e \u00e0 Grande-Synthe\".", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/daesh_26_0.jpg", "datasource": {}, "title": "Daesh ex\u00e9cute 116 personnes", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-10-23/daesh-execute-116-personnes-767540", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-23T00:00:00", "text": "L'OSDH rapporte que quelque 116 personnes ont \u00e9t\u00e9 froidement ex\u00e9cut\u00e9es par Daesh \u00e0 al-Qaryatayne (Syrie), juste avant que l'organisation terroriste ne soit chass\u00e9e de la ville par les troupes loyales \u00e0 Bachar al-Assad.\n\n\u00abDurant les vingt jours o\u00f9 il a contr\u00f4l\u00e9 al-Qaryatayne, Daesh a ex\u00e9cut\u00e9 au moins 116 civils en repr\u00e9sailles, apr\u00e8s les avoir accus\u00e9s de collaboration avec les troupes du r\u00e9gime\u00bb de Bachar al-Assad, a indiqu\u00e9 Rami Abdel Rahmane, directeur de cette ONG qui dispose d'un vaste r\u00e9seau de correspondants en Syrie.\n\n\u00abCertains ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 l'arme blanche, d'autres par balle\u00bb, a-t-il ajout\u00e9. Daesh s'\u00e9tait empar\u00e9, le 1er octobre, de cette ville qui compte une minorit\u00e9 chr\u00e9tienne et plusieurs \u00e9glises, dont certaines ont \u00e9t\u00e9 saccag\u00e9es par les jihadistes. L'organisation ultraradicale l'avait captur\u00e9e une premi\u00e8re fois en ao\u00fbt 2015 avant d'en \u00eatre chass\u00e9 moins d'un an plus tard.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/4fdf8fb8ac2b37202d42ee7e6cfb4d538a8f861d.jpg", "datasource": {}, "title": "L'OMS annule la nomination de Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/dans-lactu/2017-10-23/loms-annule-la-nomination-de-mugabe-comme-ambassadeur-de-bonne-volonte-767522", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-23T00:00:00", "text": "Le patron de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 a annonc\u00e9 avoir annul\u00e9 dimanche la nomination du pr\u00e9sident du Zimbabwe, Robert Mugabe, comme ambassadeur de bonne volont\u00e9 de l'OMS, tentant de mettre fin \u00e0 la pol\u00e9mique.\n\n\"Au cours des derniers jours, j'ai r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la nomination de son excellence le pr\u00e9sident Robert Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9 de l'OMS (...) en Afrique. En cons\u00e9quence, j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'annuler cette nomination\", a \u00e9crit dans un communiqu\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, ancien ministre \u00e9thiopien des Affaires \u00e9trang\u00e8res.\n\nLe choix du pr\u00e9sident Mugabe annonc\u00e9 cette semaine par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS avait provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers d'ONG d\u00e9non\u00e7ant l'effondrement du syst\u00e8me de sant\u00e9 zimbabw\u00e9en sous le r\u00e9gime Mugabe, mais aussi de pays comme les Etats-Unis, la Grande-Bretagne et le Canada.\n\nM. Tedros, qui a pris la direction de l'agence en juillet et est le premier Africain a occuper ce poste, a ajout\u00e9 dans son communiqu\u00e9 avoir \"\u00e9cout\u00e9 attentivement\" les critiques et parl\u00e9 au gouvernement zimbabw\u00e9en.\n\n\"Nous avons conclu que cette d\u00e9cision servait au mieux les int\u00e9r\u00eats de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9\", a-t-il expliqu\u00e9.\n\nAu Zimbabwe, le ministre de l'Education sup\u00e9rieure, Jonathan Moyo, a r\u00e9agi en disant que l'OMS risquait \"de perdre tout son respect et sa bonne volont\u00e9\" dans un tweet transmis avant la d\u00e9cision de dimanche.\n\nM. Tedros avait annonc\u00e9 en Uruguay la nomination du pr\u00e9sident Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9 de l'OMS en f\u00e9licitant le Zimbabwe, \"un pays qui place la couverture universelle de sant\u00e9 et la promotion de la sant\u00e9 au centre de sa politique consistant \u00e0 assurer la sant\u00e9 \u00e0 tous\".\n\nONG, experts et militants ont cependant d\u00e9nonc\u00e9 le choix de l'OMS, critiquant l'effondrement du syst\u00e8me de sant\u00e9 du Zimbabwe pendant les 37 ann\u00e9es au pouvoir de M. Mugabe, un r\u00e9gime autoritaire et r\u00e9pressif. La plupart des h\u00f4pitaux manquent de m\u00e9dicaments et d'\u00e9quipements, les infirmi\u00e8res et les m\u00e9decins sont r\u00e9guli\u00e8rement laiss\u00e9s sans salaires.\n\n[Fabrice COFFRINI / AFP/Archives] Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus, le 24 mai 2017 \u00e0 Gen\u00e8ve\n\n- Multiples pressions -\n\nLe patron de l'OMS a subi de multiples pressions pour reconsid\u00e9rer le choix de M. Mugabe, notamment venant des personnes les plus comp\u00e9tentes en mati\u00e8re de sant\u00e9 publique dans le monde.\n\nLe directeur du Global Health Institute de l'Universit\u00e9 am\u00e9ricaine de Harvard, Ashish K. Jha, a soulign\u00e9 que M. Tedros avait pour mission de restaurer la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'OMS et que l'affaire Mugabe n'allait pas dans le bon sens.\n\n\"L'OMS a subi une crise existentielle avec sa mani\u00e8re d\u00e9sastreuse de r\u00e9agir \u00e0 la crise de la maladie d'Ebola (en Afrique de l'Ouest). L'\u00e9lection du Dr Tedros est une chance de remettre les pendules \u00e0 l'heure\", a-t-il \u00e9crit dans un courriel \u00e0 l'AFP avant l'annonce de dimanche.\n\n\"La nomination de Mugabe, venant \u00e0 la fin des cent premier jours de (M. Tedros \u00e0 la t\u00eate de l'OMS), a \u00e9t\u00e9 une erreur,\" a-t-il ajout\u00e9. \"L'annuler serait vraiment un signal fort indiquant que la direction \u00e9coute et est d\u00e9sireuse de r\u00e9pondre aux opinions du public mondial\", a-t-il ajout\u00e9.\n\nL'ancienne ambassadrice am\u00e9ricaine \u00e0 l'ONU, Samantha Power, a lanc\u00e9 dans un tweet : \"Tedros va s\u00fbrement annuler la nomination terrible de Mugabe comme ambassadeur de bonne volont\u00e9, mais le mal est fait\".\n\n\"L'unique personne pour laquelle Mugabe, 93 ans, s'est souci\u00e9 de la sant\u00e9 pendant ses 37 ans de r\u00e8gne est lui-m\u00eame\", a-t-elle \u00e9crit.\n\nDe nombreux critiques ont insist\u00e9 sur le fait que le pr\u00e9sident Mugabe, dont la sant\u00e9 est fragile, se rendait lui-m\u00eame \u00e0 l'\u00e9tranger pour y recevoir des soins m\u00e9dicaux.\n\nRichard Horton, qui dirige le grand journal m\u00e9dical britannique The Lancet, a lanc\u00e9 : \"DG de l'OMS veut dire directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS, et non pas dictateur g\u00e9n\u00e9ral. Tedros, mon ami, annulez votre d\u00e9cision, consultez vos coll\u00e8gues et repensez\" \u00e0 votre d\u00e9cision.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/0cfbfbb8fa8486ff59b75af66425fa938d7730eb.jpg", "datasource": {}, "title": "Un d\u00e9c\u00e8s sur six li\u00e9 \u00e0 la pollution en 2015", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-10-20/un-deces-sur-six-lie-la-pollution-en-2015-767341", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-20T00:00:00", "text": "Un d\u00e9c\u00e8s sur six survenu en 2015 dans le monde \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 la pollution, essentiellement \u00e0 la contamination de l'air, mais aussi de l'eau et des lieux de travail, estime un rapport publi\u00e9 vendredi dans la revue The Lancet.\n\n\u00abOn estime que les maladies caus\u00e9es par la pollution ont \u00e9t\u00e9 responsables de 9 millions de morts pr\u00e9matur\u00e9es en 2015 - soit 16% de l'ensemble des d\u00e9c\u00e8s dans le monde\u00bb, \u00e9value ce rapport, issu de deux ans de travail d'une commission associant la revue m\u00e9dicale britannique, plusieurs organismes internationaux, des ONG et une quarantaine de chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s dans les questions de sant\u00e9 et d'environnement.\n\nCe bilan repr\u00e9sente \u00abtrois fois plus de morts que le sida, la tuberculose et le paludisme r\u00e9unis, et 15 fois plus que ceux caus\u00e9s par les guerres et toutes les autres formes de violence\u00bb, soulignent ses auteurs.\n\nPollution de l'air, de l'eau et sur le lieu de travail\n\nLa pollution de l'air (ext\u00e9rieur et int\u00e9rieur) est responsable \u00e0 elle seule de 6,5 millions de d\u00e9c\u00e8s chaque ann\u00e9e, principalement \u00e0 travers des maladies non transmissibles comme les maladies cardiaques, les AVC, le cancer du poumon et la broncho-pneumopathie chronique obstructive.\n\nL'eau pollu\u00e9e serait li\u00e9e \u00e0 1,8 million de morts, via par exemple un mauvais assainissement ou la contamination des sources, causes de maladies gastro-intestinales et d'infections parasitaires.\n\nLa pollution sur le lieu de travail en causerait environ 800.000, via l'exposition \u00e0 des substances toxiques ou canc\u00e9rig\u00e8nes.\n\nEt cette \u00e9valuation est \u00abprobablement sous-estim\u00e9e\u00bb, ajoute The Lancet, compte tenu \u00abdes nombreux polluants chimiques \u00e9mergents qui restent encore \u00e0 identifier\u00bb.\n\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne touche en premier lieu \u00ables populations pauvres et vuln\u00e9rables\u00bb, note le rapport. 92% de ces d\u00e9c\u00e8s surviennent en effet dans des pays \u00e0 revenu faible ou moyen et, dans chaque pays, ils concernent davantage les minorit\u00e9s et les populations marginalis\u00e9es. Dans les pays en voie d'industrialisation rapide comme l'Inde, le Pakistan, la Chine, Madagascar ou le Kenya, jusqu'\u00e0 un d\u00e9c\u00e8s sur quatre pourrait \u00eatre li\u00e9 \u00e0 la pollution.\n\n4.600 milliards de dollars par an\n\nLe rapport insiste aussi sur le poids \u00e9conomique de ces vies \u00e9court\u00e9es pour les pays concern\u00e9s : plus de 4.600 milliards de dollars chaque ann\u00e9e, soit l'\u00e9quivalent de 6,2% de la richesse \u00e9conomique mondiale.\n\nOr ce fardeau reste \u00abn\u00e9glig\u00e9 tant par les gouvernements que par les organisations pour le d\u00e9veloppement\u00bb, d\u00e9plore The Lancet dans un \u00e9ditorial accompagnant le rapport. La revue m\u00e9dicale appelle \u00e0 \u00abs'attaquer d'urgence \u00e0 la situation\u00bb et \u00e0 battre en br\u00e8che \u00able mythe selon lequel la pollution serait une cons\u00e9quence in\u00e9vitable du d\u00e9veloppement \u00e9conomique\u00bb.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/554c05760e520b71890020903325ef4277c23d4c.jpg", "datasource": {}, "title": "Madagascar : l'\u00e9pid\u00e9mie de peste continue de se propager", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-10-17/madagascar-lepidemie-de-peste-continue-de-se-propager-767171", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-17T00:00:00", "text": "L'\u00e9pid\u00e9mie de peste qui s'est d\u00e9clar\u00e9e il y a deux mois \u00e0 Madagascar continue \u00e0 se propager, notamment dans sa capitale Antananarivo, et a fait d\u00e9j\u00e0 au moins 74 morts, selon un nouveau bilan publi\u00e9 mardi par les autorit\u00e9s locales.\n\nAu total 805 cas de la maladie ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s sur le territoire de la Grande \u00eele, a ajout\u00e9 le minist\u00e8re de la Sant\u00e9. La peste r\u00e9appara\u00eet presque chaque ann\u00e9e \u00e0 Madagascar, g\u00e9n\u00e9ralement de septembre \u00e0 avril.\n\nMais cette ann\u00e9e, l'\u00e9pid\u00e9mie a d\u00e9but\u00e9 d\u00e8s ao\u00fbt et s'est propag\u00e9e \"aux grandes zones urbaines, contrairement aux pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9pid\u00e9mies\", selon l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS).\n\nElle a provoqu\u00e9 un vent de panique parmi la population, malgr\u00e9 les appels au calme du gouvernement. A titre de pr\u00e9caution, les autorit\u00e9s ont interdit jusqu'\u00e0 nouvel ordre les manifestations et r\u00e9unions publiques dans la capitale et suspendu les cours dans plusieurs universit\u00e9s et \u00e9coles du pays afin de proc\u00e9der aux op\u00e9rations de d\u00e9sinfection.\n\nL'OMS a venu \u00e0 la rescousse des autorit\u00e9s en livrant 1,2 million de doses d'antibiotiques et, avec des ONG comme la Croix-Rouge, a form\u00e9 en urgence des centaines de volontaires pour la pr\u00e9vention et l'information de la population.\n\nLa bact\u00e9rie de la peste, qui se d\u00e9veloppe chez les rats, est v\u00e9hicul\u00e9e par les puces. Chez l'homme, la forme pulmonaire de la maladie - transmissible par la toux - peut \u00eatre fatale en seulement 24 \u00e0 72 heures. La forme bubonique est elle moins dangereuse.\n\nLa plupart des patients recens\u00e9s \u00e0 Madagascar ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s par la peste pulmonaire.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/trumpafp_0.jpeg", "datasource": {}, "title": "Climat, tensions raciales, Cor\u00e9e du Nord... Donald Trump \u00e0 contre-courant", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-10-11/climat-tensions-raciales-coree-du-nord-donald-trump-contre-courant-766685", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-11T00:00:00", "text": "Sur le plan int\u00e9rieur, comme sur la sc\u00e8ne internationale, le dirigeant am\u00e9ricain semble ne pas consid\u00e9rer les avis ext\u00e9rieurs pour privil\u00e9gier ses \u00e9lecteurs.\n\nLe roi du contre-pied. Pas une semaine ne se passe sans une sortie pol\u00e9mique de Trump. Son administration entendait abroger hier le \u00abclean power plan\u00bb (plan pour une \u00e9nergie propre), adopt\u00e9 en ao\u00fbt 2015, et qui vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\n\nApr\u00e8s plusieurs autres positions controvers\u00e9es, celle-ci illustre une nouvelle fois sa politique in\u00e9dite, \u00e0 contre-courant des injonctions des organismes internationaux et des dirigeants du monde. Et impose une posture tr\u00e8s particuli\u00e8re sur les sujets br\u00fblants de l\u2019actualit\u00e9.\n\nUn pr\u00e9sident incontr\u00f4lable\n\nDepuis sa prise de fonction, le 20 janvier 2017, Trump ne cesse de prendre des d\u00e9cisions controvers\u00e9es, notamment sur la sc\u00e8ne int\u00e9rieure. Cet \u00e9t\u00e9, il avait par exemple provoqu\u00e9 une vague d\u2019indignation apr\u00e8s avoir affirm\u00e9 que la responsabilit\u00e9 des violences de Charlottesville, en Virginie, devait \u00eatre recherch\u00e9e des \u00abdeux c\u00f4t\u00e9s\u00bb. Une affirmation, salu\u00e9e par l\u2019ex chef du KKK, qui avait exacerb\u00e9 les tensions raciales dans le pays.\n\nDes tensions visibles aussi par la fronde massive d\u2019athl\u00e8tes, en particulier de football am\u00e9ricain, qui ont refus\u00e9 de se lever pendant l\u2019hymne national d\u2019avant-match. Le milliardaire s\u2019est aussi attaqu\u00e9 aux droits des femmes, en signant un d\u00e9cret interdisant le financement d\u2019ONG internationales qui soutiennent l\u2019IVG.\n\nMais ses positions hasardeuses d\u00e9passent aussi les fronti\u00e8res, en plus de l\u2019accord de Paris. Pointant l\u2019\u00e9chec de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs pour r\u00e9duire la menace nucl\u00e9aire de la Cor\u00e9e du Nord, il estime que ni les sanctions, ni la diplomatie ne sont efficaces et multiplie ainsi les d\u00e9clarations de guerre \u00e0 l\u2019endroit de Kim Jong-un. Au point de d\u00e9nigrer le travail de n\u00e9gociation de son secr\u00e9taire d\u2019Etat, Rex Tillerson, et de provoquer la crainte des voisins de Pyongyang.\n\nM\u00eame son de cloche sur le nucl\u00e9aire iranien, o\u00f9 Trump se dit pr\u00eat \u00e0 revenir sur l\u2019accord, au grand dam des Nations unies.\n\nUn comportement impulsif et instable qui ne cesse de diviser, jusque dans son propre camp. Bob Corker, l\u2019influent s\u00e9nateur du Tennessee, a d\u00e9plor\u00e9 lundi que \u00abla Maison Blanche soit devenue une halte-garderie pour adultes\u00bb, estimant que Trump mettait l\u2019Am\u00e9rique en danger. \u00abIl pourrait nous conduire \u00e0 une troisi\u00e8me guerre mondiale\u00bb, a-t-il m\u00eame rench\u00e9ri.\n\nSon \u00e9lectorat reste s\u00e9duit\n\nMalgr\u00e9 ces pol\u00e9miques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, Donald Trump semble avoir gagn\u00e9 son pari. Car, le dirigeant, ex-star de la t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 avec son programme \u00abThe apprentice\u00bb, applique \u00e0 sa politique une logique de marketing implacable.\n\n\u00ab A partir du moment o\u00f9 on ne parle plus de vous, vous \u00eates morts. Et, Trump ne veut pas \u00eatre un has been\u00bb, r\u00e9sume ainsi Ted Stanger, journaliste et essayiste d\u2019origine am\u00e9ricaine. D\u2019autant plus que les d\u00e9clarations sulfureuses du milliardaire plaisent \u00e0 sa base \u00e9lectorale.\n\nEt, c\u2019est uniquement \u00e0 elle qu\u2019il s\u2019adresse. \u00abPolariser les gens, les mettre dans des camps, cela marche. S\u2019il continue ainsi, il sera r\u00e9\u00e9lu\u00bb, pr\u00e9dit m\u00eame Jean-Eric Branaa, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis.\n\nDepuis son \u00e9lection, sa cote de popularit\u00e9, \u00e9tablie \u00e0 40 %, n\u2019a en effet pas boug\u00e9.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/d4502a795236cd0a58bc418dd97aa286e7e03f17.jpg", "datasource": {}, "title": "La fin des hydrocarbures largement approuv\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e, malgr\u00e9 des failles", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/france/2017-10-11/la-fin-des-hydrocarbures-largement-approuvee-lassemblee-malgre-des-failles-766699", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-11T00:00:00", "text": "L'Assembl\u00e9e a adopt\u00e9 largement mardi, en premi\u00e8re lecture, le projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040, texte aux lourds enjeux industriels et environnementaux mais jug\u00e9 insuffisant par des ONG et certains groupes politiques.\n\n\u00abLa France signe une voie de sortie des \u00e9nergies fossiles qui sera irr\u00e9versible\u00bb, s'est r\u00e9joui dans l'h\u00e9micycle le ministre de la Transition \u00e9cologique et solidaire Nicolas Hulot, apr\u00e8s le vote. Le r\u00e9sultat initial de 316 voix pour, 69 contre et 47 abstentions a \u00e9t\u00e9 revu \u00e0 la hausse dans la soir\u00e9e \u00e0 388 pour, 92 contre et 70 abstentions, le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e Fran\u00e7ois de Rugy expliquant qu'\u00abun probl\u00e8me technique\u00bb avait emp\u00each\u00e9 la prise en compte des d\u00e9l\u00e9gations de vote.\n\nLe S\u00e9nat examinera le texte \u00e0 partir du 7 novembre, en vue d'une adoption d\u00e9finitive d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e. M. Hulot a souhait\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que le S\u00e9nat poursuive \u00abl'enrichissement\u00bb du texte \u00abdans le m\u00eame esprit de consensus\u00bb que l\u2019Assembl\u00e9e. La majorit\u00e9 et la Nouvelle gauche ont vot\u00e9 pour. Communistes et Insoumis se sont abstenus, les Constructifs se sont partag\u00e9s, une majorit\u00e9 des R\u00e9publicains a vot\u00e9 contre.\n\nPour son premier texte au Parlement, l'ancien militant \u00e9cologiste s'est livr\u00e9 \u00e0 un exercice d'\u00e9quilibriste. Pour concr\u00e9tiser la promesse d'Emmanuel Macron de \u00absortir la France des \u00e9nergies fossiles\u00bb (p\u00e9trole, gaz, charbon...), le projet de loi pr\u00e9voit de ne plus d\u00e9livrer de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures, liquides ou gazeux. Les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvel\u00e9es au-del\u00e0 de 2040.\n\nChef de file LREM sur ce texte et ex-bras droit du ministre \u00e0 la Fondation Hulot, Matthieu Orphelin a vant\u00e9 \u00abde vraies avanc\u00e9es, n'en d\u00e9plaise \u00e0 certains\u00bb. L'ex-ministre de l'Ecologie Barbara Pompili (LREM, ex-\u00e9cologiste) s'est dite sur Twitter \u00abfi\u00e8re d'avoir particip\u00e9 aux d\u00e9bats pour une autre soci\u00e9t\u00e9\u00bb. Le MoDem Bruno Duverg\u00e9 a salu\u00e9 \u00abun texte historique par sa port\u00e9e\u00bb. \u00abOn va jusqu'au bout de la logique\u00bb de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, a rench\u00e9ri le socialiste Christophe Bouillon.\n\nPour LR, Julien Aubert a ironis\u00e9 \u00e0 propos d'un texte traitant \u00ab0,00018%\u00bb de la production mondiale d'hydrocarbures. Seules 815.000 tonnes de p\u00e9trole sont produites par an, essentiellement dans les bassins parisien et aquitain, soit 1% de la consommation nationale.\n\n\u00abVous traitez de la production, pas de la consommation. Vous mettez la charrue avant les boeufs\u00bb, a-t-il aussi d\u00e9clar\u00e9. Des voix divergentes se sont fait entendre dans chaque groupe, comme chez les socialistes, o\u00f9 David Habib (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) est convaincu qu'\u00abaucun pays au monde ne suivra la France\u00bb.\n\n\u00abTruff\u00e9 de trous\u00bb\n\nDans l'h\u00e9micycle la semaine derni\u00e8re, les d\u00e9put\u00e9s ont cependant vot\u00e9 des exceptions, au motif de mieux \u00abs\u00e9curiser\u00bb juridiquement le projet de loi. Ainsi la production pourra se poursuivre au-del\u00e0 de 2040 si l'industriel titulaire d'un permis n'est pas rentr\u00e9 dans ses frais par rapport aux recherches pr\u00e9alables. Une autre d\u00e9rogation a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq, sous l'impulsion de d\u00e9put\u00e9s des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques et au nom de l'emploi.\n\n\u00abCe projet de loi est truff\u00e9 de trous\u00bb, a regrett\u00e9 Lo\u00efc Prud'homme (LFI), concluant son intervention par un appel \u00e0 \u00abMake Nicolas Hulot green again\u00bb, \u00e9cho \u00e0 l'appel d'Emmanuel Macron au pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, qui a d\u00e9cid\u00e9 de s'affranchir de l'accord de Paris sur le climat. Globalement, Les Amis de la Terre, Attac France et 350.org jugent que \u00abl'Assembl\u00e9e nationale g\u00e2che une opportunit\u00e9 unique\u00bb.\n\nPour Europe-Ecologie-Les Verts, \u00abla riposte des lobbies p\u00e9troliers a conduit \u00e0 nombre de reculs\u00bb. Les industriels se sont conduits \u00aben repr\u00e9sentants de commerce\u00bb \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, ont dit \u00e0 l'AFP plusieurs parlementaires. M\u00eame si jusqu'\u00e0 ses plus farouches opposants au Palais Bourbon ont salu\u00e9 sa capacit\u00e9 d'\u00ab\u00e9coute\u00bb, le ministre ne sort pas indemne de ces d\u00e9bats.\n\nL'ex-titulaire du portefeuille, S\u00e9gol\u00e8ne Royal (PS), a tir\u00e9 dimanche une \u00abpetite sonnette d'alarme\u00bb sur plusieurs de ses dossiers, dont celui des hydrocarbures. Peu avant le passage du projet de loi, Nicolas Hulot a en effet prolong\u00e9 un permis exclusif d'exploration d\u00e9tenu par Total au large de la Guyane, ce \u00e0 quoi S\u00e9gol\u00e8ne Royal a dit s'\u00eatre refus\u00e9e malgr\u00e9 de \u00abtr\u00e8s fortes pressions\u00bb.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/a9a199c1864909bb067e5246ba5f2285045a2153.jpg", "datasource": {}, "title": "\u00abToutes gagnantes\u00bb au premier concours Miss Monde en fauteuil roulant", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/divertissement/2017-10-08/toutes-gagnantes-au-premier-concours-miss-monde-en-fauteuil-roulant-766486", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-08T00:00:00", "text": "Une comp\u00e9tition in\u00e9dite s'est tenue samedi soir \u00e0 Varsovie o\u00f9 24 jeunes femmes de 19 pays, ont concouru pour d\u00e9crocher le titre de Miss Monde en fauteuil roulant. La B\u00e9larusse a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e mais le r\u00e9sultat compte peu car toutes ont \u00e9t\u00e9 \u00abgagnantes\u00bb.\n\n\u00abNous sommes toutes gagnantes: nous nous sommes fait de nouveaux amis, nous avons v\u00e9cu de nouvelles exp\u00e9riences, connu toute cette ambiance ensemble\u00bb, a confi\u00e9 \u00e0 l'AFP la Chilienne Maria Diaz, 28 ans, joueuse professionnelle de tennis en fauteuil roulant.\n\n\u00abC'est la premi\u00e8re occasion du genre pour montrer au monde que nous sommes capables de faire vraiment ce que nous voulons\u00bb, souligne cette jeune femme victime d'un accident il y a dix ans, r\u00e9compens\u00e9e des titres Miss Activit\u00e9 et Miss Lifestyle Designers.\n\nLa couronne de Miss Monde est all\u00e9e \u00e0 la B\u00e9larusse Alexandra Chichikova, 23 ans, \u00e9tudiante en psychologie et p\u00e9dagogie sociale.\n\nLa Sud-Africaine Lebohang Monyatsi et la Polonaise Adrianna Zawadzinska sont respectivement premi\u00e8re et deuxi\u00e8me dauphine.\n\n\u00abLuttez contre vos angoisses et vos peurs\u00bb, a appel\u00e9 la reine de la soir\u00e9e dans un discours.\n\nLa joueuse de football et mannequin fran\u00e7aise Nadjet Meskine a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue Miss sourire.\n\nLors de la soir\u00e9e de gala, devant un millier de spectateurs, les candidates ont comparu dans trois tenues diff\u00e9rentes: costume national, tenue de cocktail et tenue de soir\u00e9e.\n\nUn manifeste commun\n\nOrganis\u00e9 \u00e0 l'initiative de la fondation polonaise Jedyna Taka, le concours avait pour objectif de \u00abchanger l'image des femmes en fauteuil roulant, pour qu'elles ne soient pas d\u00e9finies \u00e0 travers cet attribut, mais aussi d'insister sur le fait que, dans certaines parties du monde, le fauteuil roulant reste un luxe\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP Katarzyna Wojtaszek-Ginalska, co-fondatrice du projet et co-pr\u00e9sidente du jury.\n\n[Wojtek Radwanski / AFP] La B\u00e9larusse Alexandra Chichikova couronn\u00e9e Miss Monde en fauteuil roulant, le 7 octobre 2017 \u00e0 Varsovie\n\n\u00abC'est un manifeste commun des femmes handicap\u00e9es, pour dire qu'on n'a jamais demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre handicap\u00e9es et (...) qu'on veut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des personnes tout \u00e0 fait ordinaires\u00bb, insiste cette femme de 36 ans, elle-m\u00eame en fauteuil.\n\nLes candidates ont \u00e9t\u00e9 soit pr\u00e9-s\u00e9lectionn\u00e9es dans des concours nationaux soit choisies par des ONG contact\u00e9es par la fondation polonaise. Chaque pays pouvait \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9 par deux candidates.\n\nDans ce concours, \u00abce n'est pas le physique qui compte le plus. Certes, avoir un beau visage est important mais on se penche \u00e9norm\u00e9ment sur la personnalit\u00e9 des filles, leur activit\u00e9 quotidienne, leur engagement, leur vie sociale, leurs projets\u00bb, a expliqu\u00e9 Katarzyna Wojtaszek-Ginalska.\n\nLes candidates ont pass\u00e9 huit jours charg\u00e9s dans la capitale polonaise avec des r\u00e9p\u00e9titions, des s\u00e9ances photo, des conf\u00e9rences et des visites de la ville.\n\n\u00abElles n'ont pay\u00e9 que le trajet vers la Pologne\u00bb, se f\u00e9licite Mme Wojtaszek-Ginalska.\n\nC'est avant tout une rencontre entre vingt-quatre femmes, avec autant d'histoires poignantes: comme celle de la Finlandaise Kati van der Hoeven communiquant avec son mari avec des mouvements de pupilles, ou de la kin\u00e9sith\u00e9rapeute polonaise Beata Jalocha, bless\u00e9e en 2013 lorsqu'un homme est tomb\u00e9 sur elle en se suicidant du septi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un immeuble, ou de la N\u00e9erlandaise Mirande Bakker, victime d'une erreur m\u00e9dicale.\n\n\u00abS'adapter et briller\u00bb\n\nLa chor\u00e9graphie, complexe, a pos\u00e9 probl\u00e8me \u00e0 plusieurs participantes. Comme lors de cette r\u00e9p\u00e9tition o\u00f9, montrant les mouvements \u00e0 imiter, la chor\u00e9graphe demande qu'\u00abon l\u00e8ve la main droite!\u00bb\n\n\u00abJe n'ai pas de main droite...\u00bb, fait alors remarquer, en souriant, l'Am\u00e9ricaine Jennifer Lynn Adams depuis son fauteuil roulant \u00e9lectrique qu'elle conduit \u00e0 l'aide d'un joystick. \u00abJe suis n\u00e9e presque sans mains et sans jambes. Je dois m'adapter \u00e0 la musique, \u00e0 la chor\u00e9graphie, mais c'est ok. Dans la vie, je dois m'adapter\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP Miss America 2014 en fauteuil roulant. \u00abC'est d'ailleurs mon message au monde: nous avons chacun quelque chose qui nous limite mais nous pouvons nous adapter et briller au-del\u00e0 de ces limites\u00bb.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/70d5d6ab172176cc4fa7296c0e54cf91d1d8233c.jpg", "datasource": {}, "title": "Russie: au moins 270 arrestations lors de manifestations pour l'anniversaire de Poutine", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/dans-lactu/2017-10-07/russie-au-moins-270-arrestations-lors-de-manifestations-pour-lanniversaire-de", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-07T00:00:00", "text": "Plus de 270 partisans de l'opposant russe emprisonn\u00e9 Alexe\u00ef Navalny ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s samedi, selon une ONG, lors de manifestations non autoris\u00e9es \u00e0 cinq mois de la pr\u00e9sidentielle, dont plusieurs dizaines \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, la ville natale de Vladimir Poutine qui f\u00eatait ses 65 ans.\n\nLa mobilisation, comme la r\u00e9ponse polici\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 dans l'ensemble nettement inf\u00e9rieure aux manifestations du printemps qui avaient rassembl\u00e9 des dizaines de milliers de personnes, souvent tr\u00e8s jeunes. Elle constitue cependant un d\u00e9fi direct au pr\u00e9sident russe - qui sauf \u00e9norme surprise devrait briguer un quatri\u00e8me mandat au printemps prochain - le jour de son anniversaire \u00e9tant habituellement marqu\u00e9 par de nombreux \u00e9loges.\n\nNavalny avait appel\u00e9 lundi ses partisans \u00e0 sortir dans la rue, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 20 jours de d\u00e9tention pour appel \u00e0 des manifestations non autoris\u00e9es. C'est son troisi\u00e8me s\u00e9jour en prison cette ann\u00e9e.\n\nDes rassemblements ont eu lieu dans 80 villes de l'Extr\u00eame Orient \u00e0 la Baltique, dont Moscou, mais le plus important cort\u00e8ge a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (nord-ouest), deuxi\u00e8me ville du pays, o\u00f9 3.000 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans le centre-ville en scandant \"Libert\u00e9 \u00e0 Navalny!\" avant que des arrestations ne commencent, selon une journaliste de l'AFP.\n\n[Mladen ANTONOV / AFP] Des partisans de l'opposant Alexe\u00ef Navalny, actuellement en prison, manifestent \u00e0 Moscou le jour des 65 ans du pr\u00e9sident Vladimir Poutine, le 7 octobre 2017\n\nVers 18H00 GMT, le nombre d'interpellations \u00e9tait de 62 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, portant leur nombre total en Russie \u00e0 271, selon l'ONG sp\u00e9cialis\u00e9e OVD-Info. Des t\u00e9moins interrog\u00e9s sur place par l'AFP ont \u00e9voqu\u00e9 des interpellations muscl\u00e9es avec des personnes en sang.\n\nPour sa part, la police de Saint-P\u00e9tersbourg a fait \u00e9tat de 38 personnes interpell\u00e9es - \"pour entraves \u00e0 la circulation de voitures\", en pr\u00e9cisant qu'elles avaient \u00e9t\u00e9 toutes rel\u00e2ch\u00e9es.\n\nSelon la police, le rassemblement a r\u00e9uni \"environ 1.800 personnes\".\n\nUne cinquantaine de manifestants restaient toujours vers 19H00 GMT pr\u00e8s de la place de l'Insurrection, en plein centre de Saint-P\u00e9tersbourg, mais les policiers d\u00e9ploy\u00e9s en nombre s'en \u00e9taient retir\u00e9s, selon une journaliste de l'AFP.\n\nL'ONG Amnesty International a d\u00e9nonc\u00e9 l'arrestation de \"protestataires pacifiques en Russie\", en appelant \u00e0 les \"rel\u00e2cher imm\u00e9diatement\" et \"commencer imm\u00e9diatement \u00e0 respecter et \u00e0 prot\u00e9ger les droits de ces protestataires\".\n\n- Calme \u00e0 Moscou -\n\nOpposant num\u00e9ro un au Kremlin, Alexe\u00ef Navalny, 41 ans, a peu de chance de pouvoir se pr\u00e9senter contre Vladimir Poutine, au pouvoir depuis 1999. La commission \u00e9lectorale centrale a pr\u00e9venu en juin qu'une pr\u00e9c\u00e9dente condamnation de justice pour d\u00e9tournement de fonds l'en emp\u00eachait.\n\nConnu pour ses enqu\u00eates sur la corruption des \u00e9lites russes, il a multipli\u00e9 malgr\u00e9 tout ces derni\u00e8res semaines les meetings dans de nombreuses villes russes et pr\u00e9voyait avant son arrestation de rencontrer ses \u00e9lecteurs samedi \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg.\n\nA Moscou, un millier de personnes se sont r\u00e9unies dans l'apr\u00e8s-midi sous les averses dans le centre-ville. D'importantes mesures de s\u00e9curit\u00e9 avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es mais les forces anti\u00e9meutes n'ont pratiquement pas perturb\u00e9 la marche des protestataires, contrastant avec la derni\u00e8re manifestation de juin marqu\u00e9e par un millier d'interpellations dans la capitale et des matraquages sans m\u00e9nagement.\n\n\"Je ne veux pas d'un r\u00e9gime asiatique ou \u00e0 la nord-cor\u00e9enne\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'AFP une manifestante de Moscou, Maria Antonienko, une \u00e9tudiante de 18 ans.\n\nDes dizaines de manifestants ont annonc\u00e9 leur intention de passer la nuit pr\u00e8s de la place du Man\u00e8ge, \u00e0 deux pas du Kremlin, mais vers 19H00 GMT, il n'en restait qu'une trentaine, aux c\u00f4t\u00e9s des touristes et des passants.\n\nDe son c\u00f4t\u00e9, Vladimir Poutine, actuellement dans la station baln\u00e9aire de Sotchi (sud), a pr\u00e9sid\u00e9 une r\u00e9union du conseil de s\u00e9curit\u00e9 russe \u00e0 la mi-journ\u00e9e, selon le porte-parole du Kremlin, Dmitri Peskov.\n\nLe journal de la cha\u00eene publique d'information Rossia-24 gardait samedi le silence sur les manifestations de l'opposition, mais consacrait un long sujet aux voeux adress\u00e9s par des dirigeants \u00e9trangers et des cr\u00e9ateurs ou restaurateurs \u00e9trangers inspir\u00e9s par le pr\u00e9sident.\n\n\"Vladimir Poutine a rendu \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 le sentiment de l'amour et du respect de la patrie\", a \u00e9crit Ramzan Kadyrov, le dirigeant de la Tch\u00e9tch\u00e9nie, r\u00e9publique du Caucase russe, dans un message sur Instagram, ajoutant que la Russie serait \"toujours un empire tr\u00e8s puissant\".\n\nLe gouverneur de la r\u00e9gion de Tambov (environ 400 km au sud-est de Moscou), Alexandre Nikitine, a plant\u00e9 avec des responsables locaux 65 pommiers, comme \"symbole de l'unit\u00e9 avec Vladimir Poutine\".\n\nbur-mak-gmo-mp/fjb", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/000_par324771.jpg", "datasource": {}, "title": "\u00abFermes \u00e0 sang\u00bb : des \u00e9levages accus\u00e9s de martyriser des juments", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-10-07/fermes-sang-des-elevages-accuses-de-martyriser-des-juments-766451", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-07T00:00:00", "text": "Deux ONG r\u00e9v\u00e8lent une pratique qui fait froid dans le dos. En Uruguay et en Argentine, des juments sont saign\u00e9es et avort\u00e9es \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition dans des \u00abfermes \u00e0 sang\u00bb.\n\nLe but : r\u00e9cup\u00e9rer une hormone que les laboratoires pharmaceutiques vont monnayer \u00e0 prix d'or aux \u00e9leveurs d'\u00e9quid\u00e9s, notamment fran\u00e7ais, r\u00e9v\u00e9lait Lib\u00e9ration ce vendredi.\n\nAppel\u00e9e la \u00abgonadotrophine chorionique \u00e9quine\u00bb, elle leur permet ensuite de programmer les naissances des poulains.\n\nDes avortements manuels\n\nPour r\u00e9cup\u00e9rer l'hormone en question, des traitements inhumains sont r\u00e9serv\u00e9s aux animaux. Durant plusieurs mois, les juments engross\u00e9es se voient pr\u00e9lever plusieurs litres de sang chaque semaine, parfois une dizaine, dans des conditions sanitaires \u00e9prouvantes.\n\nLeur calvaire ne s'arr\u00eate pas l\u00e0. A partir du troisi\u00e8me mois de grossesse, lorsque l'hormone n'est plus s\u00e9cr\u00e9t\u00e9e, les juments sont \u00abavort\u00e9es\u00bb manuellement par les fermiers. Une main enfonc\u00e9e dans le vagin, le sac contenant le liquide amniotique est perc\u00e9, et le foetus \u00e9vacu\u00e9. L'op\u00e9ration est renouvel\u00e9e plusieurs fois par an.\n\nEpuis\u00e9s par des ann\u00e9es d'une telle torture, les animaux sont envoy\u00e9s \u00e0 l'abattoir et leur viande est achemin\u00e9e en Europe pour y \u00eatre consomm\u00e9e.\n\nUne p\u00e9tition europ\u00e9enne pour mettre fin au commerce de cette hormone a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Elle a d\u00e9j\u00e0 recueilli plus de 1,7 millions de signatures.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/syrie_28.jpg", "datasource": {}, "title": "Syrie : pr\u00e8s de 40 civils tu\u00e9s dans un raid a\u00e9rien russe", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-10-05/syrie-pres-de-40-civils-tues-dans-un-raid-aerien-russe-766263", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-10-05T00:00:00", "text": "Pr\u00e8s de 40 civils dont des femmes et des enfants ont p\u00e9ri mercredi dans un raid a\u00e9rien russe en Syrie, au moment o\u00f9 ils tentaient de traverser un fleuve pour fuir les combats dans la province de Deir Ezzor, a indiqu\u00e9 une ONG.\n\nLes forces du r\u00e9gime de Bachar al-Assad, soutenues par l'aviation russe, sont actuellement engag\u00e9es dans l'ouest de la province de Deir Ezzor, coup\u00e9e diagonalement par l'Euphrate, o\u00f9 elles cherchent \u00e0 reprendre \u00e0 Daesh la capitale \u00e9ponyme.\n\nTrente-huit civils, dont neuf enfants, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans le raid alors qu'ils tentaient de traverser \u00e0 bord de p\u00e9niches le fleuve Euphrate d'ouest en est, selon l'Observatoire syrien des droits de l'Homme (OSDH). Une famille irakienne figure parmi les victimes.\n\nUn pr\u00e9c\u00e9dent bilan faisait \u00e9tat de 20 morts. La province de Deir Ezzor, dans l'est syrien, est frontali\u00e8re de l'Irak et des Irakiens y ont trouv\u00e9 refuge apr\u00e8s avoir eux-m\u00eames fui les combats contre l'EI dans leur pays.\n\nLes 38 civils morts dans le raid russe cherchaient \u00e0 fuir les combats f\u00e9roces entre forces du r\u00e9gime et jihadistes, a ajout\u00e9 l'OSDH.\n\nL'ONG se base sur des sources qui identifient les auteurs des frappes a\u00e9riennes en fonction du type d'avion, de leur localisation et du type de munitions utilis\u00e9.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/dc1a468fecb9b521282356081640142ec4d3772e.jpg", "datasource": {}, "title": "La r\u00e9forme de l'ISF agite la majorit\u00e9", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/france/2017-09-29/la-reforme-de-lisf-agite-la-majorite-765937", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-09-29T00:00:00", "text": "La r\u00e9forme de l'imp\u00f4t sur la fortune (ISF) inqui\u00e8te certains d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9, qui demandent \u00e0 \"revoir\" la taxation sur les produits de luxe, \u00e0 l'image des yachts ou des jets priv\u00e9s. Une d\u00e9marche accueillie avec r\u00e9serve par le gouvernement.\n\n\"Un yacht, c'est m'as-tu-vu, ce n'est pas productif pour l'\u00e9conomie\": voil\u00e0 comment le rapporteur du budget, Jo\u00ebl Giraud, a justifi\u00e9 vendredi sa volont\u00e9 de retoucher certains aspects de la r\u00e9forme de l'ISF, dans les colonnes du Parisien. \"La nouvelle fiscalit\u00e9 en faveur du patrimoine permettra de r\u00e9injecter des liquidit\u00e9s dans l'\u00e9conomie\" mais \"je pense qu'il y a des choses \u00e0 revoir\", a expliqu\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 des Hautes-Alpes, ancien du PRG, d\u00e9sormais membre de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle.\n\n\"Les yachts, les jets priv\u00e9s, les chevaux de course, les voitures de luxe ou encore les lingots d'or ne sont plus pris en compte\" dans le nouveau dispositif. \"Ce n'est pas possible! Des symboles de ce genre doivent \u00eatre beaucoup plus tax\u00e9s\", a-t-il ajout\u00e9. Un message qui illustre le malaise suscit\u00e9 dans une partie de la majorit\u00e9 par la r\u00e9forme de l'ISF, mesure phare - mais aussi la plus controvers\u00e9e - du projet de loi de finances (PLF) 2018.\n\nL'ISF, qui touche aujourd'hui 351.000 foyers, va en effet dispara\u00eetre au 1er janvier, pour c\u00e9der la place \u00e0 un \"imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re\" (IFI), dont seront exempt\u00e9s les valeurs mobili\u00e8res et les placements (actions, assurance-vie...). Ce recentrage, destin\u00e9 \u00e0 stimuler l'activit\u00e9 en encourageant les contribuables les plus ais\u00e9s \u00e0 investir dans \"l'\u00e9conomie r\u00e9elle\", devrait entra\u00eener un manque \u00e0 gagner de pr\u00e8s de 3,2 milliards d'euros pour l'\u00c9tat.\n\nUne ardoise jug\u00e9e colossale par la gauche, mais aussi par certaines ONG et syndicats, qui ont \u00e9mis des doutes sur les retomb\u00e9es \u00e9conomiques de la r\u00e9forme.\n\n\"Il vaut mieux \u00eatre rentier, \u00eatre un sp\u00e9culateur, plut\u00f4t qu'un travailleur parce que \u00e7a rapporte beaucoup plus. Vivez dans un yacht, \u00e7a co\u00fbte moins cher\", a ainsi ironis\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 PS Olivier Faure. De quoi pousser certains d\u00e9put\u00e9s, au sein de la majorit\u00e9, \u00e0 s'activer pour faire en sorte que la r\u00e9forme ne prenne pas des allures de \"cadeau fiscal\" pour les contribuables les plus fortun\u00e9s.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/df0456ad1938c33eccf65c7586190123db64e870.jpg", "datasource": {}, "title": "Plus de 500.000 Rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh depuis fin ao\u00fbt", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-09-28/plus-de-500000-rohingyas-refugies-au-bangladesh-depuis-fin-aout-765849", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-09-28T00:00:00", "text": "Le nombre de Rohingyas r\u00e9fugi\u00e9s au Bangladesh depuis fin ao\u00fbt pour \u00e9chapper aux violences en Birmanie a franchi jeudi la barre symbolique du demi-million, ont annonc\u00e9 les Nations unies.\n\n\u00ab501.800 nouvelles arriv\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es au 27 septembre\u00bb, ont d\u00e9clar\u00e9 les agences de l'ONU et des ONG dans leur rapport de suivi de la situation. Le document note aussi que le flux des passages \u00e0 la fronti\u00e8re faiblit depuis plusieurs jours.\n\nMinorit\u00e9 musulmane de l'ouest de la Birmanie, les Rohingyas fuient une campagne de r\u00e9pression de l'arm\u00e9e birmane cons\u00e9cutive \u00e0 des attaques de la jeune r\u00e9bellion rohingya le 25 ao\u00fbt dernier. L'ONU consid\u00e8re que l'arm\u00e9e birmane et les milices bouddhistes se livrent \u00e0 une \u00e9puration ethnique contre cette minorit\u00e9 musulmane dans l'\u00c9tat Rakhine, r\u00e9gion historiquement troubl\u00e9e.\n\nNaypyidaw devait pour la premi\u00e8re fois jeudi emmener des repr\u00e9sentants onusiens sur le th\u00e9\u00e2tre des violences dans l'\u00c9tat Rakhine, verrouill\u00e9 aux observateurs et m\u00e9dias internationaux, pour leur donner \u00e0 voir le conflit c\u00f4t\u00e9 birman. Mais ce \u00abvoyage organis\u00e9\u00bb, tr\u00e8s cadr\u00e9, a finalement \u00e9t\u00e9 report\u00e9 par le gouvernement, officiellement en raison de la m\u00e9t\u00e9o.\n\nAu m\u00eame moment au Bangladesh, la crise humanitaire \u00e9tait endeuill\u00e9e par une nouvelle trag\u00e9die. Au moins 14 r\u00e9fugi\u00e9s ont trouv\u00e9 la mort dans le naufrage d'un bateau dans le golfe du Bengale, qui a coul\u00e9 \u00e0 quelques encablures de la rive.\n\n[Laurence CHU / AFP] Carte de l'Etat Rakhine en Birmanie localisant les villages rohingyas incendi\u00e9s et c\u00f4t\u00e9 Bangladesh les camps de r\u00e9fugi\u00e9s et rassemblements spontan\u00e9s\n\nL'exode des Rohingyas a pris le Bangladesh de court et provoqu\u00e9 l'une des plus importantes crises humanitaires en Asie de ce d\u00e9but du si\u00e8cle.Dans les gigantesques camps \u00e0 la fronti\u00e8re, autorit\u00e9s et ONG sont d\u00e9bord\u00e9es par la mar\u00e9e humaine et s'inqui\u00e8tent d'une potentielle bombe sanitaire: les conditions sont r\u00e9unies pour l'apparition d'\u00e9pid\u00e9mies de chol\u00e9ra, dysenterie ou diarrh\u00e9es.\n\nAu Rakhine, des dizaines de villages ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits en cendre et des milliers de Rohingyas seraient d\u00e9plac\u00e9s ou cach\u00e9s dans les for\u00eats, survivant avec peu de nourriture et sans aide m\u00e9dicale. Pr\u00e8s de 30.000 bouddhistes et hindous ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s par les combats depuis fin ao\u00fbt.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/d47f0166fae9f6d205750f56f26e6b4be325522f.jpg", "datasource": {}, "title": "Des grands-m\u00e8res cherchent leurs familles parties avec Daesh", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-09-27/des-grands-meres-cherchent-leurs-familles-parties-avec-daesh-765773", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-09-27T00:00:00", "text": "Elles sont tch\u00e9tch\u00e8nes, daguestanaises ou ingouches et n'ont plus de nouvelles de leurs familles, parties rejoindre Daesh. Aujourd'hui, ces grand-m\u00e8res frappent \u00e0 toutes les portes pour tenter de retrouver la trace de leurs enfants.\n\nLeurs histoires sont souvent similaires: leur fille, dipl\u00f4m\u00e9e et bien install\u00e9e, parfois tout juste entr\u00e9e dans l'\u00e2ge adulte, est secr\u00e8tement partie rejoindre un mari en Irak ou en Syrie, vivant pendant des ann\u00e9es aupr\u00e8s des jihadistes et y fondant une famille avant de dispara\u00eetre sans donner nouvelles \u00e0 mesure du recul de l'organisation ultraradicale.\n\n\u00abC'\u00e9tait une fille belle et intelligente. C'\u00e9tait la meilleure de la famille. Comment a-t-elle pu faire \u00e7a?\u00bb, se lamente Petimat Ataga\u00efeva, dont la fille, Zalina, est partie pour la Syrie il y a trois ans avec son fils de 10 mois.\n\nZiarat, jeune professeur d'anglais dans une \u00e9cole du Daguestan, est, elle, partie en Turquie en 2015 pour ce qu'elle croyait \u00eatre des vacances familiales au bord de la mer.\n\n\u00abJ'\u00e9tais heureuse pour eux\u00bb, explique sa m\u00e8re Djannet Eregebova, la voix tremblante d'\u00e9motion. \u00abMais un mois plus tard, je re\u00e7ois un sms d'un num\u00e9ro inconnu: \"Maman, je ne peux pas rentrer \u00e0 la maison\"\u00bb, raconte-t-elle \u00e0 l'AFP.\n\n\u00abJ'ai essay\u00e9 de contacter son mari, de lui demander de me rendre ma fille, de lui demander pourquoi, mais il n'a pas voulu me parler\u00bb, explique Djannet, venue \u00e0 Moscou pour demander, comme les autres, l'aide des autorit\u00e9s russes, de la Croix-Rouges, des ONG...\n\nQuelques mois plus tard, sa fille l'informe que son mari a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 Mossoul, alors bastion de Daesh en Irak. \u00abElle \u00e9tait enceinte, avec deux enfants en bas \u00e2ge. Elle pleurait, elle me demandait pardon\u00bb.\n\nLes contacts deviennent de plus en plus rares \u00e0 mesure que les troupes irakiennes progressent face aux jihadistes. La grand-m\u00e8re re\u00e7oit un dernier message en novembre: \u00abMaman, notre situation est difficile. Si je ne donne plus de nouvelles, s'il te pla\u00eet, trouve et sauve mes enfants\u00bb.\n\n\u00abDepuis, je les cherche mais je ne les ai pas trouv\u00e9s\u00bb, explique la vieille femme, en pleurs.\n\n\u00abAttendre et esp\u00e9rer\u00bb\n\nPetimat, originaire de Tch\u00e9tch\u00e9nie, a pour sa part r\u00e9ussi \u00e0 se rendre en 2015 aupr\u00e8s de sa fille et ses petits-enfants \u00e0 Manbij, en Syrie, alors sous le joug de l'Etat islamique.\n\n\u00abLeur situation \u00e9tait pr\u00e9caire. Il n'y avait pas d'\u00e9lectricit\u00e9, pas d'eau chaude\u00bb, raconte la vieille femme. \u00abJe la suppliais de rentrer avec moi en Russie, mais elle me r\u00e9pondait que son mari ne la laisserait jamais partir. Que c'\u00e9tait inutile\u00bb.\n\n\u00abElle ne voulait pas venir en Syrie, mais elle a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de suivre son mari, comme le veut la tradition. Elle avait 19 ans\u00bb, assure la grand-m\u00e8re.\n\nPetimat quitte finalement la Syrie apr\u00e8s quatre jours, sans avoir r\u00e9ussi \u00e0 ramener sa famille. En avril, sa fille lui annonce que son mari est mort, puis plus rien. \u00abNous ne pouvons plus qu'attendre et esp\u00e9rer\u00bb, regrette-t-elle.\n\nAza Khaiourina, originaire d'Ingouchie, n'avait jamais voyag\u00e9. Mais lorsque sa fille lui annonce en 2015 qu'elle se trouve en Irak, elle se rend imm\u00e9diatement \u00e0 Istanbul en bus, dans l'espoir d'obtenir des nouvelles.\n\n\u00abElle ne pouvait pas sortir de la maison sans son mari, mais il avait \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 \u00e0 des exercices. Trois jours plus tard, on lui a dit qu'il \u00e9tait mort. Elle \u00e9tait enceinte\u00bb, raconte Aza.\n\nLa grand-m\u00e8re s'est depuis rendue sept fois en Turquie en esp\u00e9rant r\u00e9cup\u00e9rer sa fille via des passeurs, qui se sont chaque fois av\u00e9r\u00e9s \u00eatre des escrocs. Dans son dernier message, sa fille lui annonce avoir perdu la vue \u00e0 70%.\n\n\u00abElle m'a envoy\u00e9 une photo, elle avait tellement maigri, c'\u00e9tait horrible. Elle ressemblait \u00e0 une femme de 80 ans\u00bb, explique-t-elle, peinant \u00e0 retenir ses larmes.\n\nPlusieurs milliers de ressortissants russes, pour la plupart originaires des r\u00e9publiques musulmanes du Caucase, ont rejoint des groupes jihadistes en Syrie et en Irak, selon les estimations des services secrets russes.\n\nD\u00e9but septembre, le dirigeant tch\u00e9tch\u00e8ne Ramzan Kadyrov a annonc\u00e9 avoir obtenu le retour en Russie d'une dizaine de femmes et enfants en provenance des territoires repris \u00e0 Daesh en Irak.\n\nDes centaines de personnes, principalement des grands-m\u00e8res, se sont depuis tourn\u00e9es vers les autorit\u00e9s pour tenter de retrouver la trace de leurs proches, mais rarement avec succ\u00e8s.\n\n\u00abNous devenons folles. Nous ne savons plus vers qui nous tourner\u00bb, t\u00e9moigne Larissa, dont la fille, Khava, est partie \u00e0 Mossoul il y a deux ans. \u00abNous ne dormons plus la nuit, nous voyons en permanence leurs visages\u00bb.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/bananes.jpg", "datasource": {}, "title": "Le chocolat et le caf\u00e9 menac\u00e9s de disparition", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-09-26/le-chocolat-et-le-cafe-menaces-de-disparition-765728", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-09-26T00:00:00", "text": "La sixi\u00e8me extinction de masse ne concerne pas que les animaux. Selon Ann Tutwiler, directrice de l\u2019ONG Bioversity International, plusieurs aliments entrant dans la consommation r\u00e9guli\u00e8re des m\u00e9nages occidentaux pourraient, sous l\u2019effet de la hausse des temp\u00e9ratures, bient\u00f4t voir leur production r\u00e9duire dans des proportions importantes.\n\nParmi eux, les pommes de terre, le chocolat et le caf\u00e9. Ainsi, jusqu\u2019\u00e0 22% de la r\u00e9colte actuelle du c\u00e9l\u00e8bre tubercule risque de dispara\u00eetre d\u2019ici \u00e0 2055 en raison du r\u00e9chauffement climatique, a expliqu\u00e9 la scientifique au journal britannique The Guardian.\n\nAu Ghana et en C\u00f4te d\u2019Ivoire, deux pays d\u2019o\u00f9 proviennent 70% de la production mondiale de cacao, les cacaoyers pourraient ne pas survivre \u00e0 l\u2019augmentation de deux degr\u00e9s pr\u00e9vue dans ces deux pays d\u2019ici \u00e0 quarante ans.\n\nPar ailleurs, Ann Tutwiler s\u2019inqui\u00e8te pour l\u2019avenir du caf\u00e9. Car les rendements ont d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 chuter. C\u2019est par exemple le cas en Tanzanie o\u00f9 l\u2019on d\u00e9plore, depuis 1960, une baisse de 50% de la production. Bioversity International rappelle que ce sont quelque 940 esp\u00e8ces qui sont directement menac\u00e9es par le r\u00e9chauffement plan\u00e9taire.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/syrie_28.jpg", "datasource": {}, "title": "27 civils tu\u00e9s dans des raids russes sur Idleb", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/france/2017-09-25/27-civils-tues-dans-des-raids-russes-sur-idleb-765643", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-09-25T00:00:00", "text": "Des frappes a\u00e9riennes ont tu\u00e9 lundi vingt-sept civils dont dix enfants dans la province syrienne d'Idleb contr\u00f4l\u00e9e en grande partie par les jihadistes, a indiqu\u00e9 une ONG en attribuant les frappes \u00e0 la Russie, alli\u00e9e du r\u00e9gime dans le conflit.\n\nD'apr\u00e8s l'Observatoire syrien des droits de l'Homme (OSDH), il s'agit du bilan de victimes le plus lourd parmi les civils depuis que la province d\u2019Idleb (nord-ouest) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en mai comme l'une des \"zones de d\u00e9sescalade\" en Syrie en vertu d'un accord entre parrains du r\u00e9gime de la r\u00e9bellion.\n\n\"Les raids a\u00e9riens se sont abattus sur plusieurs localit\u00e9s et villages du district de Jisr al-Choughour, faisant vingt-sept morts parmi les civils, dont dix enfants\", a indiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP Rami Abdel Rahmane, directeur de l'OSDH.\n\nApr\u00e8s des mois de calme, et depuis deux semaines, la province d'Idleb, essentiellement contr\u00f4l\u00e9e par les jihadistes domin\u00e9s par l'ex-branche d'Al-Qa\u00efda, est vis\u00e9e par des bombardements intenses des forces pror\u00e9gime et russes. Daesh n'est pas pr\u00e9sent \u00e0 Idleb.\n\nLe 15 septembre, la Russie et l'Iran, \u00e9galement alli\u00e9 du r\u00e9gime, et la Turquie, soutien des rebelles, avaient annonc\u00e9 qu'ils allaient d\u00e9ployer ensemble des forces de maintien de l'ordre dans la province d'Idleb.\n\nLors de n\u00e9gociations entre ces parties \u00e0 Astana, au Kazakhstan, il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er quatre zones de d\u00e9sescalade en Syrie dans les r\u00e9gions d'Idleb, de Homs (centre), dans la Ghouta orientale, pr\u00e8s de Damas, ainsi que dans le sud du pays.\n\nPlus de 330.000 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et des millions d\u00e9plac\u00e9es depuis le d\u00e9clenchement du conflit syrien en 2011.", "raw_text": "", "author": ""}, {"media": "http://static.cnewsmatin.fr/sites/default/files/f716778402fbfe3123928d9a409960c0bfd28a5d.jpg", "datasource": {}, "title": "Raqqa proche d'\u00eatre reprise par les forces antijihadistes", "keywords": "", "url": "http://cnewsmatin.fr/monde/2017-09-21/raqqa-proche-detre-reprise-par-les-forces-antijihadistes-765355", "crawled_date": "2017-10-30T13:43:42.557575", "published_date": "2017-09-21T00:00:00", "text": "Daesh, d\u00e9sormais accul\u00e9 dans tous ses fiefs en Syrie et en Irak, ne tient plus que quelques r\u00e9duits dans sa \u00abcapitale\u00bb syrienne de Raqqa, o\u00f9 les forces antijihadistes et des forces sp\u00e9ciales am\u00e9ricaines \u00abnettoient\u00bb ces derni\u00e8res poches.\n\nTrois ans apr\u00e8s l'offensive \u00e9clair qui avait permis aux jihadistes de s'emparer d'un tiers de l'Irak et de pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la Syrie, leur territoire se r\u00e9duit comme peau de chagrin.\n\nOutre leurs adversaires irakiens et syriens, Daesh est confront\u00e9 aux puissantes aviations de la Russie, alli\u00e9e de Bachar al-Assad, et de la coalition internationale antijihadistes conduite par Washington.\n\nLes forces d\u00e9mocratiques syriennes (FDS), alliance de combattants arabes et kurdes, et des forces sp\u00e9ciales am\u00e9ricaines nettoient les derni\u00e8res poches de Daesh \u00e0 Raqqa, a rapport\u00e9 jeudi soir l'Observatoire syrien des droits de l'Homme (OSDH). Les jihadistes sont retranch\u00e9s dans les sous-terrains de quelques b\u00e2timents de cette ville qu'ils avaient prise en 2014, selon cette ONG bas\u00e9e en Grande-Bretagne, qui dispose d'un vaste r\u00e9seau de sources en Syrie.\n\nLes FDS \u00abet les forces sp\u00e9ciales am\u00e9ricaines ont commenc\u00e9 les op\u00e9rations de ratissage dans toute la ville\u00bb, \u00e9crit l'ONG.\n\nRecherche d'\u00e9l\u00e9ments \u00abembusqu\u00e9s\u00bb de Daesh\n\nMais la pr\u00e9sence de nombreuses mines pos\u00e9es par les jihadistes entrave une \u00abfin rapide des op\u00e9rations\u00bb, et \u00abl'annonce du contr\u00f4le total de la ville ne sera faite qu'apr\u00e8s\u00bb la fin de ce \u00abratissage et le contr\u00f4le (effectif) de la derni\u00e8re poche o\u00f9 pourraient se trouver des \u00e9l\u00e9ments embusqu\u00e9s\u00bb de Daesh.\n\n\u00abLes destructions importantes qui ont touch\u00e9 plus de 80% de la ville de Raqqa emp\u00eachent les forces d'acc\u00e9der \u00e0 toutes les ruelles et rues de la ville\u00bb, ajoute l'Observatoire.\n\nMercredi, les FDS avaient estim\u00e9 que la bataille de Raqqa \u00abtouchait \u00e0 sa fin\u00bb.\n\nPr\u00e8s de 15.000 civils seraient encore pris au pi\u00e8ge \u00e0 Raqqa, une estimation \u00abdifficile \u00e0 v\u00e9rifier\u00bb, avait de son c\u00f4t\u00e9 indiqu\u00e9 en soir\u00e9e le bureau des affaires humanitaires de l'ONU (Ocha).", "raw_text": "", "author": ""}]