[{"title": "Lafarge en Syrie : une ONG demande l'audition de Laurent Fabius", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/10/13/XVM765690f0-afe6-11e7-a8af-8df631bec9b0.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/societes/2017/10/13/20005-20171013ARTFIG00133-lafarge-en-syrie-une-ong-demande-l-audition-de-laurent-fabius.php", "text": "L'ONG Sherpa, qui s'est constitu\u00e9e partie civile dans cette affaire de financement pr\u00e9sum\u00e9 de Daesh par le cimentier en Syrie, demande l'audition de l'ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Selon elle, il ne pouvait pas ignorer la situation.\n\nLaurent Fabius savait-il que Lafarge avait indirectement financ\u00e9 des groupes arm\u00e9s en Syrie entre 2013 et 2014 pour maintenir son activit\u00e9 sur place? Possible, selon l'ONG Sherpa qui r\u00e9clame l'audition de l'ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res par les juges dans le cadre de l'information judiciaire ouverte par le Parquet de Paris en juin dernier. \u00abLa justice fran\u00e7aise ne doit oublier aucun acteur dans cette affaire. L'\u00c9tat doit \u00eatre exemplaire, les juges doivent donc rechercher son \u00e9ventuelle responsabilit\u00e9\u00bb, confie la responsable du contentieux de Sherpa, Marie-Laure Guislain, \u00e0 France Info. L'association r\u00e9clame \u00e9galement l'audition de deux anciens ambassadeurs de France en Syrie.\n\nLafarge est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00abindirectement\u00bb financ\u00e9 en 2013 et 2014 des groupes arm\u00e9s en Syrie pour maintenir en activit\u00e9 sa cimenterie de Jalabiya, \u00e0 150 kilom\u00e8tres au nord-est d'Alep. Lorsqu'\u00e9clate le conflit, Lafarge d\u00e9cide de maintenir son activit\u00e9 co\u00fbte que co\u00fbte. L'instauration du califat le 29 juin 2014 ne fera pas changer d'avis la direction sur place. Par la suite, Lafarge aurait vers\u00e9 plusieurs centaines de milliers d'euros \u00e0 des interm\u00e9diaires pour assurer le passage aux checkpoints de ses employ\u00e9s et de ses camions, tant pour l'approvisionnement du site que pour la circulation du ciment. Le groupe fran\u00e7ais est aussi soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fait affaire avec des interm\u00e9diaires et des n\u00e9gociants qui commercialisaient le p\u00e9trole raffin\u00e9 par l'EI. Selon Le Monde, le si\u00e8ge de Lafarge \u00e0 Paris \u00e9tait au courant de ces manoeuvres.\n\n\u00abR\u00e9trospectivement, les mesures prises pour poursuivre les activit\u00e9s de l'usine \u00e9taient inacceptables\u00bb Lafarge\n\nMalgr\u00e9 la publication d'un rapport parlementaire qui blanchit le cimentier en juillet 2016, une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire est ouverte en octobre, apr\u00e8s une plainte de Bercy. Des ONG, dont Sherpa, une association de protection et d\u00e9fense des victimes de crimes \u00e9conomiques, saisissent la justice. Puis, en mars dernier, Lafarge fait son mea culpa. Le groupe admet avoir \u00abremis des fonds \u00e0 des tierces parties afin de trouver des arrangements avec un certain nombre de ces groupes arm\u00e9s, dont des tiers vis\u00e9s par des sanctions\u00bb. \u00abR\u00e9trospectivement, les mesures prises pour poursuivre les activit\u00e9s de l'usine \u00e9taient inacceptables\u00bb, admet-il. L'affaire fait des remous au sein de la direction. Eric Olsen, patron ex\u00e9cutif de Lafarge, acte son d\u00e9part en avril lors d'un conseil d'administration, puis quitte le groupe un mois apr\u00e8s l'ouverture d'une information judiciaire par le parquet de Paris.\n\n\u00bb Lire aussi - Le dossier syrien met Lafarge sous pression\n\nQuel a \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le du Quai d'Orsay dans cette affaire? Entre mai 2012 et f\u00e9vrier 2016, Laurent Fabius est aux commandes. D'apr\u00e8s les premi\u00e8res auditions des enqu\u00eateurs, publi\u00e9es par Le Monde, Lafarge \u00e9tait en relation r\u00e9guli\u00e8re entre 2011 et 2014 avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises. Ces derni\u00e8res auraient m\u00eame donn\u00e9 leur aval pour son maintien en Syrie. \u00abTous les six mois, on allait voir le Quai d'Orsay. On nous incitait fortement \u00e0 rester (\u2026) Le Quai d'Orsay dit qu'il faut tenir, que \u00e7a va se r\u00e9gler. Et il faut voir qu'on ne peut pas faire des allers-retours, on est ancr\u00e9s et, si on quitte, d'autres viendront \u00e0 notre place (\u2026) Nous \u00e9tions le plus gros investissement fran\u00e7ais en Syrie\u00bb, aurait d\u00e9clar\u00e9 Christian Herrault, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint op\u00e9rationnel du groupe.\n\nUne version des faits d\u00e9mentie par le Quai d'Orsay, selon France info. Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res affirme avoir \u00abalert\u00e9 le groupe Lafarge sur les risques encourus \u00e0 rester en Syrie\u00bb.", "raw_text": "", "author": "Hayat Gazzane, Sa Biographie, Ses Derniers Articles", "datasource": {}, "published_date": "2017-10-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "5 ONG d\u00e9noncent des atteintes aux droits des migrants", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/10/18/97002-20171018FILWWW00090-5-ong-denoncent-des-atteintes-aux-droits-des-migrants.php", "text": "Cinq des principales associations d'aide aux \u00e9trangers ont d\u00e9nonc\u00e9 mercredi des atteintes \"inadmissibles\" aux droits des migrants \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne, qui ne se cantonnent plus \u00e0 Menton (Alpes-Maritimes) mais remontent selon elles vers la r\u00e9gion de Brian\u00e7on (Hautes-Alpes). Amnesty, la Cimade, M\u00e9decins du Monde, M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res et le Secours catholique s'inqui\u00e8tent de voir des personnes en qu\u00eate de protection \"refoul\u00e9es quotidiennement\" vers l'Italie, \"sans respect des garanties et proc\u00e9dures\" notamment sur le droit d'asile. Elles d\u00e9noncent aussi dans un communiqu\u00e9 commun les renvois de mineurs non accompagn\u00e9s vers l'Italie, \"en violation de la Convention internationale relative aux droits de l'enfant\".\n\n\"Contrairement \u00e0 ce qu'affirme G\u00e9rard Collomb, une personne qui se pr\u00e9sente aux fronti\u00e8res de la France a le droit de solliciter l'asile quel que soit son pays de provenance\" et \"le nier revient \u00e0 violer la Constitution\", affirme Corinne Torre de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. Ces cinq ONG avaient d\u00e9j\u00e0 fait front commun en avril pour apporter leur soutien aux d\u00e9fenseurs des migrants \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne o\u00f9 \"la situation ne cesse de se d\u00e9t\u00e9riorer\". Six mois plus tard, la situation ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e, et la politique men\u00e9e sur place est \"une impasse\", d\u00e9nonce Laurent Giovannoni du Secours catholique.\n\n\"Nos \u00e9quipes soignent des blessures de plus en plus graves: entorses, foulures, membres cass\u00e9s\", sur des personnes \"qui prennent toujours plus de risques pour poursuivre leur parcours, parfois au p\u00e9ril de leur vie\", t\u00e9moigne Yannick Le Bihan de M\u00e9decins du Monde. D'abord limit\u00e9es aux Alpes-Maritimes, notamment \u00e0 Menton, \"ces pratiques se d\u00e9veloppent maintenant tout le long de la fronti\u00e8re franco-italienne\" et \"c'est d\u00e9sormais la r\u00e9gion de Brian\u00e7on qui est concern\u00e9e\", ajoutent les associations. Elles demandent donc \"l'arr\u00eat imm\u00e9diat des renvois ill\u00e9gaux des personnes depuis la France vers l'Italie\" et plaident pour une protection \"sans condition\" des mineurs, ainsi qu'un acc\u00e8s au droit d'asile pour les migrants franchissant la fronti\u00e8re. Il faut aussi \"ouvrir un lieu de r\u00e9pit et de mise \u00e0 l'abri\" et \"mettre un terme aux actions qui visent \u00e0 intimider et \u00e0 entraver les citoyens et les associations\" leur venant en aide, ajoutent-elles.\n\nLIRE AUSSI:\n\nMigrants : discorde entre M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et la justice italienne", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-10-18T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Hongrie: l'Onu s'inqui\u00e8te d'une loi sur les ONG", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/05/15/97001-20170515FILWWW00374-hongrie-l-onu-s-inquiete-d-une-loi-sur-les-ong.php", "text": "Deux experts de l'Onu en mati\u00e8re de droits de l'homme ont appel\u00e9 aujourd'hui la Hongrie \u00e0 abandonner un projet de loi renfor\u00e7ant le contr\u00f4le sur les ONG b\u00e9n\u00e9ficiant de financements \u00e9trangers, qui r\u00e9tr\u00e9cirait selon eux \"l'espace\" d'expression des \"voix ind\u00e9pendantes\".\n\nCe projet de loi, qui doit \u00eatre examin\u00e9 par le parlement en mai, oblige les organisations non gouvernementales recevant plus de 23.000 euros (24.000 dollars) par an en provenance de sources de financement \u00e9trang\u00e8res \u00e0 s'enregistrer en tant qu'\"organisation soutenue par l'\u00e9tranger\". Ces ONG devront fournir une liste annuelle de leurs soutiens financiers \u00e9trangers et se pr\u00e9senter sur leurs sites internet et publications en tant qu'organisations soutenues par l'\u00e9tranger.\n\n\u00bb Lire aussi - Viktor Orban affronte l'UE sur l'universit\u00e9 Soros\n\n\"Nous appelons le gouvernement \u00e0 retirer le projet de loi et \u00e0 fournir aux organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile un environnement s\u00fbr et favorable conform\u00e9ment \u00e0 ses obligations internationales en mati\u00e8re de droits de l'homme\", d\u00e9clarent dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve les experts David Kaye et Michel Forst. Le projet de loi \"stigmatise\" les ONG et r\u00e9duit l'espace d'expression des \"voix ind\u00e9pendantes qui critiquent la politique du gouvernement\", a d\u00e9clar\u00e9 Kaye aux journalistes \u00e0 Budapest par t\u00e9l\u00e9phone.\n\nLe gouvernement hongrois soutient que de nombreuses ONG b\u00e9n\u00e9ficiant de fonds \u00e9trangers sont t\u00e9l\u00e9guid\u00e9es par le milliardaire am\u00e9ricain d'origine hongroise George Soros, accus\u00e9 par le premier ministre Viktor Orban de chercher \u00e0 miner l'Europe en promouvant l'ouverture des fronti\u00e8res et l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-05-15T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Cameroun: Des ONG r\u00e9clament la lib\u00e9ration de trois \u00e9tudiants", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/21/97001-20170921FILWWW00120-cameroun-des-ong-reclament-la-liberation-de-trois-etudiants.php", "text": "Trois associations ont demand\u00e9 ce matin la lib\u00e9ration de trois \u00e9tudiants condamn\u00e9s \u00e0 10 ans de prison au Cameroun pour un \"SMS sarcastique\" sur le groupe djihadiste nig\u00e9rian Boko Haram, alors que leur proc\u00e8s en appel doit s'ouvrir aujourd'hui \u00e0 Yaound\u00e9.\n\n\"Les autorit\u00e9s camerounaises devraient abandonner toutes les charges et lib\u00e9rer les trois \u00e9tudiants condamn\u00e9s chacun \u00e0 dix ans de prison\", d\u00e9clarent conjointement Amnesty International, le R\u00e9seau des d\u00e9fenseurs des droits humains en Afrique centrale (REDHAC), et l'ONG Nouveaux droits de l'homme (NDH).\n\n\"Plut\u00f4t que de croupir en prison pour avoir simplement exerc\u00e9 leur droit \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, ces trois \u00e9tudiants devraient jouer un r\u00f4le dans la soci\u00e9t\u00e9 camerounaise\", affirme dans le texte Ilaria Allegrozzi, d'Amnesty. Fomusoh Ivo Feh, Afuh Nivelle Nfor et Azah Levis Gob, d\u00e9tenus depuis le 14 janvier 2015, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s coupables de \"non-d\u00e9nonciation d'actes terroristes\" le 2 novembre 2016.\n\nLe premier avait envoy\u00e9 au second, qui l'avait transf\u00e9r\u00e9 au troisi\u00e8me, selon les ONG, un message de recrutement de Boko Haram, agr\u00e9ment\u00e9 d'une blague sur leur propre difficult\u00e9 \u00e0 trouver un emploi. \"Un SMS sarcastique ne peut pas constituer une raison suffisante pour emprisonner\" quelqu'un, explique dans le communiqu\u00e9 Cyrille Rolande Bechon, directeur de NDH Cameroun.\n\nEn mai, Amnesty avait d\u00e9nonc\u00e9 l'interdiction par les autorit\u00e9s d'une conf\u00e9rence de presse pr\u00e9vue \u00e0 Yaound\u00e9 pour d\u00e9noncer leur d\u00e9tention. Le proc\u00e8s en appel a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-21T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Gr\u00e8ce: des ONG critiquent les autorit\u00e9s apr\u00e8s la pollution au mazout", "media": "http://www.lefigaro.fr/medias/2017/09/14/20170914PHOWWW00194.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/14/97001-20170914FILWWW00138-grece-des-ong-critiquent-les-autorites-apres-la-pollution-au-mazout.php", "text": "Des groupes de d\u00e9fense de l'environnement ont point\u00e9 du doigt aujourd'hui l'\u00e9chec des autorit\u00e9s grecques apr\u00e8s le naufrage d'un p\u00e9trolier d'o\u00f9 se sont \u00e9chapp\u00e9es des nappes de mazout dimanche au large de Salamine, pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, qui ont gagn\u00e9 le port du Pir\u00e9e et des quartiers baln\u00e9aires.\n\n\"Cette fuite a eu lieu pr\u00e8s du plus grand port du pays, \u00e0 tout juste quelques kilom\u00e8tres du centre d'op\u00e9ration du minist\u00e8re qui g\u00e8re ce genre de catastrophes\", a accus\u00e9 Dimitris Ibrahim, directeur de campagne de la branche de l'organisation internationale Greenpeace en Gr\u00e8ce. La quantit\u00e9 de mazout qui s'est \u00e9chapp\u00e9e \u00e9tait de plus \"relativement faible\", a insist\u00e9 M. Ibrahim.\n\nComment \"un pays avec un trafic de p\u00e9troliers important a \u00e9t\u00e9 \u00e0 ce point incapable de prot\u00e9ger ses plages d'un incident de petite \u00e9chelle\", s'interrogeait de son c\u00f4t\u00e9 l'Ong WWF.\n\nLe ministre de la Marine marchande, Panagiotis Kouroublis doit visiter les zones touch\u00e9es aujourd'hui. \"Tout sera nettoy\u00e9 d'ici 20-25 jours\", a t-il assur\u00e9 \u00e0 l'agence de presse gouvernementale ANA.\n\nDimanche, l'Agia Zoni II, un petit b\u00e2timent de 91 m\u00e8tres construit en 1972 et battant pavillon grec, a sombr\u00e9 en pleine nuit pour une raison encore impr\u00e9cise entre le sud-est de Salamine et le Pir\u00e9e. Il a laiss\u00e9 \u00e9chapper quelque 2500 tonnes de mazout et de carburant pour navires.\n\nHier, des nappes de mazout touchaient Le Pir\u00e9e, grand port pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, ainsi que les localit\u00e9s baln\u00e9aires d'Agios Kosmas et de Glyfada dans la banlieue sud-est de la capitale.\n\nLe capitaine et son second, seuls \u00e0 bord au moment du naufrage, sont poursuivis pour n\u00e9gligence.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-14T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Turquie: une ONG internationale interdite", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/03/08/97001-20170308FILWWW00177-turquie-une-ong-internationale-interdite.php", "text": "La Turquie a mis fin aux activit\u00e9s de l'ONG internationale Mercy Corps, tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans l'assistance humanitaire en Syrie, a annonc\u00e9 aujourd'hui cette organisation dont le si\u00e8ge est aux Etats-Unis.\n\n\"Le gouvernement turc a r\u00e9voqu\u00e9 la licence qui permet \u00e0 Mercy Corps d'op\u00e9rer en Turquie, ce qui nous force \u00e0 mettre fin \u00e0 nos activit\u00e9s en Turquie avec effet imm\u00e9diat\", a \u00e9crit le groupe dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur son site internet.\n\n\u00bb Lire aussi - La Turquie annonce que sa fronti\u00e8re avec la Syrie est d\u00e9barrass\u00e9e de Daech\n\nMercy Corps y affirme r\u00e9aliser de Turquie depuis 2012 \"l'une des plus vastes op\u00e9rations humanitaires en Syrie\", apportant chaque mois de l'aide \u00e0 entre 350.000 et 500.000 civils dans ce pays. L'ONG affirme \u00e9galement avoir apport\u00e9 de l'aide \u00e0 100.000 Syriens et Turcs en Turquie en 2016.\n\n\"Nos op\u00e9rations en Syrie vont se poursuivre\", ajoute le communiqu\u00e9. \"Notre priorit\u00e9, actuellement, est de limiter tout effet n\u00e9gatif de notre d\u00e9part de Turquie sur les hommes, femmes et enfants innocents qui d\u00e9pendent de notre aide.\" \"Nous n'avons pas re\u00e7u d'explications\", a d\u00e9clar\u00e9 Christine Nyirjesy Bragale, directrice du service de presse de Mercy Corps, d\u00e9fendant \" l'impartialit\u00e9 et l'int\u00e9grit\u00e9\" des op\u00e9rations de l'ONG en Turquie.\n\nLe conflit en Syrie, impliquant acteurs syriens, r\u00e9gionaux et internationaux, ainsi que des groupes djihadistes, a fait plus de 310.000 morts en pr\u00e8s de six ans et d\u00e9plac\u00e9 des millions de personnes.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-03-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Libye: une ONG allemande suspend ses op\u00e9rations en mer", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/08/13/97001-20170813FILWWW00030-libye-une-ong-allemande-suspend-ses-operations-en-mer.php", "text": "Dans la foul\u00e9e de MSF, l'ONG allemande Sea Eye a annonc\u00e9 dimanche la suspension de ses op\u00e9rations de secours en M\u00e9diterran\u00e9e, invoquant des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s l'interdiction lanc\u00e9e par la marine libyenne aux navires \u00e9trangers sur une partie de ses c\u00f4tes.\n\nDans un communiqu\u00e9, Sea Eye a dit avoir pris cette d\u00e9cision \"le coeur lourd\", en raison d'une \"menace explicite (du gouvernement libyen) aux ONG priv\u00e9es\".\n\nLa marine libyenne a annonc\u00e9 jeudi la cr\u00e9ation au large du territoire d'une zone de recherche et de sauvetage, qu'elle interdit sauf autorisation aux navires \u00e9trangers, en particulier aux ONG patrouillant pour secourir des migrants.\n\n\"La poursuite de nos op\u00e9rations de secours n'est pas possible dans ces circonstances, et nous ne pouvons pas les justifier aupr\u00e8s de nos \u00e9quipages\", a d\u00e9clar\u00e9 le fondateur de Sea Eye, Michael Buschheuer. \"Nous laissons derri\u00e8re nous un foss\u00e9 mortel\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9, tout en s'engageant \u00e0 continuer \u00e0 surveiller \"la situation s\u00e9curitaire modifi\u00e9e\" au large de la Libye.\n\nCette annonce de Sea Eye intervient au lendemain d'une d\u00e9cision similaire de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) de suspendre les activit\u00e9s du Prudence, le plus gros des navires de secours aux migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, pour les m\u00eames raisons.\n\n\u00bb Lire aussi - Spectaculaire sauvetage de 134 migrants au large de la Libye\n\nRome s'est f\u00e9licit\u00e9 dimanche de l'intensification par Tripoli du contr\u00f4le des eaux libyennes, \u00e9voquant \"un r\u00e9\u00e9quilibrage en cours en M\u00e9diterran\u00e9e\" pour r\u00e9duire les d\u00e9parts de migrants.\n\nParall\u00e8lement \u00e0 la d\u00e9cision libyenne, l'Italie a instaur\u00e9 une \"code de bonne conduite\" destin\u00e9 aux ONG et introduisant des r\u00e8gles pr\u00e9cises pour continuer \u00e0 participer \u00e0 des op\u00e9rations de secours au large de la Libye.\n\nAlors que l'Italie a vu d\u00e9barquer plus de 600.000 migrants depuis 2014, essentiellement pass\u00e9s par la Libye, Rome tente de fermer la route, avec le soutien de ses partenaires europ\u00e9ens et de l'Onu. L'Italie cherche \u00e9galement \u00e0 limiter l'afflux de migrants en Libye m\u00eame, gr\u00e2ce \u00e0 un meilleur contr\u00f4le des fronti\u00e8res sud et \u00e0 une coop\u00e9ration avec des pays de transit comme le Niger, le Tchad et le Mali.\n\nLIRE AUSSI :\n\n\u00bb Face \u00e0 l'afflux de migrants, l'Italie menace de fermer ses ports\n\n\u00bb L'Italie exasp\u00e9r\u00e9e par l'afflux de migrants", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "\u0152ufs contamin\u00e9s\u00a0: les ONG demandent plus de transparence", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/08/08/XVMf0031ae0-7c56-11e7-988f-2a89697ebd5f.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/08/08/20002-20170808ARTFIG00254-338ufs-contamines-les-ong-demandent-plus-de-transparence.php", "text": "\u0152ufs contamin\u00e9s : les ONG demandent plus de transparence\n\nPar Eric de La Chesnais\n\nAnalyse d'\u00e9chantillons en laboratoire par les services v\u00e9t\u00e9rinaires n\u00e9erlandais. PIROSCHKA VAN DE WOUW/AFP\n\nVID\u00c9O - La contamination au fipronil a entra\u00een\u00e9 la destruction de millions d'\u0153ufs \u00e0 travers l'Europe. Au moins cinq entreprises fran\u00e7aises ont re\u00e7u des livraisons de produits contamin\u00e9s.\n\nApr\u00e8s les poules pondeuses, les Pays-Bas, d'o\u00f9 est parti ce nouveau scandale sanitaire des \u0153ufs contamin\u00e9s au fipronil, proc\u00e8dent d\u00e9sormais \u00e0 des tests sur les poulets de chair. \u00abNous testons actuellement la viande de poulet dans les \u00e9levages dont les \u0153ufs ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s pour d\u00e9terminer si elle est \u00e9galement contamin\u00e9e\u00bb, explique Tjitte Mastenbroek, porte-parole de l'organisme ...\n\nCet article est r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s. 85% reste \u00e0 lire. Je me connecte", "raw_text": "", "author": "Eric De La Chesnais, Sa Biographie, Ses Derniers Articles", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "La Libye interdit ses eaux aux ONG de secours en mer", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/08/11/XVM56f2000a-7ea4-11e7-9a07-c2821fc669e3.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/international/2017/08/11/01003-20170811ARTFIG00254-la-libye-interdit-ses-eaux-aux-ong-de-secours-en-mer.php", "text": "Tripoli entend cr\u00e9er une zone de recherche et de sauvetage au large de son territoire, dans laquelle les bateaux \u00e9trangers ne pourront plus circuler.\n\nLa Libye a adopt\u00e9, jeudi, le \u00abcode de conduite\u00bb \u00e9dict\u00e9 par Rome en interdisant \u00e0 tout navire \u00e9tranger de naviguer pr\u00e8s de ses c\u00f4tes pour venir en aide aux migrants. La marine libyenne avec, \u00e0 sa t\u00eate, le g\u00e9n\u00e9ral Abdelhakim Bouhaliya, entend cr\u00e9er une zone de recherche et de sauvetage -Search and Rescue (SAR)- au large de son territoire, dans laquelle les bateaux \u00e9trangers ne pourront plus circuler, \u00absauf demande expresse de la part des autorit\u00e9s ...", "raw_text": "", "author": "Fanny Laurent", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-11T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Migrants: plusieurs ONG rejettent un \u00abcode de conduite\u00bb", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/31/97001-20170731FILWWW00285-migrants-plusieurs-ong-rejettent-un-code-de-conduite.php", "text": "Au moins deux ONG internationales, dont M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, engag\u00e9es dans le secours des migrants au large de la Libye ont refus\u00e9 de signer un \"code de conduite\" apr\u00e8s une ultime n\u00e9gociation aujourd'hui avec le gouvernement italien.\n\n\u00bb Lire aussi - Face \u00e0 l'afflux de migrants, l'Italie menace de fermer ses ports\n\n\"Les r\u00e8gles maritimes sont une chose centrale, nous n'avons pas de garanties suffisantes sur le port d'armes \u00e0 bord de nos navires par des policiers italiens\", a expliqu\u00e9 \u00e0 l'AFP Tommaso Fabbri, chef de mission de MSF en Italie, \u00e0 l'issue de la r\u00e9union. L'organisation n'a pas sign\u00e9, \u00e0 l'instar de l'ONG \"Jugend Rettet\".\n\nLe code de conduite vise notamment \u00e0 interdire aux ONG de s'approcher des eaux libyennes et de communiquer avec les passeurs, y compris via toute forme de signaux lumineux. Il exige aussi la pr\u00e9sence d'un policier \u00e0 bord.\n\nD\u00e9but juillet, les ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne, r\u00e9unis \u00e0 Tallinn, avaient salu\u00e9 l'initiative italienne d'un \"code de conduite\" des ONG qui se lancent dans des missions de sauvetage, une activit\u00e9 qui doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \"dans un cadre de r\u00e8gles auxquelles il faudra adh\u00e9rer\", avait soulign\u00e9 la pr\u00e9sidence estonienne.\n\n\"Nous sommes des m\u00e9decins pas des policiers\", a insist\u00e9 aujourd'hui Tommaso Fabbri, en se rangeant derri\u00e8re le droit maritime international. \"Nous continuerons les op\u00e9rations de secours sans rien changer, mais nous serons ouverts au contr\u00f4les\". \"Nous ne signerions qu'\u00e0 condition que les nouvelles r\u00e8gles rendent notre travail plus efficace et augmentent la s\u00e9curit\u00e9 de nos b\u00e9n\u00e9voles\", a comment\u00e9 un porte-parole de \"Jugend Rettet\".\n\nLe minist\u00e8re italien de l'Int\u00e9rieur a expliqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que seule l'adh\u00e9sion au code de conduite permettrait de faire partie d'un syst\u00e8me institutionnel de sauvetage en mer. De fait, les non signataires en sont \"\u00e9cart\u00e9s\".\n\nTrois ONG, \"Save the children\", \"Moas\" et \"Proactiva Open Arms\", ont annonc\u00e9 de leur c\u00f4t\u00e9 leur adh\u00e9sion. Dans un communiqu\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de \"Save the Children\" Valerio Neri a notamment soulign\u00e9 que sa d\u00e9cision de signer \u00e9tait guid\u00e9e par \"la volont\u00e9 de garantir une continuit\u00e9 aux op\u00e9rations\" avec transparence.\n\nLe minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 la position d'autres ONG qui n'ont pas particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union.\n\n\u00bb Lire aussi - L'Italie exasp\u00e9r\u00e9e par l'afflux de migrants\n\nDepuis 2015, jusqu'\u00e0 une douzaine de navires humanitaires priv\u00e9s patrouillent au large de la Libye. Selon les gardes-c\u00f4tes italiens, ils ont r\u00e9alis\u00e9 26% des op\u00e9rations de secours en 2016 et 35% cette ann\u00e9e, aux c\u00f4t\u00e9s de navires italiens, europ\u00e9ens et commerciaux.\n\nProfitant de leur pr\u00e9sence au plus pr\u00e8s des eaux libyennes, les passeurs ont commenc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 envoyer des embarcations toujours plus fragiles et surcharg\u00e9es sans m\u00eame plus se pr\u00e9occuper de fournir aux migrants de l'eau, du carburant ou un t\u00e9l\u00e9phone satellitaire pour les appels de d\u00e9tresse.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-31T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation: des th\u00e8mes manquent (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/07/19/97002-20170719FILWWW00291-etats-generaux-de-l-alimentation-des-themes-manquent-ong.php", "text": "Une coalition de 38 organisations non gouvernementales appellent ce mercredi le gouvernement \u00e0 int\u00e9grer dans les Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation, dont le coup d'envoi sera donn\u00e9 jeudi, des enjeux comme les liens avec la sant\u00e9, l'adaptation au changement climatique ou la fiscalit\u00e9 agricole.\n\nDes organisations environnementales, de solidarit\u00e9 et agricoles saluent dans un communiqu\u00e9 \"l'initiative d'Emmanuel Macron d'ouvrir le d\u00e9bat sur les questions de l'alimentation et de l'agriculture\", mais estiment que \"certaines priorit\u00e9s essentielles manquent \u00e0 l'appel\" dans les th\u00e8mes qui vont \u00eatre d\u00e9battus tout l'automne. Parmi ces sujets figurent \"le lien entre \"l'alimentation et la sant\u00e9\", \"l'adaptation aux changements climatiques\", \"la fiscalit\u00e9 agricole\", \"le droit au revenu paysan\", \"la pr\u00e9servation du foncier agricole\" et des \"ressources halieutiques\" et la participation des citoyens aux choix de mod\u00e8les agricoles.\n\nLes organisations veulent aussi qu'au-del\u00e0 de la phase de consultation, qui va s'\u00e9taler de d\u00e9but septembre \u00e0 fin novembre, s'ouvre \"une phase de n\u00e9gociations politiques\" afin d'arbitrer les \u00e9ventuels \"dissensus\" et de donner \"une coh\u00e9rence aux politiques publiques\".\n\nEnfin, elles regrettent que la consultation du public soit pr\u00e9vue \"en plein \u00e9t\u00e9 et \u00e0 la rentr\u00e9e\", ce qui rend la participation \"difficile\". \"Les objectifs et le traitement de cette consultation, encore inconnus, doivent \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9s\", plaident-elles. L'objectif des Etats g\u00e9n\u00e9raux est de permettre le \"partage\" \u00e9quitable de la \"valeur ajout\u00e9e\" des produits alimentaires entre agriculteurs, industriels de l'agroalimentaire et grande distribution, alors que le monde agricole est en pleine crise. Ils doivent aussi permettre de promouvoir et de rendre plus accessible une alimentation saine et durable.\n\nLe Premier ministre \u00c9douard Philippe lancera jeudi les travaux, qui seront conclus pour cette premi\u00e8re journ\u00e9e par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron. Quatre ministres s'exprimeront: St\u00e9phane Travert (Agriculture), Agn\u00e8s Buzyn (Sant\u00e9), Bruno Le Maire (Economie) et Nicolas Hulot (Transition \u00e9cologique). \"Notre mod\u00e8le agricole est \u00e0 bout de souffle, surtout pour les agriculteurs qui n'arrivent plus \u00e0 vivre de leur activit\u00e9\", a affirm\u00e9 \u00e0 l'AFP Arnaud Gauffier du WWF. \"Il faut r\u00e9inventer un mod\u00e8le qui permettent de garantir un revenu aux agriculteurs, de se nourrir correctement et de prot\u00e9ger l'environnement\", a-t-il ajout\u00e9 en citant comme alternatives \"bien s\u00fbr le bio, mais aussi l'agro\u00e9cologie au sens large, avec des exploitations plus autonomes, plus diversifi\u00e9es\".\n\nLire aussi :\n\n>> \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation: la m\u00e9thode se pr\u00e9cise", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-19T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Une ONG appelle \u00e0 lever \"l'embargo\" impos\u00e9 au Qatar", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/23/97001-20170723FILWWW00122-une-ong-appelle-a-lever-l-embargo-impose-au-qatar.php", "text": "Une mission de l'ONG europ\u00e9enne AFD International, en visite \u00e0 Doha, a appel\u00e9 dimanche \u00e0 une lev\u00e9e de l'\"embargo\" impos\u00e9 au Qatar par ses voisins et qui, selon elle, affecte les populations civiles.\n\n\u00bb Lire aussi - Le Qatar mis en quarantaine par ses voisins du Golfe\n\n\"Nous demandons aux pays imposant l'embargo de retourner \u00e0 la situation d'avant le 5 juin, de compenser les victimes, de regrouper les familles et de permettre aux \u00e9tudiants de reprendre leurs \u00e9tudes pour qu'ils ne perdent pas leur ann\u00e9e\" universitaire, a d\u00e9clar\u00e9 Abdelmajid Mrari, responsable de l'ONG, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Doha.\n\nIl se r\u00e9f\u00e9rait \u00e0 la date de la rupture par l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte des relations avec le Qatar, qu'ils accusent notamment de soutenir \"le terrorisme\".\n\n\u00bb Lire aussi - Apr\u00e8s la mise au ban du Qatar, Isra\u00ebl esp\u00e8re se rapprocher du monde arabe\n\nLe royaume saoudien et ses alli\u00e9s, qui ont impos\u00e9 au Qatar de s\u00e9v\u00e8res sanctions \u00e9conomiques, ont \u00e9galement ordonn\u00e9 le d\u00e9part des ressortissants qataris de leurs pays et le rappel de leurs propres ressortissants vivant dans le riche petit \u00e9mirat gazier du Golfe.\n\nLa psychologue Mairead Tagg, membre de la mission, s'est alarm\u00e9e de la situation des enfants \"s\u00e9par\u00e9s\" de leurs m\u00e8res.\n\n\"C'est une claire violation des droits des enfants\", a-t-elle dit, ajoutant que les enfants ne devraient pas subir \"la terreur, l'angoisse et la s\u00e9paration forc\u00e9e des parents\".\n\n\u00bb Lire aussi - Donald Trump voit dans l'isolement du Qatar un succ\u00e8s de sa diplomatie\n\n\"Aujourd'hui, il y a urgence. Ce cri d'alarme, c'est pour arr\u00eater l'embargo\", a t\u00e9moign\u00e9 durant la conf\u00e9rence de presse Fran\u00e7ois Deroche, un m\u00e9decin.\n\nBas\u00e9e \u00e0 Bruxelles depuis sa cr\u00e9ation en 2006, AFD International s'est donn\u00e9e pour mission la d\u00e9fense et la promotion des droits humains \u00e0 travers le monde.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-23T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "La crise humanitaire au Y\u00e9men, \"une honte pour l'humanit\u00e9\" selon les ONG", "media": "http://lefigarohd.pd.ak.o.brightcove.com.edgesuite.net/pd/610043537001/610043537001_5517461320001_5517453728001-vs.jpg?pubId=610043537001", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://video.lefigaro.fr/figaro/video/la-crise-humanitaire-au-yemen-une-honte-pour-l-humanite-selon-les-ong/5517453728001/", "text": "\"My Name is Prince\", c'est le nom de la toute premi\u00e8re exposition d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'artiste d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2016. Elle pr\u00e9sente \u00e0 l'O2 Arena de Londres une partie de sa collection se trouvant \u00e0 Paisley Park, sa c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9sidence de Minneapolis.\n\n4:31\n\n147 vues", "raw_text": "", "author": "", "datasource": {}, "published_date": null, "keywords": ""}, {"title": "Migrants: Frontex accus\u00e9e de \"discr\u00e9diter\" les ONG", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/12/97001-20170412FILWWW00296-migrants-frontex-accusee-de-discrediter-les-ong.php", "text": "L'ONG espagnole Pro-Activa Open Arms, qui depuis 2016 participe \u00e0 des sauvetages de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, a accus\u00e9 aujourd'hui l'agence europ\u00e9enne des fronti\u00e8res Frontex de vouloir \"discr\u00e9diter l'action des ONG\" pour couper leur financement.\n\n\u00bb Lire aussi - Au large de la Libye, le r\u00f4le ambigu de certaines organisations humanitaires\n\n\"Ils cherchent \u00e0 dire que nous appuyons le trafic des clandestins ou les trafiquants eux-m\u00eames, comme le dit aussi la justice italienne, a d\u00e9clar\u00e9 Riccardo Gatti, chef de mission de Pro-Activa en M\u00e9diterran\u00e9e. Les d\u00e9clarations de Frontex, et aussi d'autorit\u00e9s politiques, ont pour but de discr\u00e9diter notre action pour que cela se traduise par une baisse de la confiance de nos donateurs.\"\n\nDans un rapport cit\u00e9 en d\u00e9cembre par le Financial Times, Frontex avait \u00e9voqu\u00e9 une possible collusion entre les r\u00e9seaux qui font partir les migrants de Libye et les navires priv\u00e9s qui les r\u00e9cup\u00e8rent en mer \"comme des taxis\".\n\n\"Nous avons la sensation qu'il y a quelqu'un qui nous met des b\u00e2tons dans les roues, m\u00eame si on ne sait pas vraiment qui se cache derri\u00e8re tout cela\", a poursuivi Riccardo Gatti. Le parquet de Catane (Sicile) a ouvert une enqu\u00eate afin de d\u00e9terminer qui finance les ONG et dans quel but.\n\nL'organisation a \u00e9galement mis en doute l'efficacit\u00e9 de l'accord sign\u00e9 en f\u00e9vrier entre l'Italie et la Libye pour limiter les d\u00e9parts de migrants clandestins, le texte ayant \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec une partie seulement des quelque 1.700 milices qui contr\u00f4le le pays. L'accord a \u00e9t\u00e9 suspendu le 22 mars par la cour d'appel de Tripoli.\n\n\"Tout est contr\u00f4l\u00e9 par les milices en Libye, m\u00eame les gardes-c\u00f4tes, et 30% des flux financiers dans le pays proviennent du trafic de personnes\", a ajout\u00e9 Riccardo Gatti.\n\nLIRE AUSSI :\n\n\u00bb Frontex : \"Il faut juguler les flux migratoires en Afrique avant qu'ils n'atteignent la Libye\"\n\n\u00bb L'Europe patine face aux migrants africains\n\n\u00bb Frontex court apr\u00e8s la crise migratoire", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-04-12T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Des ONG d\u00e9noncent la baisse de l'aide publique au d\u00e9veloppement", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/11/97001-20170711FILWWW00120-des-ong-denoncent-la-baisse-de-l-aide-publique-au-developpement.php", "text": "Plusieurs ONG ont fustig\u00e9, aujorud'hui, la r\u00e9duction de l'aide au d\u00e9veloppement annonc\u00e9e par le ministre des Comptes publics, G\u00e9rald Darmanin , dans le cadre des \u00e9conomies \u00e0 faire en 2017 pour boucler le budget et contenir le d\u00e9ficit \u00e0 3% du PIB.\n\n\u00bb Lire aussi - Darmanin d\u00e9taille les 4,5 milliards d'\u00e9conomies pr\u00e9vues par l'\u00c9tat\n\n\"Mettre dans le m\u00eame panier l'aide publique au d\u00e9veloppement et les frais de gestion des minist\u00e8res c'est consid\u00e9rer la lutte contre l'extr\u00eame pauvret\u00e9, les changements climatiques et les grandes pand\u00e9mies mondiales comme accessoire\", a d\u00e9clar\u00e9 Friederike R\u00f6der, directrice France de l'ONG One.\n\nDarmanin a annonc\u00e9 avoir trouv\u00e9 4,5 milliards d'euros d'\u00e9conomies sur le budget de l'Etat, en r\u00e9duisant le train de vie des minist\u00e8res. En particulier, le budget du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res sera amput\u00e9 de 282 millions d'euros, \"dont la moiti\u00e9 sera de la baisse de l'aide publique au d\u00e9veloppement\", a indiqu\u00e9 le ministre.\n\nSelon One, \"141 millions d'euros pourraient par exemple permettre \u00e0 1,4 million de personnes atteintes du VIH d'avoir acc\u00e8s \u00e0 un traitement vital\". Oxfam a pour sa part qualifi\u00e9 cette coupe budg\u00e9taire de \"scandaleuse\".\n\nLes deux ONG accusent Emmanuel Macron de renier ses engagements. One rappelle que lors de son premier discours en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, en mai, il avait assur\u00e9 que la France serait \"attentive au respect des engagements pris en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et de lutte contre le r\u00e9chauffement climatique\".\n\n\"A peine deux mois apr\u00e8s son \u00e9lection, Emmanuel Macron enterre ses promesses \u00e9lectorales en op\u00e9rant la plus importante coupe budg\u00e9taire de l'aide publique au d\u00e9veloppement jamais connue\", rench\u00e9rit Michael Siegel, charg\u00e9 de plaidoyer \u00e0 Oxfam, cit\u00e9 dans un communiqu\u00e9.\n\nLIRE AUSSI:\n\n\u00bb La France, mauvaise \u00e9l\u00e8ve de l'aide au d\u00e9veloppement\n\n\u00bb Faut-il vraiment aider les pays pauvres ?", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-11T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Colombie: 108 personnes LGBT assassin\u00e9es en 2016 (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/06/30/97001-20170630FILWWW00030-colombie-108-personnes-lgbt-assassinees-en-2016-ong.php", "text": "Cent huit personnes homosexuelles, bisexuelles et transgenres (LGBT) ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es en 2016 en Colombie, selon un rapport de l'ONG Colombia Diversa, qui d\u00e9fend leurs droits dans ce pays. Parmi elles, huit lesbiennes, 43 hommes homosexuels, deux bisexuels, 27 femmes transgenres et sept hommes transgenres, indique l'ONG, qui n'a pas d'information dans le cas des 21 autres personnes assassin\u00e9es.\n\nA travers tout le pays, \"108 personnes LGBT ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es, un chiffre qui ne repr\u00e9sente pas de changement majeur par rapport \u00e0 2015, lorsque 116 homicides ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s\", a fait savoir l'ONG, qui a \u00e9galement r\u00e9pertori\u00e9 12 tentatives d'homicides et 256 agressions physiques contre des personnes LGBT en 2016. Dans de nombreux cas, les agresseurs sont des bandes qui pr\u00e9tendent \"contr\u00f4ler les territoires, +nettoyer+ les personnes, les groupes et les pratiques sociales qu'elles consid\u00e8rent comme dangereuses pour l'ordre social, de leur point de vue moral\", explique l'ONG.\n\nIl s'agit d'\"individus et d'organisations d\u00e9linquantes qui profitent de l'absence de protection (...), en particulier des femmes +trans+, pour les intimider, les d\u00e9placer et y compris les extorquer\", ajoute l'ONG.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-30T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Fessenheim: \"enfumage\" selon ONG et syndicats", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/04/09/97002-20170409FILWWW00068-fessenheim-enfumage-selon-ong-et-syndicats.php", "text": "Chose promise, chose due: le d\u00e9cret autorisant la fermeture de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, promesse phare de Fran\u00e7ois Hollande, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dimanche, au grand dam tant des anti-nucl\u00e9aires que des syndicats d'EDF, qui d\u00e9noncent un \"enfumage\" et promettent des recours. Moins d'un mois avant la fin du quinquennat Hollande, le gouvernement pourra donc se targuer d'avoir honor\u00e9 in extremis l'un de ses engagements majeurs en actant dans un d\u00e9cret paru au Journal officiel le principe de la fermeture de la doyenne du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\"L'autorisation d'exploiter la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim (...) est abrog\u00e9e\", pr\u00e9voit l'article 1 du d\u00e9cret, qui pr\u00e9cise toutefois que cette autorisation sera effective \"\u00e0 compter de la date de mise en service de l'EPR de Flamanville\", cens\u00e9e intervenir au plus t\u00f4t en 2019. La ministre de l'Ecologie et de l'Energie S\u00e9gol\u00e8ne Royal avait assur\u00e9 vendredi que ce d\u00e9cret serait pris d'ici la fin du mandat de Fran\u00e7ois Hollande et qualifi\u00e9 le processus d'\"irr\u00e9versible\". \"C'est dit, c'est fait. Cette fermeture s'inscrit dans l'obligation de diversifier les sources d'\u00e9nergie fix\u00e9e par la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique, qui pr\u00e9voit 40% d'\u00e9nergies renouvelables dans la production \u00e9lectrique d'ici 2030\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre dans un communiqu\u00e9. Et Mme Royal d'affirmer que cette fermeture n'entra\u00eenera \"aucune suppression d'emplois par EDF car un vaste chantier industriel de d\u00e9mant\u00e8lement va pouvoir d\u00e9marrer\".\n\n- Op\u00e9ration de com' -\n\nMais les syndicats, qui d\u00e9noncent une op\u00e9ration de communication pr\u00e9judiciable aux salari\u00e9s de l'\u00e9nerg\u00e9ticien, la centrale alsacienne comptant environ 2.000 emplois directs et indirects, ne l'entendent pas de cette oreille. \"C'est un enfumage complet de la part de S\u00e9gol\u00e8ne Royal\", a r\u00e9agi aupr\u00e8s de l'AFP Marie-Claire Cailletaud, porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration Mines Energie de la CGT, y voyant une simple \"op\u00e9ration de com'\". M\u00eame son de cloche du c\u00f4t\u00e9 du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat CFE Energies d'EDF, William Viry-Allermoz, qui d\u00e9nonce \"de la pr\u00e9cipitation purement \u00e9lectoraliste\" et juge que \"la ministre a touch\u00e9 le fond de la cuve\". Le d\u00e9cret, reprenant les conditions ent\u00e9rin\u00e9es par le conseil d'administration d'EDF jeudi, stipule que la fermeture effective de la centrale de Fessenheim, situ\u00e9e dans le Haut-Rhin, n'interviendra qu'\u00e0 compter de la mise en service de l'EPR de Flamanville, en cours de construction dans la Manche. Il lie en outre la fermeture \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter le plafonnement de la capacit\u00e9 du parc de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires d'EDF \u00e0 son niveau actuel de 63,2 gigawatts, fix\u00e9 par la loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\n\n- Recours en vue -\n\n\"L'enfumage continue\", a comment\u00e9 \u00e0 son tour Martial Ch\u00e2teau, du r\u00e9seau d'opposants \u00e0 l'atome Sortir du nucl\u00e9aire, consid\u00e9rant que le fait de lier la fermeture de Fessenheim non seulement au d\u00e9marrage de l'EPR mais aussi au plafonnement du parc nucl\u00e9aire permettra \u00e0 EDF de remettre en cause \"sans difficult\u00e9\" cette fermeture. Pour M. Ch\u00e2teau, le r\u00e9acteur de Paluel 2, en Normandie, arr\u00eat\u00e9 depuis deux ans, est \"condamn\u00e9\" \u00e0 terme, et EDF pourra dire \"que ce n'est plus la peine de fermer Fessenheim\" pour respecter le plafond.\n\nPar ailleurs, certains syndicats et associations remettent en cause le fondement juridique m\u00eame du d\u00e9cret car en le publiant, arguent-ils, le gouvernement n'a pas attendu la demande officielle d'abrogation qui doit normalement lui \u00eatre transmise par EDF dans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la mise en service de l'EPR de Flamanville, en vertu du d\u00e9lai obtenu jeudi par l'\u00e9nerg\u00e9ticien. Le d\u00e9cret n'est \"absolument pas l\u00e9gitime\" en l'absence de \"demande formelle d'abrogation\" \u00e9manant d'EDF, juge M. Viry-Allermoz. Mme Royal \"a fait une traduction de ce qu'a dit le conseil d'administration d'EDF mais ce qui est faux c'est que le d\u00e9cret abroge l'autorisation sur demande de l'exploitant\", car \"les administrateurs n'ont pas demand\u00e9 l'arr\u00eat, ils ont dit qu'ils enverraient cette demande d'abrogation 6 mois avant la mise en route de Flamanville\", rappelle pour sa part dans un communiqu\u00e9 Annick Waller, porte-parole de l'association pro-centrale \"Fessenheim notre Energie\". \"Les syndicats et le Conseil d'administration d'EDF vont certainement demander un recours au Conseil d'Etat qui ne peut qu'annuler le d\u00e9cret\", avance-t-elle.\n\nLIRE AUSSI\n\n>> Centrale de Fessenheim: le d\u00e9cret actant le principe de la fermeture est paru au JO", "raw_text": "", "author": "Agence Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-04-09T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Afrique: la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire menac\u00e9e par l'agrobusiness (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/06/13/97002-20170613FILWWW00296-afrique-la-securite-alimentaire-menacee-par-l-agrobusiness-ong.php", "text": "La multiplication en Afrique de \"p\u00f4les de croissance agricoles\" ou \"agropoles\", via l'investissement de groupes agroalimentaires internationaux b\u00e9n\u00e9ficiant d'aides fiscales, met en danger \u00e0 terme la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du continent, d\u00e9noncent trois ONG dans un rapport. Ces projets (Grow Africa, Nouvelle alliance pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et la nutrition (Nasan), etc.) conduisent \"\u00e0 promouvoir une agriculture \u00e0 deux vitesses qui favorise les investisseurs nationaux et internationaux au d\u00e9triment des exploitations familiales qui, pourtant, nourrissent l'Afrique\", soulignent Action contre la Faim (ACF), CCFD Terres Solidaires et Oxfam France dans un rapport rendu public \u00e0 l'occasion du sommet du G20 \u00e0 Hambourg.\n\nLanc\u00e9es sur des terres agricoles \u00e0 fort potentiel, ces zones destin\u00e9es \u00e0 attirer l'investissement priv\u00e9 international b\u00e9n\u00e9ficient de facilit\u00e9s r\u00e9glementaires, l\u00e9gislatives, douani\u00e8res ou fiscales et du soutien des instances internationales comme la Banque mondiale ou la Banque africaine de d\u00e9veloppement (BAD). Apr\u00e8s la crise mondiale des prix agricoles de 2007-2008 et les \"\u00e9meutes de la faim\" travers\u00e9es par certains pays africains \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, elles ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es afin de d\u00e9velopper l'agriculture sur le continent par des partenariats public-priv\u00e9s pour lutter contre la faim.\n\n\"Nous militons depuis longtemps pour des r\u00e9formes fonci\u00e8res ou fiscales au b\u00e9n\u00e9fice de l'agriculture en Afrique, mais nous voyons que les logiques mises en oeuvre b\u00e9n\u00e9ficient surtout aux multinationales plus qu'\u00e0 la paysannerie, via l'accaparement de terres et des d\u00e9placements de population notamment\", a indiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP Maureen Jorand, du CCFD Terres solidaires, l'une des auteurs du rapport. \"L'agriculture n'est pas un business comme les autres, elles est vitale pour un continent o\u00f9 un quart de la population souffre de la faim, et o\u00f9 certains pays vont voir s'accentuer la crise alimentaire qu'ils connaissent d'ici la fin de l'\u00e9t\u00e9\" a-t-elle ajout\u00e9.\n\nLes ONG ont ainsi recens\u00e9 43 zones ou projets de \"croissance agricole\" situ\u00e9s dans 24 pays d'Afrique sub-saharienne, soutenus par des instances internationales (Banque mondiale, BAD) ou agences de coop\u00e9ration nationales. Le plus avanc\u00e9, lanc\u00e9 en 2005, est situ\u00e9 \u00e0 Madagascar.\n\n\"Les gens sur place sont souvent exclus, perdent leurs revenus, et les Etats perdent leur pouvoir d'investissement en accordant des avantages fiscaux importants et en finan\u00e7ant des infrastructures routi\u00e8res et de t\u00e9l\u00e9coms pour permettre les installations des multinationales\", souligne Mme Jorand. Selon elle, les projets sont souvent plus li\u00e9s \u00e0 l'exportation qu'\u00e0 l'alimentation locale: par exemple, au Gabon, deux p\u00f4les d\u00e9velopp\u00e9s par le gouvernement avec le groupe singapourien OLAM portent sur l'huile de palme \"alors qu'il y a en ce moment des manifestations contre la vie ch\u00e8re au Gabon\", dit-elle.\n\nCe rapport est diffus\u00e9 alors que la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a lanc\u00e9 lundi un appel \u00e0 investir en Afrique, jugeant que le d\u00e9veloppement \u00e9conomique permettra de limiter l'\u00e9migration vers l'Europe.\n\nLire aussi :\n\n>> L'Afrique fait-elle face \u00e0 une crise alimentaire in\u00e9dite ?", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Canada: 26 ONG contre le financement d'un pipeline", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/06/08/97002-20170608FILWWW00300-canada-26-ong-contre-le-financement-d-un-pipeline.php", "text": "Vingt-six ONG environnementales am\u00e9rindiennes ont demand\u00e9 ce jeudi \u00e0 28 banques nord-am\u00e9ricaines, europ\u00e9ennes et japonaises de ne pas financer l'expansion du pipeline Trans Mountain au Canada, au nom de la pr\u00e9servation de l'environnement et du climat.\n\n\"26 organisations viennent d'envoyer une lettre \u00e0 28 grandes banques internationales pour leur demander de ne pas financer, directement ou indirectement, le projet d'expansion de l'ol\u00e9oduc de sables bitumineux Trans Mountain par l'entreprise Kinder Morgan\", \u00e9crivent dans un communiqu\u00e9 les associations (Amis de la Terre, Greenpeace, Sierra Club, 350.org, Indigenous climate action, Treaty Alliance, Native organizers alliance, etc.). \"Choisir de financer ce projet - aussi risqu\u00e9 pour le climat et les populations am\u00e9rindiennes que l'ol\u00e9oduc Keystone XL - reproduirait les erreurs commises avec le Dakota Access Pipeline\", estiment les organisations.\n\nLe Dakota Access Pipeline achemine du p\u00e9trole du Dakota du nord \u00e0 l'Illinois et traverse des terres consid\u00e9r\u00e9es comme sacr\u00e9es par des populations indiennes, qui redoutent \u00e9galement la pollution de leurs sources d'approvisionnement en eau.\n\nApr\u00e8s une mobilisation in\u00e9dite des tribus indiennes, relay\u00e9es par des stars de Hollywood et de grandes ONG de d\u00e9fense de l'environnement, le projet avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par l'administration Obama avant que Donald Trump ne le relance. Le projet Keystone XL, entre le Canada et les Etats-Unis, est \u00e9galement controvers\u00e9. Il avait aussi \u00e9t\u00e9 suspendu par Obama au nom de la lutte contre le r\u00e9chauffement mais Trump a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 sa construction. Les ONG se battent toujours pour tenter d'annuler le permis de cet ol\u00e9oduc de 1.900 km entre la province de l'Alberta et le Golfe du Mexique. L'expansion du Trans Mountain, rachet\u00e9 par Kinder Morgan en 2005, permettrait de tripler la quantit\u00e9 de p\u00e9trole brut transport\u00e9e chaque jour par cet ol\u00e9oduc.\n\n>> \u00c9tats-Unis: des opposants au pipeline Keystone XL se rassemblent un peu partout dans le pays\n\n\"Les banques qui participent au financement de l'expansion de l'ol\u00e9oduc Trans mountain, que ce soit directement ou via des soutiens \u00e0 Kinder Morgan, seront impliqu\u00e9es dans des violations des droits des peuples autochtones et s'inscrivent dans le camp de ceux qui, au c\u00f4t\u00e9 de l'administration Trump, n'ont cure du climat et de l'avenir de l'Humanit\u00e9\", estiment les ONG. Parmi les banques interpell\u00e9es figurent Bank of America, Bank of Montreal, Royal Bank of Canada, Barclays, Credit suisse, Deustche Bank, Mitsubishi UFJ Financial group, BNP Paribas, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, Cr\u00e9dit agricole, etc.\n\nD'apr\u00e8s les scientifiques, pour parvenir \u00e0 limiter la hausse de la temp\u00e9rature mondiale en de\u00e7a 2\u00b0C - l'objectif de l'accord de Paris - il faudrait laisser dans les sous-sols 80% des r\u00e9serves mondiales d'\u00e9nergies fossiles (p\u00e9trole, charbon et gaz).", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Taxe sur les transactions financi\u00e8res : l'ONG One salue le \"signal\" envoy\u00e9 par Macron", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.172409", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/09/26/97002-20170926FILWWW00268-taxe-sur-les-transactions-financieres-l-ong-one-salue-le-signal-envoye-par-macron.php", "text": "L'ONG One a salu\u00e9 les d\u00e9clarations d'Emmanuel Macron en faveur d'une taxe europ\u00e9enne sur les transactions financi\u00e8res affect\u00e9e int\u00e9gralement \u00e0 l'aide au d\u00e9veloppement, y voyant un \"tr\u00e8s bon signal\" pour les \"partenaires europ\u00e9ens et africains\" de la France. \"Relancer ce projet de taxe comme un outil de solidarit\u00e9 internationale permettrait de cr\u00e9dibiliser la vision d'une Europe tourn\u00e9e vers l'avenir\", a soulign\u00e9 Friederike R\u00f6der, directrice France de l'ONG, cit\u00e9e dans un communiqu\u00e9.\n\nDans un discours sur l'Union europ\u00e9enne prononc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne, Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 vouloir relancer le projet de la taxe sur les transactions financi\u00e8res (TTF), en utilisant \"int\u00e9gralement\" ses recettes pour le financement de l'aide au d\u00e9veloppement.\n\n\"Il y a deux pays en Europe qui ont une taxe sur les transactions financi\u00e8res\", la France et la Grande-Bretagne. \"Prenons cette taxe, g\u00e9n\u00e9ralisons-la \u00e0 l'ensemble de l'Europe\", a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident, qui s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 soutenir cette taxe durant la campagne pour la pr\u00e9sidentielle.\n\n\u00bb LIRE AUSSI : Taxe sur les transactions financi\u00e8res : l'Europe peine \u00e0 progresser", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-26T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Lafarge en Syrie : une ONG demande l'audition de Laurent Fabius", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/10/13/XVM765690f0-afe6-11e7-a8af-8df631bec9b0.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/societes/2017/10/13/20005-20171013ARTFIG00133-lafarge-en-syrie-une-ong-demande-l-audition-de-laurent-fabius.php", "text": "L'ONG Sherpa, qui s'est constitu\u00e9e partie civile dans cette affaire de financement pr\u00e9sum\u00e9 de Daesh par le cimentier en Syrie, demande l'audition de l'ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Selon elle, il ne pouvait pas ignorer la situation.\n\nLaurent Fabius savait-il que Lafarge avait indirectement financ\u00e9 des groupes arm\u00e9s en Syrie entre 2013 et 2014 pour maintenir son activit\u00e9 sur place? Possible, selon l'ONG Sherpa qui r\u00e9clame l'audition de l'ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res par les juges dans le cadre de l'information judiciaire ouverte par le Parquet de Paris en juin dernier. \u00abLa justice fran\u00e7aise ne doit oublier aucun acteur dans cette affaire. L'\u00c9tat doit \u00eatre exemplaire, les juges doivent donc rechercher son \u00e9ventuelle responsabilit\u00e9\u00bb, confie la responsable du contentieux de Sherpa, Marie-Laure Guislain, \u00e0 France Info. L'association r\u00e9clame \u00e9galement l'audition de deux anciens ambassadeurs de France en Syrie.\n\nLafarge est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00abindirectement\u00bb financ\u00e9 en 2013 et 2014 des groupes arm\u00e9s en Syrie pour maintenir en activit\u00e9 sa cimenterie de Jalabiya, \u00e0 150 kilom\u00e8tres au nord-est d'Alep. Lorsqu'\u00e9clate le conflit, Lafarge d\u00e9cide de maintenir son activit\u00e9 co\u00fbte que co\u00fbte. L'instauration du califat le 29 juin 2014 ne fera pas changer d'avis la direction sur place. Par la suite, Lafarge aurait vers\u00e9 plusieurs centaines de milliers d'euros \u00e0 des interm\u00e9diaires pour assurer le passage aux checkpoints de ses employ\u00e9s et de ses camions, tant pour l'approvisionnement du site que pour la circulation du ciment. Le groupe fran\u00e7ais est aussi soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fait affaire avec des interm\u00e9diaires et des n\u00e9gociants qui commercialisaient le p\u00e9trole raffin\u00e9 par l'EI. Selon Le Monde, le si\u00e8ge de Lafarge \u00e0 Paris \u00e9tait au courant de ces manoeuvres.\n\n\u00abR\u00e9trospectivement, les mesures prises pour poursuivre les activit\u00e9s de l'usine \u00e9taient inacceptables\u00bb Lafarge\n\nMalgr\u00e9 la publication d'un rapport parlementaire qui blanchit le cimentier en juillet 2016, une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire est ouverte en octobre, apr\u00e8s une plainte de Bercy. Des ONG, dont Sherpa, une association de protection et d\u00e9fense des victimes de crimes \u00e9conomiques, saisissent la justice. Puis, en mars dernier, Lafarge fait son mea culpa. Le groupe admet avoir \u00abremis des fonds \u00e0 des tierces parties afin de trouver des arrangements avec un certain nombre de ces groupes arm\u00e9s, dont des tiers vis\u00e9s par des sanctions\u00bb. \u00abR\u00e9trospectivement, les mesures prises pour poursuivre les activit\u00e9s de l'usine \u00e9taient inacceptables\u00bb, admet-il. L'affaire fait des remous au sein de la direction. Eric Olsen, patron ex\u00e9cutif de Lafarge, acte son d\u00e9part en avril lors d'un conseil d'administration, puis quitte le groupe un mois apr\u00e8s l'ouverture d'une information judiciaire par le parquet de Paris.\n\n\u00bb Lire aussi - Le dossier syrien met Lafarge sous pression\n\nQuel a \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le du Quai d'Orsay dans cette affaire? Entre mai 2012 et f\u00e9vrier 2016, Laurent Fabius est aux commandes. D'apr\u00e8s les premi\u00e8res auditions des enqu\u00eateurs, publi\u00e9es par Le Monde, Lafarge \u00e9tait en relation r\u00e9guli\u00e8re entre 2011 et 2014 avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises. Ces derni\u00e8res auraient m\u00eame donn\u00e9 leur aval pour son maintien en Syrie. \u00abTous les six mois, on allait voir le Quai d'Orsay. On nous incitait fortement \u00e0 rester (\u2026) Le Quai d'Orsay dit qu'il faut tenir, que \u00e7a va se r\u00e9gler. Et il faut voir qu'on ne peut pas faire des allers-retours, on est ancr\u00e9s et, si on quitte, d'autres viendront \u00e0 notre place (\u2026) Nous \u00e9tions le plus gros investissement fran\u00e7ais en Syrie\u00bb, aurait d\u00e9clar\u00e9 Christian Herrault, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint op\u00e9rationnel du groupe.\n\nUne version des faits d\u00e9mentie par le Quai d'Orsay, selon France info. Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res affirme avoir \u00abalert\u00e9 le groupe Lafarge sur les risques encourus \u00e0 rester en Syrie\u00bb.", "raw_text": "", "author": "Hayat Gazzane, Sa Biographie, Ses Derniers Articles", "datasource": {}, "published_date": "2017-10-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "5 ONG d\u00e9noncent des atteintes aux droits des migrants", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/10/18/97002-20171018FILWWW00090-5-ong-denoncent-des-atteintes-aux-droits-des-migrants.php", "text": "Cinq des principales associations d'aide aux \u00e9trangers ont d\u00e9nonc\u00e9 mercredi des atteintes \"inadmissibles\" aux droits des migrants \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne, qui ne se cantonnent plus \u00e0 Menton (Alpes-Maritimes) mais remontent selon elles vers la r\u00e9gion de Brian\u00e7on (Hautes-Alpes). Amnesty, la Cimade, M\u00e9decins du Monde, M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res et le Secours catholique s'inqui\u00e8tent de voir des personnes en qu\u00eate de protection \"refoul\u00e9es quotidiennement\" vers l'Italie, \"sans respect des garanties et proc\u00e9dures\" notamment sur le droit d'asile. Elles d\u00e9noncent aussi dans un communiqu\u00e9 commun les renvois de mineurs non accompagn\u00e9s vers l'Italie, \"en violation de la Convention internationale relative aux droits de l'enfant\".\n\n\"Contrairement \u00e0 ce qu'affirme G\u00e9rard Collomb, une personne qui se pr\u00e9sente aux fronti\u00e8res de la France a le droit de solliciter l'asile quel que soit son pays de provenance\" et \"le nier revient \u00e0 violer la Constitution\", affirme Corinne Torre de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. Ces cinq ONG avaient d\u00e9j\u00e0 fait front commun en avril pour apporter leur soutien aux d\u00e9fenseurs des migrants \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne o\u00f9 \"la situation ne cesse de se d\u00e9t\u00e9riorer\". Six mois plus tard, la situation ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e, et la politique men\u00e9e sur place est \"une impasse\", d\u00e9nonce Laurent Giovannoni du Secours catholique.\n\n\"Nos \u00e9quipes soignent des blessures de plus en plus graves: entorses, foulures, membres cass\u00e9s\", sur des personnes \"qui prennent toujours plus de risques pour poursuivre leur parcours, parfois au p\u00e9ril de leur vie\", t\u00e9moigne Yannick Le Bihan de M\u00e9decins du Monde. D'abord limit\u00e9es aux Alpes-Maritimes, notamment \u00e0 Menton, \"ces pratiques se d\u00e9veloppent maintenant tout le long de la fronti\u00e8re franco-italienne\" et \"c'est d\u00e9sormais la r\u00e9gion de Brian\u00e7on qui est concern\u00e9e\", ajoutent les associations. Elles demandent donc \"l'arr\u00eat imm\u00e9diat des renvois ill\u00e9gaux des personnes depuis la France vers l'Italie\" et plaident pour une protection \"sans condition\" des mineurs, ainsi qu'un acc\u00e8s au droit d'asile pour les migrants franchissant la fronti\u00e8re. Il faut aussi \"ouvrir un lieu de r\u00e9pit et de mise \u00e0 l'abri\" et \"mettre un terme aux actions qui visent \u00e0 intimider et \u00e0 entraver les citoyens et les associations\" leur venant en aide, ajoutent-elles.\n\nLIRE AUSSI:\n\nMigrants : discorde entre M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et la justice italienne", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-10-18T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Hongrie: l'Onu s'inqui\u00e8te d'une loi sur les ONG", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/05/15/97001-20170515FILWWW00374-hongrie-l-onu-s-inquiete-d-une-loi-sur-les-ong.php", "text": "Deux experts de l'Onu en mati\u00e8re de droits de l'homme ont appel\u00e9 aujourd'hui la Hongrie \u00e0 abandonner un projet de loi renfor\u00e7ant le contr\u00f4le sur les ONG b\u00e9n\u00e9ficiant de financements \u00e9trangers, qui r\u00e9tr\u00e9cirait selon eux \"l'espace\" d'expression des \"voix ind\u00e9pendantes\".\n\nCe projet de loi, qui doit \u00eatre examin\u00e9 par le parlement en mai, oblige les organisations non gouvernementales recevant plus de 23.000 euros (24.000 dollars) par an en provenance de sources de financement \u00e9trang\u00e8res \u00e0 s'enregistrer en tant qu'\"organisation soutenue par l'\u00e9tranger\". Ces ONG devront fournir une liste annuelle de leurs soutiens financiers \u00e9trangers et se pr\u00e9senter sur leurs sites internet et publications en tant qu'organisations soutenues par l'\u00e9tranger.\n\n\u00bb Lire aussi - Viktor Orban affronte l'UE sur l'universit\u00e9 Soros\n\n\"Nous appelons le gouvernement \u00e0 retirer le projet de loi et \u00e0 fournir aux organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile un environnement s\u00fbr et favorable conform\u00e9ment \u00e0 ses obligations internationales en mati\u00e8re de droits de l'homme\", d\u00e9clarent dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve les experts David Kaye et Michel Forst. Le projet de loi \"stigmatise\" les ONG et r\u00e9duit l'espace d'expression des \"voix ind\u00e9pendantes qui critiquent la politique du gouvernement\", a d\u00e9clar\u00e9 Kaye aux journalistes \u00e0 Budapest par t\u00e9l\u00e9phone.\n\nLe gouvernement hongrois soutient que de nombreuses ONG b\u00e9n\u00e9ficiant de fonds \u00e9trangers sont t\u00e9l\u00e9guid\u00e9es par le milliardaire am\u00e9ricain d'origine hongroise George Soros, accus\u00e9 par le premier ministre Viktor Orban de chercher \u00e0 miner l'Europe en promouvant l'ouverture des fronti\u00e8res et l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-05-15T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Cameroun: Des ONG r\u00e9clament la lib\u00e9ration de trois \u00e9tudiants", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/21/97001-20170921FILWWW00120-cameroun-des-ong-reclament-la-liberation-de-trois-etudiants.php", "text": "Trois associations ont demand\u00e9 ce matin la lib\u00e9ration de trois \u00e9tudiants condamn\u00e9s \u00e0 10 ans de prison au Cameroun pour un \"SMS sarcastique\" sur le groupe djihadiste nig\u00e9rian Boko Haram, alors que leur proc\u00e8s en appel doit s'ouvrir aujourd'hui \u00e0 Yaound\u00e9.\n\n\"Les autorit\u00e9s camerounaises devraient abandonner toutes les charges et lib\u00e9rer les trois \u00e9tudiants condamn\u00e9s chacun \u00e0 dix ans de prison\", d\u00e9clarent conjointement Amnesty International, le R\u00e9seau des d\u00e9fenseurs des droits humains en Afrique centrale (REDHAC), et l'ONG Nouveaux droits de l'homme (NDH).\n\n\"Plut\u00f4t que de croupir en prison pour avoir simplement exerc\u00e9 leur droit \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, ces trois \u00e9tudiants devraient jouer un r\u00f4le dans la soci\u00e9t\u00e9 camerounaise\", affirme dans le texte Ilaria Allegrozzi, d'Amnesty. Fomusoh Ivo Feh, Afuh Nivelle Nfor et Azah Levis Gob, d\u00e9tenus depuis le 14 janvier 2015, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s coupables de \"non-d\u00e9nonciation d'actes terroristes\" le 2 novembre 2016.\n\nLe premier avait envoy\u00e9 au second, qui l'avait transf\u00e9r\u00e9 au troisi\u00e8me, selon les ONG, un message de recrutement de Boko Haram, agr\u00e9ment\u00e9 d'une blague sur leur propre difficult\u00e9 \u00e0 trouver un emploi. \"Un SMS sarcastique ne peut pas constituer une raison suffisante pour emprisonner\" quelqu'un, explique dans le communiqu\u00e9 Cyrille Rolande Bechon, directeur de NDH Cameroun.\n\nEn mai, Amnesty avait d\u00e9nonc\u00e9 l'interdiction par les autorit\u00e9s d'une conf\u00e9rence de presse pr\u00e9vue \u00e0 Yaound\u00e9 pour d\u00e9noncer leur d\u00e9tention. Le proc\u00e8s en appel a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-21T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Gr\u00e8ce: des ONG critiquent les autorit\u00e9s apr\u00e8s la pollution au mazout", "media": "http://www.lefigaro.fr/medias/2017/09/14/20170914PHOWWW00194.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/14/97001-20170914FILWWW00138-grece-des-ong-critiquent-les-autorites-apres-la-pollution-au-mazout.php", "text": "Des groupes de d\u00e9fense de l'environnement ont point\u00e9 du doigt aujourd'hui l'\u00e9chec des autorit\u00e9s grecques apr\u00e8s le naufrage d'un p\u00e9trolier d'o\u00f9 se sont \u00e9chapp\u00e9es des nappes de mazout dimanche au large de Salamine, pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, qui ont gagn\u00e9 le port du Pir\u00e9e et des quartiers baln\u00e9aires.\n\n\"Cette fuite a eu lieu pr\u00e8s du plus grand port du pays, \u00e0 tout juste quelques kilom\u00e8tres du centre d'op\u00e9ration du minist\u00e8re qui g\u00e8re ce genre de catastrophes\", a accus\u00e9 Dimitris Ibrahim, directeur de campagne de la branche de l'organisation internationale Greenpeace en Gr\u00e8ce. La quantit\u00e9 de mazout qui s'est \u00e9chapp\u00e9e \u00e9tait de plus \"relativement faible\", a insist\u00e9 M. Ibrahim.\n\nComment \"un pays avec un trafic de p\u00e9troliers important a \u00e9t\u00e9 \u00e0 ce point incapable de prot\u00e9ger ses plages d'un incident de petite \u00e9chelle\", s'interrogeait de son c\u00f4t\u00e9 l'Ong WWF.\n\nLe ministre de la Marine marchande, Panagiotis Kouroublis doit visiter les zones touch\u00e9es aujourd'hui. \"Tout sera nettoy\u00e9 d'ici 20-25 jours\", a t-il assur\u00e9 \u00e0 l'agence de presse gouvernementale ANA.\n\nDimanche, l'Agia Zoni II, un petit b\u00e2timent de 91 m\u00e8tres construit en 1972 et battant pavillon grec, a sombr\u00e9 en pleine nuit pour une raison encore impr\u00e9cise entre le sud-est de Salamine et le Pir\u00e9e. Il a laiss\u00e9 \u00e9chapper quelque 2500 tonnes de mazout et de carburant pour navires.\n\nHier, des nappes de mazout touchaient Le Pir\u00e9e, grand port pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, ainsi que les localit\u00e9s baln\u00e9aires d'Agios Kosmas et de Glyfada dans la banlieue sud-est de la capitale.\n\nLe capitaine et son second, seuls \u00e0 bord au moment du naufrage, sont poursuivis pour n\u00e9gligence.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-14T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Turquie: une ONG internationale interdite", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/03/08/97001-20170308FILWWW00177-turquie-une-ong-internationale-interdite.php", "text": "La Turquie a mis fin aux activit\u00e9s de l'ONG internationale Mercy Corps, tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans l'assistance humanitaire en Syrie, a annonc\u00e9 aujourd'hui cette organisation dont le si\u00e8ge est aux Etats-Unis.\n\n\"Le gouvernement turc a r\u00e9voqu\u00e9 la licence qui permet \u00e0 Mercy Corps d'op\u00e9rer en Turquie, ce qui nous force \u00e0 mettre fin \u00e0 nos activit\u00e9s en Turquie avec effet imm\u00e9diat\", a \u00e9crit le groupe dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur son site internet.\n\n\u00bb Lire aussi - La Turquie annonce que sa fronti\u00e8re avec la Syrie est d\u00e9barrass\u00e9e de Daech\n\nMercy Corps y affirme r\u00e9aliser de Turquie depuis 2012 \"l'une des plus vastes op\u00e9rations humanitaires en Syrie\", apportant chaque mois de l'aide \u00e0 entre 350.000 et 500.000 civils dans ce pays. L'ONG affirme \u00e9galement avoir apport\u00e9 de l'aide \u00e0 100.000 Syriens et Turcs en Turquie en 2016.\n\n\"Nos op\u00e9rations en Syrie vont se poursuivre\", ajoute le communiqu\u00e9. \"Notre priorit\u00e9, actuellement, est de limiter tout effet n\u00e9gatif de notre d\u00e9part de Turquie sur les hommes, femmes et enfants innocents qui d\u00e9pendent de notre aide.\" \"Nous n'avons pas re\u00e7u d'explications\", a d\u00e9clar\u00e9 Christine Nyirjesy Bragale, directrice du service de presse de Mercy Corps, d\u00e9fendant \" l'impartialit\u00e9 et l'int\u00e9grit\u00e9\" des op\u00e9rations de l'ONG en Turquie.\n\nLe conflit en Syrie, impliquant acteurs syriens, r\u00e9gionaux et internationaux, ainsi que des groupes djihadistes, a fait plus de 310.000 morts en pr\u00e8s de six ans et d\u00e9plac\u00e9 des millions de personnes.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-03-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Libye: une ONG allemande suspend ses op\u00e9rations en mer", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/08/13/97001-20170813FILWWW00030-libye-une-ong-allemande-suspend-ses-operations-en-mer.php", "text": "Dans la foul\u00e9e de MSF, l'ONG allemande Sea Eye a annonc\u00e9 dimanche la suspension de ses op\u00e9rations de secours en M\u00e9diterran\u00e9e, invoquant des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s l'interdiction lanc\u00e9e par la marine libyenne aux navires \u00e9trangers sur une partie de ses c\u00f4tes.\n\nDans un communiqu\u00e9, Sea Eye a dit avoir pris cette d\u00e9cision \"le coeur lourd\", en raison d'une \"menace explicite (du gouvernement libyen) aux ONG priv\u00e9es\".\n\nLa marine libyenne a annonc\u00e9 jeudi la cr\u00e9ation au large du territoire d'une zone de recherche et de sauvetage, qu'elle interdit sauf autorisation aux navires \u00e9trangers, en particulier aux ONG patrouillant pour secourir des migrants.\n\n\"La poursuite de nos op\u00e9rations de secours n'est pas possible dans ces circonstances, et nous ne pouvons pas les justifier aupr\u00e8s de nos \u00e9quipages\", a d\u00e9clar\u00e9 le fondateur de Sea Eye, Michael Buschheuer. \"Nous laissons derri\u00e8re nous un foss\u00e9 mortel\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9, tout en s'engageant \u00e0 continuer \u00e0 surveiller \"la situation s\u00e9curitaire modifi\u00e9e\" au large de la Libye.\n\nCette annonce de Sea Eye intervient au lendemain d'une d\u00e9cision similaire de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) de suspendre les activit\u00e9s du Prudence, le plus gros des navires de secours aux migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, pour les m\u00eames raisons.\n\n\u00bb Lire aussi - Spectaculaire sauvetage de 134 migrants au large de la Libye\n\nRome s'est f\u00e9licit\u00e9 dimanche de l'intensification par Tripoli du contr\u00f4le des eaux libyennes, \u00e9voquant \"un r\u00e9\u00e9quilibrage en cours en M\u00e9diterran\u00e9e\" pour r\u00e9duire les d\u00e9parts de migrants.\n\nParall\u00e8lement \u00e0 la d\u00e9cision libyenne, l'Italie a instaur\u00e9 une \"code de bonne conduite\" destin\u00e9 aux ONG et introduisant des r\u00e8gles pr\u00e9cises pour continuer \u00e0 participer \u00e0 des op\u00e9rations de secours au large de la Libye.\n\nAlors que l'Italie a vu d\u00e9barquer plus de 600.000 migrants depuis 2014, essentiellement pass\u00e9s par la Libye, Rome tente de fermer la route, avec le soutien de ses partenaires europ\u00e9ens et de l'Onu. L'Italie cherche \u00e9galement \u00e0 limiter l'afflux de migrants en Libye m\u00eame, gr\u00e2ce \u00e0 un meilleur contr\u00f4le des fronti\u00e8res sud et \u00e0 une coop\u00e9ration avec des pays de transit comme le Niger, le Tchad et le Mali.\n\nLIRE AUSSI :\n\n\u00bb Face \u00e0 l'afflux de migrants, l'Italie menace de fermer ses ports\n\n\u00bb L'Italie exasp\u00e9r\u00e9e par l'afflux de migrants", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "\u0152ufs contamin\u00e9s\u00a0: les ONG demandent plus de transparence", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/08/08/XVMf0031ae0-7c56-11e7-988f-2a89697ebd5f.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/08/08/20002-20170808ARTFIG00254-338ufs-contamines-les-ong-demandent-plus-de-transparence.php", "text": "\u0152ufs contamin\u00e9s : les ONG demandent plus de transparence\n\nPar Eric de La Chesnais\n\nAnalyse d'\u00e9chantillons en laboratoire par les services v\u00e9t\u00e9rinaires n\u00e9erlandais. PIROSCHKA VAN DE WOUW/AFP\n\nVID\u00c9O - La contamination au fipronil a entra\u00een\u00e9 la destruction de millions d'\u0153ufs \u00e0 travers l'Europe. Au moins cinq entreprises fran\u00e7aises ont re\u00e7u des livraisons de produits contamin\u00e9s.\n\nApr\u00e8s les poules pondeuses, les Pays-Bas, d'o\u00f9 est parti ce nouveau scandale sanitaire des \u0153ufs contamin\u00e9s au fipronil, proc\u00e8dent d\u00e9sormais \u00e0 des tests sur les poulets de chair. \u00abNous testons actuellement la viande de poulet dans les \u00e9levages dont les \u0153ufs ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s pour d\u00e9terminer si elle est \u00e9galement contamin\u00e9e\u00bb, explique Tjitte Mastenbroek, porte-parole de l'organisme ...\n\nCet article est r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s. 85% reste \u00e0 lire. Je me connecte", "raw_text": "", "author": "Eric De La Chesnais, Sa Biographie, Ses Derniers Articles", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "La Libye interdit ses eaux aux ONG de secours en mer", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/08/11/XVM56f2000a-7ea4-11e7-9a07-c2821fc669e3.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/international/2017/08/11/01003-20170811ARTFIG00254-la-libye-interdit-ses-eaux-aux-ong-de-secours-en-mer.php", "text": "Tripoli entend cr\u00e9er une zone de recherche et de sauvetage au large de son territoire, dans laquelle les bateaux \u00e9trangers ne pourront plus circuler.\n\nLa Libye a adopt\u00e9, jeudi, le \u00abcode de conduite\u00bb \u00e9dict\u00e9 par Rome en interdisant \u00e0 tout navire \u00e9tranger de naviguer pr\u00e8s de ses c\u00f4tes pour venir en aide aux migrants. La marine libyenne avec, \u00e0 sa t\u00eate, le g\u00e9n\u00e9ral Abdelhakim Bouhaliya, entend cr\u00e9er une zone de recherche et de sauvetage -Search and Rescue (SAR)- au large de son territoire, dans laquelle les bateaux \u00e9trangers ne pourront plus circuler, \u00absauf demande expresse de la part des autorit\u00e9s ...", "raw_text": "", "author": "Fanny Laurent", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-11T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Migrants: plusieurs ONG rejettent un \u00abcode de conduite\u00bb", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/31/97001-20170731FILWWW00285-migrants-plusieurs-ong-rejettent-un-code-de-conduite.php", "text": "Au moins deux ONG internationales, dont M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, engag\u00e9es dans le secours des migrants au large de la Libye ont refus\u00e9 de signer un \"code de conduite\" apr\u00e8s une ultime n\u00e9gociation aujourd'hui avec le gouvernement italien.\n\n\u00bb Lire aussi - Face \u00e0 l'afflux de migrants, l'Italie menace de fermer ses ports\n\n\"Les r\u00e8gles maritimes sont une chose centrale, nous n'avons pas de garanties suffisantes sur le port d'armes \u00e0 bord de nos navires par des policiers italiens\", a expliqu\u00e9 \u00e0 l'AFP Tommaso Fabbri, chef de mission de MSF en Italie, \u00e0 l'issue de la r\u00e9union. L'organisation n'a pas sign\u00e9, \u00e0 l'instar de l'ONG \"Jugend Rettet\".\n\nLe code de conduite vise notamment \u00e0 interdire aux ONG de s'approcher des eaux libyennes et de communiquer avec les passeurs, y compris via toute forme de signaux lumineux. Il exige aussi la pr\u00e9sence d'un policier \u00e0 bord.\n\nD\u00e9but juillet, les ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne, r\u00e9unis \u00e0 Tallinn, avaient salu\u00e9 l'initiative italienne d'un \"code de conduite\" des ONG qui se lancent dans des missions de sauvetage, une activit\u00e9 qui doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \"dans un cadre de r\u00e8gles auxquelles il faudra adh\u00e9rer\", avait soulign\u00e9 la pr\u00e9sidence estonienne.\n\n\"Nous sommes des m\u00e9decins pas des policiers\", a insist\u00e9 aujourd'hui Tommaso Fabbri, en se rangeant derri\u00e8re le droit maritime international. \"Nous continuerons les op\u00e9rations de secours sans rien changer, mais nous serons ouverts au contr\u00f4les\". \"Nous ne signerions qu'\u00e0 condition que les nouvelles r\u00e8gles rendent notre travail plus efficace et augmentent la s\u00e9curit\u00e9 de nos b\u00e9n\u00e9voles\", a comment\u00e9 un porte-parole de \"Jugend Rettet\".\n\nLe minist\u00e8re italien de l'Int\u00e9rieur a expliqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que seule l'adh\u00e9sion au code de conduite permettrait de faire partie d'un syst\u00e8me institutionnel de sauvetage en mer. De fait, les non signataires en sont \"\u00e9cart\u00e9s\".\n\nTrois ONG, \"Save the children\", \"Moas\" et \"Proactiva Open Arms\", ont annonc\u00e9 de leur c\u00f4t\u00e9 leur adh\u00e9sion. Dans un communiqu\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de \"Save the Children\" Valerio Neri a notamment soulign\u00e9 que sa d\u00e9cision de signer \u00e9tait guid\u00e9e par \"la volont\u00e9 de garantir une continuit\u00e9 aux op\u00e9rations\" avec transparence.\n\nLe minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 la position d'autres ONG qui n'ont pas particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union.\n\n\u00bb Lire aussi - L'Italie exasp\u00e9r\u00e9e par l'afflux de migrants\n\nDepuis 2015, jusqu'\u00e0 une douzaine de navires humanitaires priv\u00e9s patrouillent au large de la Libye. Selon les gardes-c\u00f4tes italiens, ils ont r\u00e9alis\u00e9 26% des op\u00e9rations de secours en 2016 et 35% cette ann\u00e9e, aux c\u00f4t\u00e9s de navires italiens, europ\u00e9ens et commerciaux.\n\nProfitant de leur pr\u00e9sence au plus pr\u00e8s des eaux libyennes, les passeurs ont commenc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 envoyer des embarcations toujours plus fragiles et surcharg\u00e9es sans m\u00eame plus se pr\u00e9occuper de fournir aux migrants de l'eau, du carburant ou un t\u00e9l\u00e9phone satellitaire pour les appels de d\u00e9tresse.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-31T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation: des th\u00e8mes manquent (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/07/19/97002-20170719FILWWW00291-etats-generaux-de-l-alimentation-des-themes-manquent-ong.php", "text": "Une coalition de 38 organisations non gouvernementales appellent ce mercredi le gouvernement \u00e0 int\u00e9grer dans les Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation, dont le coup d'envoi sera donn\u00e9 jeudi, des enjeux comme les liens avec la sant\u00e9, l'adaptation au changement climatique ou la fiscalit\u00e9 agricole.\n\nDes organisations environnementales, de solidarit\u00e9 et agricoles saluent dans un communiqu\u00e9 \"l'initiative d'Emmanuel Macron d'ouvrir le d\u00e9bat sur les questions de l'alimentation et de l'agriculture\", mais estiment que \"certaines priorit\u00e9s essentielles manquent \u00e0 l'appel\" dans les th\u00e8mes qui vont \u00eatre d\u00e9battus tout l'automne. Parmi ces sujets figurent \"le lien entre \"l'alimentation et la sant\u00e9\", \"l'adaptation aux changements climatiques\", \"la fiscalit\u00e9 agricole\", \"le droit au revenu paysan\", \"la pr\u00e9servation du foncier agricole\" et des \"ressources halieutiques\" et la participation des citoyens aux choix de mod\u00e8les agricoles.\n\nLes organisations veulent aussi qu'au-del\u00e0 de la phase de consultation, qui va s'\u00e9taler de d\u00e9but septembre \u00e0 fin novembre, s'ouvre \"une phase de n\u00e9gociations politiques\" afin d'arbitrer les \u00e9ventuels \"dissensus\" et de donner \"une coh\u00e9rence aux politiques publiques\".\n\nEnfin, elles regrettent que la consultation du public soit pr\u00e9vue \"en plein \u00e9t\u00e9 et \u00e0 la rentr\u00e9e\", ce qui rend la participation \"difficile\". \"Les objectifs et le traitement de cette consultation, encore inconnus, doivent \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9s\", plaident-elles. L'objectif des Etats g\u00e9n\u00e9raux est de permettre le \"partage\" \u00e9quitable de la \"valeur ajout\u00e9e\" des produits alimentaires entre agriculteurs, industriels de l'agroalimentaire et grande distribution, alors que le monde agricole est en pleine crise. Ils doivent aussi permettre de promouvoir et de rendre plus accessible une alimentation saine et durable.\n\nLe Premier ministre \u00c9douard Philippe lancera jeudi les travaux, qui seront conclus pour cette premi\u00e8re journ\u00e9e par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron. Quatre ministres s'exprimeront: St\u00e9phane Travert (Agriculture), Agn\u00e8s Buzyn (Sant\u00e9), Bruno Le Maire (Economie) et Nicolas Hulot (Transition \u00e9cologique). \"Notre mod\u00e8le agricole est \u00e0 bout de souffle, surtout pour les agriculteurs qui n'arrivent plus \u00e0 vivre de leur activit\u00e9\", a affirm\u00e9 \u00e0 l'AFP Arnaud Gauffier du WWF. \"Il faut r\u00e9inventer un mod\u00e8le qui permettent de garantir un revenu aux agriculteurs, de se nourrir correctement et de prot\u00e9ger l'environnement\", a-t-il ajout\u00e9 en citant comme alternatives \"bien s\u00fbr le bio, mais aussi l'agro\u00e9cologie au sens large, avec des exploitations plus autonomes, plus diversifi\u00e9es\".\n\nLire aussi :\n\n>> \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation: la m\u00e9thode se pr\u00e9cise", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-19T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Une ONG appelle \u00e0 lever \"l'embargo\" impos\u00e9 au Qatar", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/23/97001-20170723FILWWW00122-une-ong-appelle-a-lever-l-embargo-impose-au-qatar.php", "text": "Une mission de l'ONG europ\u00e9enne AFD International, en visite \u00e0 Doha, a appel\u00e9 dimanche \u00e0 une lev\u00e9e de l'\"embargo\" impos\u00e9 au Qatar par ses voisins et qui, selon elle, affecte les populations civiles.\n\n\u00bb Lire aussi - Le Qatar mis en quarantaine par ses voisins du Golfe\n\n\"Nous demandons aux pays imposant l'embargo de retourner \u00e0 la situation d'avant le 5 juin, de compenser les victimes, de regrouper les familles et de permettre aux \u00e9tudiants de reprendre leurs \u00e9tudes pour qu'ils ne perdent pas leur ann\u00e9e\" universitaire, a d\u00e9clar\u00e9 Abdelmajid Mrari, responsable de l'ONG, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Doha.\n\nIl se r\u00e9f\u00e9rait \u00e0 la date de la rupture par l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte des relations avec le Qatar, qu'ils accusent notamment de soutenir \"le terrorisme\".\n\n\u00bb Lire aussi - Apr\u00e8s la mise au ban du Qatar, Isra\u00ebl esp\u00e8re se rapprocher du monde arabe\n\nLe royaume saoudien et ses alli\u00e9s, qui ont impos\u00e9 au Qatar de s\u00e9v\u00e8res sanctions \u00e9conomiques, ont \u00e9galement ordonn\u00e9 le d\u00e9part des ressortissants qataris de leurs pays et le rappel de leurs propres ressortissants vivant dans le riche petit \u00e9mirat gazier du Golfe.\n\nLa psychologue Mairead Tagg, membre de la mission, s'est alarm\u00e9e de la situation des enfants \"s\u00e9par\u00e9s\" de leurs m\u00e8res.\n\n\"C'est une claire violation des droits des enfants\", a-t-elle dit, ajoutant que les enfants ne devraient pas subir \"la terreur, l'angoisse et la s\u00e9paration forc\u00e9e des parents\".\n\n\u00bb Lire aussi - Donald Trump voit dans l'isolement du Qatar un succ\u00e8s de sa diplomatie\n\n\"Aujourd'hui, il y a urgence. Ce cri d'alarme, c'est pour arr\u00eater l'embargo\", a t\u00e9moign\u00e9 durant la conf\u00e9rence de presse Fran\u00e7ois Deroche, un m\u00e9decin.\n\nBas\u00e9e \u00e0 Bruxelles depuis sa cr\u00e9ation en 2006, AFD International s'est donn\u00e9e pour mission la d\u00e9fense et la promotion des droits humains \u00e0 travers le monde.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-23T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "La crise humanitaire au Y\u00e9men, \"une honte pour l'humanit\u00e9\" selon les ONG", "media": "http://lefigarohd.pd.ak.o.brightcove.com.edgesuite.net/pd/610043537001/610043537001_5517461320001_5517453728001-vs.jpg?pubId=610043537001", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://video.lefigaro.fr/figaro/video/la-crise-humanitaire-au-yemen-une-honte-pour-l-humanite-selon-les-ong/5517453728001/", "text": "\"My Name is Prince\", c'est le nom de la toute premi\u00e8re exposition d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'artiste d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2016. Elle pr\u00e9sente \u00e0 l'O2 Arena de Londres une partie de sa collection se trouvant \u00e0 Paisley Park, sa c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9sidence de Minneapolis.\n\n4:31\n\n147 vues", "raw_text": "", "author": "", "datasource": {}, "published_date": null, "keywords": ""}, {"title": "Migrants: Frontex accus\u00e9e de \"discr\u00e9diter\" les ONG", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/12/97001-20170412FILWWW00296-migrants-frontex-accusee-de-discrediter-les-ong.php", "text": "L'ONG espagnole Pro-Activa Open Arms, qui depuis 2016 participe \u00e0 des sauvetages de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, a accus\u00e9 aujourd'hui l'agence europ\u00e9enne des fronti\u00e8res Frontex de vouloir \"discr\u00e9diter l'action des ONG\" pour couper leur financement.\n\n\u00bb Lire aussi - Au large de la Libye, le r\u00f4le ambigu de certaines organisations humanitaires\n\n\"Ils cherchent \u00e0 dire que nous appuyons le trafic des clandestins ou les trafiquants eux-m\u00eames, comme le dit aussi la justice italienne, a d\u00e9clar\u00e9 Riccardo Gatti, chef de mission de Pro-Activa en M\u00e9diterran\u00e9e. Les d\u00e9clarations de Frontex, et aussi d'autorit\u00e9s politiques, ont pour but de discr\u00e9diter notre action pour que cela se traduise par une baisse de la confiance de nos donateurs.\"\n\nDans un rapport cit\u00e9 en d\u00e9cembre par le Financial Times, Frontex avait \u00e9voqu\u00e9 une possible collusion entre les r\u00e9seaux qui font partir les migrants de Libye et les navires priv\u00e9s qui les r\u00e9cup\u00e8rent en mer \"comme des taxis\".\n\n\"Nous avons la sensation qu'il y a quelqu'un qui nous met des b\u00e2tons dans les roues, m\u00eame si on ne sait pas vraiment qui se cache derri\u00e8re tout cela\", a poursuivi Riccardo Gatti. Le parquet de Catane (Sicile) a ouvert une enqu\u00eate afin de d\u00e9terminer qui finance les ONG et dans quel but.\n\nL'organisation a \u00e9galement mis en doute l'efficacit\u00e9 de l'accord sign\u00e9 en f\u00e9vrier entre l'Italie et la Libye pour limiter les d\u00e9parts de migrants clandestins, le texte ayant \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec une partie seulement des quelque 1.700 milices qui contr\u00f4le le pays. L'accord a \u00e9t\u00e9 suspendu le 22 mars par la cour d'appel de Tripoli.\n\n\"Tout est contr\u00f4l\u00e9 par les milices en Libye, m\u00eame les gardes-c\u00f4tes, et 30% des flux financiers dans le pays proviennent du trafic de personnes\", a ajout\u00e9 Riccardo Gatti.\n\nLIRE AUSSI :\n\n\u00bb Frontex : \"Il faut juguler les flux migratoires en Afrique avant qu'ils n'atteignent la Libye\"\n\n\u00bb L'Europe patine face aux migrants africains\n\n\u00bb Frontex court apr\u00e8s la crise migratoire", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-04-12T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Des ONG d\u00e9noncent la baisse de l'aide publique au d\u00e9veloppement", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/11/97001-20170711FILWWW00120-des-ong-denoncent-la-baisse-de-l-aide-publique-au-developpement.php", "text": "Plusieurs ONG ont fustig\u00e9, aujorud'hui, la r\u00e9duction de l'aide au d\u00e9veloppement annonc\u00e9e par le ministre des Comptes publics, G\u00e9rald Darmanin , dans le cadre des \u00e9conomies \u00e0 faire en 2017 pour boucler le budget et contenir le d\u00e9ficit \u00e0 3% du PIB.\n\n\u00bb Lire aussi - Darmanin d\u00e9taille les 4,5 milliards d'\u00e9conomies pr\u00e9vues par l'\u00c9tat\n\n\"Mettre dans le m\u00eame panier l'aide publique au d\u00e9veloppement et les frais de gestion des minist\u00e8res c'est consid\u00e9rer la lutte contre l'extr\u00eame pauvret\u00e9, les changements climatiques et les grandes pand\u00e9mies mondiales comme accessoire\", a d\u00e9clar\u00e9 Friederike R\u00f6der, directrice France de l'ONG One.\n\nDarmanin a annonc\u00e9 avoir trouv\u00e9 4,5 milliards d'euros d'\u00e9conomies sur le budget de l'Etat, en r\u00e9duisant le train de vie des minist\u00e8res. En particulier, le budget du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res sera amput\u00e9 de 282 millions d'euros, \"dont la moiti\u00e9 sera de la baisse de l'aide publique au d\u00e9veloppement\", a indiqu\u00e9 le ministre.\n\nSelon One, \"141 millions d'euros pourraient par exemple permettre \u00e0 1,4 million de personnes atteintes du VIH d'avoir acc\u00e8s \u00e0 un traitement vital\". Oxfam a pour sa part qualifi\u00e9 cette coupe budg\u00e9taire de \"scandaleuse\".\n\nLes deux ONG accusent Emmanuel Macron de renier ses engagements. One rappelle que lors de son premier discours en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, en mai, il avait assur\u00e9 que la France serait \"attentive au respect des engagements pris en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et de lutte contre le r\u00e9chauffement climatique\".\n\n\"A peine deux mois apr\u00e8s son \u00e9lection, Emmanuel Macron enterre ses promesses \u00e9lectorales en op\u00e9rant la plus importante coupe budg\u00e9taire de l'aide publique au d\u00e9veloppement jamais connue\", rench\u00e9rit Michael Siegel, charg\u00e9 de plaidoyer \u00e0 Oxfam, cit\u00e9 dans un communiqu\u00e9.\n\nLIRE AUSSI:\n\n\u00bb La France, mauvaise \u00e9l\u00e8ve de l'aide au d\u00e9veloppement\n\n\u00bb Faut-il vraiment aider les pays pauvres ?", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-11T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Colombie: 108 personnes LGBT assassin\u00e9es en 2016 (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/06/30/97001-20170630FILWWW00030-colombie-108-personnes-lgbt-assassinees-en-2016-ong.php", "text": "Cent huit personnes homosexuelles, bisexuelles et transgenres (LGBT) ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es en 2016 en Colombie, selon un rapport de l'ONG Colombia Diversa, qui d\u00e9fend leurs droits dans ce pays. Parmi elles, huit lesbiennes, 43 hommes homosexuels, deux bisexuels, 27 femmes transgenres et sept hommes transgenres, indique l'ONG, qui n'a pas d'information dans le cas des 21 autres personnes assassin\u00e9es.\n\nA travers tout le pays, \"108 personnes LGBT ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es, un chiffre qui ne repr\u00e9sente pas de changement majeur par rapport \u00e0 2015, lorsque 116 homicides ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s\", a fait savoir l'ONG, qui a \u00e9galement r\u00e9pertori\u00e9 12 tentatives d'homicides et 256 agressions physiques contre des personnes LGBT en 2016. Dans de nombreux cas, les agresseurs sont des bandes qui pr\u00e9tendent \"contr\u00f4ler les territoires, +nettoyer+ les personnes, les groupes et les pratiques sociales qu'elles consid\u00e8rent comme dangereuses pour l'ordre social, de leur point de vue moral\", explique l'ONG.\n\nIl s'agit d'\"individus et d'organisations d\u00e9linquantes qui profitent de l'absence de protection (...), en particulier des femmes +trans+, pour les intimider, les d\u00e9placer et y compris les extorquer\", ajoute l'ONG.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-30T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Fessenheim: \"enfumage\" selon ONG et syndicats", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/04/09/97002-20170409FILWWW00068-fessenheim-enfumage-selon-ong-et-syndicats.php", "text": "Chose promise, chose due: le d\u00e9cret autorisant la fermeture de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, promesse phare de Fran\u00e7ois Hollande, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dimanche, au grand dam tant des anti-nucl\u00e9aires que des syndicats d'EDF, qui d\u00e9noncent un \"enfumage\" et promettent des recours. Moins d'un mois avant la fin du quinquennat Hollande, le gouvernement pourra donc se targuer d'avoir honor\u00e9 in extremis l'un de ses engagements majeurs en actant dans un d\u00e9cret paru au Journal officiel le principe de la fermeture de la doyenne du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\"L'autorisation d'exploiter la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim (...) est abrog\u00e9e\", pr\u00e9voit l'article 1 du d\u00e9cret, qui pr\u00e9cise toutefois que cette autorisation sera effective \"\u00e0 compter de la date de mise en service de l'EPR de Flamanville\", cens\u00e9e intervenir au plus t\u00f4t en 2019. La ministre de l'Ecologie et de l'Energie S\u00e9gol\u00e8ne Royal avait assur\u00e9 vendredi que ce d\u00e9cret serait pris d'ici la fin du mandat de Fran\u00e7ois Hollande et qualifi\u00e9 le processus d'\"irr\u00e9versible\". \"C'est dit, c'est fait. Cette fermeture s'inscrit dans l'obligation de diversifier les sources d'\u00e9nergie fix\u00e9e par la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique, qui pr\u00e9voit 40% d'\u00e9nergies renouvelables dans la production \u00e9lectrique d'ici 2030\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre dans un communiqu\u00e9. Et Mme Royal d'affirmer que cette fermeture n'entra\u00eenera \"aucune suppression d'emplois par EDF car un vaste chantier industriel de d\u00e9mant\u00e8lement va pouvoir d\u00e9marrer\".\n\n- Op\u00e9ration de com' -\n\nMais les syndicats, qui d\u00e9noncent une op\u00e9ration de communication pr\u00e9judiciable aux salari\u00e9s de l'\u00e9nerg\u00e9ticien, la centrale alsacienne comptant environ 2.000 emplois directs et indirects, ne l'entendent pas de cette oreille. \"C'est un enfumage complet de la part de S\u00e9gol\u00e8ne Royal\", a r\u00e9agi aupr\u00e8s de l'AFP Marie-Claire Cailletaud, porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration Mines Energie de la CGT, y voyant une simple \"op\u00e9ration de com'\". M\u00eame son de cloche du c\u00f4t\u00e9 du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat CFE Energies d'EDF, William Viry-Allermoz, qui d\u00e9nonce \"de la pr\u00e9cipitation purement \u00e9lectoraliste\" et juge que \"la ministre a touch\u00e9 le fond de la cuve\". Le d\u00e9cret, reprenant les conditions ent\u00e9rin\u00e9es par le conseil d'administration d'EDF jeudi, stipule que la fermeture effective de la centrale de Fessenheim, situ\u00e9e dans le Haut-Rhin, n'interviendra qu'\u00e0 compter de la mise en service de l'EPR de Flamanville, en cours de construction dans la Manche. Il lie en outre la fermeture \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter le plafonnement de la capacit\u00e9 du parc de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires d'EDF \u00e0 son niveau actuel de 63,2 gigawatts, fix\u00e9 par la loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\n\n- Recours en vue -\n\n\"L'enfumage continue\", a comment\u00e9 \u00e0 son tour Martial Ch\u00e2teau, du r\u00e9seau d'opposants \u00e0 l'atome Sortir du nucl\u00e9aire, consid\u00e9rant que le fait de lier la fermeture de Fessenheim non seulement au d\u00e9marrage de l'EPR mais aussi au plafonnement du parc nucl\u00e9aire permettra \u00e0 EDF de remettre en cause \"sans difficult\u00e9\" cette fermeture. Pour M. Ch\u00e2teau, le r\u00e9acteur de Paluel 2, en Normandie, arr\u00eat\u00e9 depuis deux ans, est \"condamn\u00e9\" \u00e0 terme, et EDF pourra dire \"que ce n'est plus la peine de fermer Fessenheim\" pour respecter le plafond.\n\nPar ailleurs, certains syndicats et associations remettent en cause le fondement juridique m\u00eame du d\u00e9cret car en le publiant, arguent-ils, le gouvernement n'a pas attendu la demande officielle d'abrogation qui doit normalement lui \u00eatre transmise par EDF dans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la mise en service de l'EPR de Flamanville, en vertu du d\u00e9lai obtenu jeudi par l'\u00e9nerg\u00e9ticien. Le d\u00e9cret n'est \"absolument pas l\u00e9gitime\" en l'absence de \"demande formelle d'abrogation\" \u00e9manant d'EDF, juge M. Viry-Allermoz. Mme Royal \"a fait une traduction de ce qu'a dit le conseil d'administration d'EDF mais ce qui est faux c'est que le d\u00e9cret abroge l'autorisation sur demande de l'exploitant\", car \"les administrateurs n'ont pas demand\u00e9 l'arr\u00eat, ils ont dit qu'ils enverraient cette demande d'abrogation 6 mois avant la mise en route de Flamanville\", rappelle pour sa part dans un communiqu\u00e9 Annick Waller, porte-parole de l'association pro-centrale \"Fessenheim notre Energie\". \"Les syndicats et le Conseil d'administration d'EDF vont certainement demander un recours au Conseil d'Etat qui ne peut qu'annuler le d\u00e9cret\", avance-t-elle.\n\nLIRE AUSSI\n\n>> Centrale de Fessenheim: le d\u00e9cret actant le principe de la fermeture est paru au JO", "raw_text": "", "author": "Agence Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-04-09T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Afrique: la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire menac\u00e9e par l'agrobusiness (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/06/13/97002-20170613FILWWW00296-afrique-la-securite-alimentaire-menacee-par-l-agrobusiness-ong.php", "text": "La multiplication en Afrique de \"p\u00f4les de croissance agricoles\" ou \"agropoles\", via l'investissement de groupes agroalimentaires internationaux b\u00e9n\u00e9ficiant d'aides fiscales, met en danger \u00e0 terme la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du continent, d\u00e9noncent trois ONG dans un rapport. Ces projets (Grow Africa, Nouvelle alliance pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et la nutrition (Nasan), etc.) conduisent \"\u00e0 promouvoir une agriculture \u00e0 deux vitesses qui favorise les investisseurs nationaux et internationaux au d\u00e9triment des exploitations familiales qui, pourtant, nourrissent l'Afrique\", soulignent Action contre la Faim (ACF), CCFD Terres Solidaires et Oxfam France dans un rapport rendu public \u00e0 l'occasion du sommet du G20 \u00e0 Hambourg.\n\nLanc\u00e9es sur des terres agricoles \u00e0 fort potentiel, ces zones destin\u00e9es \u00e0 attirer l'investissement priv\u00e9 international b\u00e9n\u00e9ficient de facilit\u00e9s r\u00e9glementaires, l\u00e9gislatives, douani\u00e8res ou fiscales et du soutien des instances internationales comme la Banque mondiale ou la Banque africaine de d\u00e9veloppement (BAD). Apr\u00e8s la crise mondiale des prix agricoles de 2007-2008 et les \"\u00e9meutes de la faim\" travers\u00e9es par certains pays africains \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, elles ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es afin de d\u00e9velopper l'agriculture sur le continent par des partenariats public-priv\u00e9s pour lutter contre la faim.\n\n\"Nous militons depuis longtemps pour des r\u00e9formes fonci\u00e8res ou fiscales au b\u00e9n\u00e9fice de l'agriculture en Afrique, mais nous voyons que les logiques mises en oeuvre b\u00e9n\u00e9ficient surtout aux multinationales plus qu'\u00e0 la paysannerie, via l'accaparement de terres et des d\u00e9placements de population notamment\", a indiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP Maureen Jorand, du CCFD Terres solidaires, l'une des auteurs du rapport. \"L'agriculture n'est pas un business comme les autres, elles est vitale pour un continent o\u00f9 un quart de la population souffre de la faim, et o\u00f9 certains pays vont voir s'accentuer la crise alimentaire qu'ils connaissent d'ici la fin de l'\u00e9t\u00e9\" a-t-elle ajout\u00e9.\n\nLes ONG ont ainsi recens\u00e9 43 zones ou projets de \"croissance agricole\" situ\u00e9s dans 24 pays d'Afrique sub-saharienne, soutenus par des instances internationales (Banque mondiale, BAD) ou agences de coop\u00e9ration nationales. Le plus avanc\u00e9, lanc\u00e9 en 2005, est situ\u00e9 \u00e0 Madagascar.\n\n\"Les gens sur place sont souvent exclus, perdent leurs revenus, et les Etats perdent leur pouvoir d'investissement en accordant des avantages fiscaux importants et en finan\u00e7ant des infrastructures routi\u00e8res et de t\u00e9l\u00e9coms pour permettre les installations des multinationales\", souligne Mme Jorand. Selon elle, les projets sont souvent plus li\u00e9s \u00e0 l'exportation qu'\u00e0 l'alimentation locale: par exemple, au Gabon, deux p\u00f4les d\u00e9velopp\u00e9s par le gouvernement avec le groupe singapourien OLAM portent sur l'huile de palme \"alors qu'il y a en ce moment des manifestations contre la vie ch\u00e8re au Gabon\", dit-elle.\n\nCe rapport est diffus\u00e9 alors que la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a lanc\u00e9 lundi un appel \u00e0 investir en Afrique, jugeant que le d\u00e9veloppement \u00e9conomique permettra de limiter l'\u00e9migration vers l'Europe.\n\nLire aussi :\n\n>> L'Afrique fait-elle face \u00e0 une crise alimentaire in\u00e9dite ?", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Canada: 26 ONG contre le financement d'un pipeline", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/06/08/97002-20170608FILWWW00300-canada-26-ong-contre-le-financement-d-un-pipeline.php", "text": "Vingt-six ONG environnementales am\u00e9rindiennes ont demand\u00e9 ce jeudi \u00e0 28 banques nord-am\u00e9ricaines, europ\u00e9ennes et japonaises de ne pas financer l'expansion du pipeline Trans Mountain au Canada, au nom de la pr\u00e9servation de l'environnement et du climat.\n\n\"26 organisations viennent d'envoyer une lettre \u00e0 28 grandes banques internationales pour leur demander de ne pas financer, directement ou indirectement, le projet d'expansion de l'ol\u00e9oduc de sables bitumineux Trans Mountain par l'entreprise Kinder Morgan\", \u00e9crivent dans un communiqu\u00e9 les associations (Amis de la Terre, Greenpeace, Sierra Club, 350.org, Indigenous climate action, Treaty Alliance, Native organizers alliance, etc.). \"Choisir de financer ce projet - aussi risqu\u00e9 pour le climat et les populations am\u00e9rindiennes que l'ol\u00e9oduc Keystone XL - reproduirait les erreurs commises avec le Dakota Access Pipeline\", estiment les organisations.\n\nLe Dakota Access Pipeline achemine du p\u00e9trole du Dakota du nord \u00e0 l'Illinois et traverse des terres consid\u00e9r\u00e9es comme sacr\u00e9es par des populations indiennes, qui redoutent \u00e9galement la pollution de leurs sources d'approvisionnement en eau.\n\nApr\u00e8s une mobilisation in\u00e9dite des tribus indiennes, relay\u00e9es par des stars de Hollywood et de grandes ONG de d\u00e9fense de l'environnement, le projet avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par l'administration Obama avant que Donald Trump ne le relance. Le projet Keystone XL, entre le Canada et les Etats-Unis, est \u00e9galement controvers\u00e9. Il avait aussi \u00e9t\u00e9 suspendu par Obama au nom de la lutte contre le r\u00e9chauffement mais Trump a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 sa construction. Les ONG se battent toujours pour tenter d'annuler le permis de cet ol\u00e9oduc de 1.900 km entre la province de l'Alberta et le Golfe du Mexique. L'expansion du Trans Mountain, rachet\u00e9 par Kinder Morgan en 2005, permettrait de tripler la quantit\u00e9 de p\u00e9trole brut transport\u00e9e chaque jour par cet ol\u00e9oduc.\n\n>> \u00c9tats-Unis: des opposants au pipeline Keystone XL se rassemblent un peu partout dans le pays\n\n\"Les banques qui participent au financement de l'expansion de l'ol\u00e9oduc Trans mountain, que ce soit directement ou via des soutiens \u00e0 Kinder Morgan, seront impliqu\u00e9es dans des violations des droits des peuples autochtones et s'inscrivent dans le camp de ceux qui, au c\u00f4t\u00e9 de l'administration Trump, n'ont cure du climat et de l'avenir de l'Humanit\u00e9\", estiment les ONG. Parmi les banques interpell\u00e9es figurent Bank of America, Bank of Montreal, Royal Bank of Canada, Barclays, Credit suisse, Deustche Bank, Mitsubishi UFJ Financial group, BNP Paribas, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, Cr\u00e9dit agricole, etc.\n\nD'apr\u00e8s les scientifiques, pour parvenir \u00e0 limiter la hausse de la temp\u00e9rature mondiale en de\u00e7a 2\u00b0C - l'objectif de l'accord de Paris - il faudrait laisser dans les sous-sols 80% des r\u00e9serves mondiales d'\u00e9nergies fossiles (p\u00e9trole, charbon et gaz).", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Taxe sur les transactions financi\u00e8res : l'ONG One salue le \"signal\" envoy\u00e9 par Macron", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.255897", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/09/26/97002-20170926FILWWW00268-taxe-sur-les-transactions-financieres-l-ong-one-salue-le-signal-envoye-par-macron.php", "text": "L'ONG One a salu\u00e9 les d\u00e9clarations d'Emmanuel Macron en faveur d'une taxe europ\u00e9enne sur les transactions financi\u00e8res affect\u00e9e int\u00e9gralement \u00e0 l'aide au d\u00e9veloppement, y voyant un \"tr\u00e8s bon signal\" pour les \"partenaires europ\u00e9ens et africains\" de la France. \"Relancer ce projet de taxe comme un outil de solidarit\u00e9 internationale permettrait de cr\u00e9dibiliser la vision d'une Europe tourn\u00e9e vers l'avenir\", a soulign\u00e9 Friederike R\u00f6der, directrice France de l'ONG, cit\u00e9e dans un communiqu\u00e9.\n\nDans un discours sur l'Union europ\u00e9enne prononc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne, Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 vouloir relancer le projet de la taxe sur les transactions financi\u00e8res (TTF), en utilisant \"int\u00e9gralement\" ses recettes pour le financement de l'aide au d\u00e9veloppement.\n\n\"Il y a deux pays en Europe qui ont une taxe sur les transactions financi\u00e8res\", la France et la Grande-Bretagne. \"Prenons cette taxe, g\u00e9n\u00e9ralisons-la \u00e0 l'ensemble de l'Europe\", a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident, qui s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 soutenir cette taxe durant la campagne pour la pr\u00e9sidentielle.\n\n\u00bb LIRE AUSSI : Taxe sur les transactions financi\u00e8res : l'Europe peine \u00e0 progresser", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-26T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Lafarge en Syrie : une ONG demande l'audition de Laurent Fabius", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/10/13/XVM765690f0-afe6-11e7-a8af-8df631bec9b0.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/societes/2017/10/13/20005-20171013ARTFIG00133-lafarge-en-syrie-une-ong-demande-l-audition-de-laurent-fabius.php", "text": "L'ONG Sherpa, qui s'est constitu\u00e9e partie civile dans cette affaire de financement pr\u00e9sum\u00e9 de Daesh par le cimentier en Syrie, demande l'audition de l'ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Selon elle, il ne pouvait pas ignorer la situation.\n\nLaurent Fabius savait-il que Lafarge avait indirectement financ\u00e9 des groupes arm\u00e9s en Syrie entre 2013 et 2014 pour maintenir son activit\u00e9 sur place? Possible, selon l'ONG Sherpa qui r\u00e9clame l'audition de l'ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res par les juges dans le cadre de l'information judiciaire ouverte par le Parquet de Paris en juin dernier. \u00abLa justice fran\u00e7aise ne doit oublier aucun acteur dans cette affaire. L'\u00c9tat doit \u00eatre exemplaire, les juges doivent donc rechercher son \u00e9ventuelle responsabilit\u00e9\u00bb, confie la responsable du contentieux de Sherpa, Marie-Laure Guislain, \u00e0 France Info. L'association r\u00e9clame \u00e9galement l'audition de deux anciens ambassadeurs de France en Syrie.\n\nLafarge est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00abindirectement\u00bb financ\u00e9 en 2013 et 2014 des groupes arm\u00e9s en Syrie pour maintenir en activit\u00e9 sa cimenterie de Jalabiya, \u00e0 150 kilom\u00e8tres au nord-est d'Alep. Lorsqu'\u00e9clate le conflit, Lafarge d\u00e9cide de maintenir son activit\u00e9 co\u00fbte que co\u00fbte. L'instauration du califat le 29 juin 2014 ne fera pas changer d'avis la direction sur place. Par la suite, Lafarge aurait vers\u00e9 plusieurs centaines de milliers d'euros \u00e0 des interm\u00e9diaires pour assurer le passage aux checkpoints de ses employ\u00e9s et de ses camions, tant pour l'approvisionnement du site que pour la circulation du ciment. Le groupe fran\u00e7ais est aussi soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fait affaire avec des interm\u00e9diaires et des n\u00e9gociants qui commercialisaient le p\u00e9trole raffin\u00e9 par l'EI. Selon Le Monde, le si\u00e8ge de Lafarge \u00e0 Paris \u00e9tait au courant de ces manoeuvres.\n\n\u00abR\u00e9trospectivement, les mesures prises pour poursuivre les activit\u00e9s de l'usine \u00e9taient inacceptables\u00bb Lafarge\n\nMalgr\u00e9 la publication d'un rapport parlementaire qui blanchit le cimentier en juillet 2016, une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire est ouverte en octobre, apr\u00e8s une plainte de Bercy. Des ONG, dont Sherpa, une association de protection et d\u00e9fense des victimes de crimes \u00e9conomiques, saisissent la justice. Puis, en mars dernier, Lafarge fait son mea culpa. Le groupe admet avoir \u00abremis des fonds \u00e0 des tierces parties afin de trouver des arrangements avec un certain nombre de ces groupes arm\u00e9s, dont des tiers vis\u00e9s par des sanctions\u00bb. \u00abR\u00e9trospectivement, les mesures prises pour poursuivre les activit\u00e9s de l'usine \u00e9taient inacceptables\u00bb, admet-il. L'affaire fait des remous au sein de la direction. Eric Olsen, patron ex\u00e9cutif de Lafarge, acte son d\u00e9part en avril lors d'un conseil d'administration, puis quitte le groupe un mois apr\u00e8s l'ouverture d'une information judiciaire par le parquet de Paris.\n\n\u00bb Lire aussi - Le dossier syrien met Lafarge sous pression\n\nQuel a \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le du Quai d'Orsay dans cette affaire? Entre mai 2012 et f\u00e9vrier 2016, Laurent Fabius est aux commandes. D'apr\u00e8s les premi\u00e8res auditions des enqu\u00eateurs, publi\u00e9es par Le Monde, Lafarge \u00e9tait en relation r\u00e9guli\u00e8re entre 2011 et 2014 avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises. Ces derni\u00e8res auraient m\u00eame donn\u00e9 leur aval pour son maintien en Syrie. \u00abTous les six mois, on allait voir le Quai d'Orsay. On nous incitait fortement \u00e0 rester (\u2026) Le Quai d'Orsay dit qu'il faut tenir, que \u00e7a va se r\u00e9gler. Et il faut voir qu'on ne peut pas faire des allers-retours, on est ancr\u00e9s et, si on quitte, d'autres viendront \u00e0 notre place (\u2026) Nous \u00e9tions le plus gros investissement fran\u00e7ais en Syrie\u00bb, aurait d\u00e9clar\u00e9 Christian Herrault, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint op\u00e9rationnel du groupe.\n\nUne version des faits d\u00e9mentie par le Quai d'Orsay, selon France info. Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res affirme avoir \u00abalert\u00e9 le groupe Lafarge sur les risques encourus \u00e0 rester en Syrie\u00bb.", "raw_text": "", "author": "Hayat Gazzane, Sa Biographie, Ses Derniers Articles", "datasource": {}, "published_date": "2017-10-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "5 ONG d\u00e9noncent des atteintes aux droits des migrants", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/10/18/97002-20171018FILWWW00090-5-ong-denoncent-des-atteintes-aux-droits-des-migrants.php", "text": "Cinq des principales associations d'aide aux \u00e9trangers ont d\u00e9nonc\u00e9 mercredi des atteintes \"inadmissibles\" aux droits des migrants \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne, qui ne se cantonnent plus \u00e0 Menton (Alpes-Maritimes) mais remontent selon elles vers la r\u00e9gion de Brian\u00e7on (Hautes-Alpes). Amnesty, la Cimade, M\u00e9decins du Monde, M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res et le Secours catholique s'inqui\u00e8tent de voir des personnes en qu\u00eate de protection \"refoul\u00e9es quotidiennement\" vers l'Italie, \"sans respect des garanties et proc\u00e9dures\" notamment sur le droit d'asile. Elles d\u00e9noncent aussi dans un communiqu\u00e9 commun les renvois de mineurs non accompagn\u00e9s vers l'Italie, \"en violation de la Convention internationale relative aux droits de l'enfant\".\n\n\"Contrairement \u00e0 ce qu'affirme G\u00e9rard Collomb, une personne qui se pr\u00e9sente aux fronti\u00e8res de la France a le droit de solliciter l'asile quel que soit son pays de provenance\" et \"le nier revient \u00e0 violer la Constitution\", affirme Corinne Torre de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res. Ces cinq ONG avaient d\u00e9j\u00e0 fait front commun en avril pour apporter leur soutien aux d\u00e9fenseurs des migrants \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne o\u00f9 \"la situation ne cesse de se d\u00e9t\u00e9riorer\". Six mois plus tard, la situation ne s'est pas am\u00e9lior\u00e9e, et la politique men\u00e9e sur place est \"une impasse\", d\u00e9nonce Laurent Giovannoni du Secours catholique.\n\n\"Nos \u00e9quipes soignent des blessures de plus en plus graves: entorses, foulures, membres cass\u00e9s\", sur des personnes \"qui prennent toujours plus de risques pour poursuivre leur parcours, parfois au p\u00e9ril de leur vie\", t\u00e9moigne Yannick Le Bihan de M\u00e9decins du Monde. D'abord limit\u00e9es aux Alpes-Maritimes, notamment \u00e0 Menton, \"ces pratiques se d\u00e9veloppent maintenant tout le long de la fronti\u00e8re franco-italienne\" et \"c'est d\u00e9sormais la r\u00e9gion de Brian\u00e7on qui est concern\u00e9e\", ajoutent les associations. Elles demandent donc \"l'arr\u00eat imm\u00e9diat des renvois ill\u00e9gaux des personnes depuis la France vers l'Italie\" et plaident pour une protection \"sans condition\" des mineurs, ainsi qu'un acc\u00e8s au droit d'asile pour les migrants franchissant la fronti\u00e8re. Il faut aussi \"ouvrir un lieu de r\u00e9pit et de mise \u00e0 l'abri\" et \"mettre un terme aux actions qui visent \u00e0 intimider et \u00e0 entraver les citoyens et les associations\" leur venant en aide, ajoutent-elles.\n\nLIRE AUSSI:\n\nMigrants : discorde entre M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et la justice italienne", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-10-18T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Hongrie: l'Onu s'inqui\u00e8te d'une loi sur les ONG", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/05/15/97001-20170515FILWWW00374-hongrie-l-onu-s-inquiete-d-une-loi-sur-les-ong.php", "text": "Deux experts de l'Onu en mati\u00e8re de droits de l'homme ont appel\u00e9 aujourd'hui la Hongrie \u00e0 abandonner un projet de loi renfor\u00e7ant le contr\u00f4le sur les ONG b\u00e9n\u00e9ficiant de financements \u00e9trangers, qui r\u00e9tr\u00e9cirait selon eux \"l'espace\" d'expression des \"voix ind\u00e9pendantes\".\n\nCe projet de loi, qui doit \u00eatre examin\u00e9 par le parlement en mai, oblige les organisations non gouvernementales recevant plus de 23.000 euros (24.000 dollars) par an en provenance de sources de financement \u00e9trang\u00e8res \u00e0 s'enregistrer en tant qu'\"organisation soutenue par l'\u00e9tranger\". Ces ONG devront fournir une liste annuelle de leurs soutiens financiers \u00e9trangers et se pr\u00e9senter sur leurs sites internet et publications en tant qu'organisations soutenues par l'\u00e9tranger.\n\n\u00bb Lire aussi - Viktor Orban affronte l'UE sur l'universit\u00e9 Soros\n\n\"Nous appelons le gouvernement \u00e0 retirer le projet de loi et \u00e0 fournir aux organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile un environnement s\u00fbr et favorable conform\u00e9ment \u00e0 ses obligations internationales en mati\u00e8re de droits de l'homme\", d\u00e9clarent dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve les experts David Kaye et Michel Forst. Le projet de loi \"stigmatise\" les ONG et r\u00e9duit l'espace d'expression des \"voix ind\u00e9pendantes qui critiquent la politique du gouvernement\", a d\u00e9clar\u00e9 Kaye aux journalistes \u00e0 Budapest par t\u00e9l\u00e9phone.\n\nLe gouvernement hongrois soutient que de nombreuses ONG b\u00e9n\u00e9ficiant de fonds \u00e9trangers sont t\u00e9l\u00e9guid\u00e9es par le milliardaire am\u00e9ricain d'origine hongroise George Soros, accus\u00e9 par le premier ministre Viktor Orban de chercher \u00e0 miner l'Europe en promouvant l'ouverture des fronti\u00e8res et l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-05-15T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Cameroun: Des ONG r\u00e9clament la lib\u00e9ration de trois \u00e9tudiants", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/21/97001-20170921FILWWW00120-cameroun-des-ong-reclament-la-liberation-de-trois-etudiants.php", "text": "Trois associations ont demand\u00e9 ce matin la lib\u00e9ration de trois \u00e9tudiants condamn\u00e9s \u00e0 10 ans de prison au Cameroun pour un \"SMS sarcastique\" sur le groupe djihadiste nig\u00e9rian Boko Haram, alors que leur proc\u00e8s en appel doit s'ouvrir aujourd'hui \u00e0 Yaound\u00e9.\n\n\"Les autorit\u00e9s camerounaises devraient abandonner toutes les charges et lib\u00e9rer les trois \u00e9tudiants condamn\u00e9s chacun \u00e0 dix ans de prison\", d\u00e9clarent conjointement Amnesty International, le R\u00e9seau des d\u00e9fenseurs des droits humains en Afrique centrale (REDHAC), et l'ONG Nouveaux droits de l'homme (NDH).\n\n\"Plut\u00f4t que de croupir en prison pour avoir simplement exerc\u00e9 leur droit \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, ces trois \u00e9tudiants devraient jouer un r\u00f4le dans la soci\u00e9t\u00e9 camerounaise\", affirme dans le texte Ilaria Allegrozzi, d'Amnesty. Fomusoh Ivo Feh, Afuh Nivelle Nfor et Azah Levis Gob, d\u00e9tenus depuis le 14 janvier 2015, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s coupables de \"non-d\u00e9nonciation d'actes terroristes\" le 2 novembre 2016.\n\nLe premier avait envoy\u00e9 au second, qui l'avait transf\u00e9r\u00e9 au troisi\u00e8me, selon les ONG, un message de recrutement de Boko Haram, agr\u00e9ment\u00e9 d'une blague sur leur propre difficult\u00e9 \u00e0 trouver un emploi. \"Un SMS sarcastique ne peut pas constituer une raison suffisante pour emprisonner\" quelqu'un, explique dans le communiqu\u00e9 Cyrille Rolande Bechon, directeur de NDH Cameroun.\n\nEn mai, Amnesty avait d\u00e9nonc\u00e9 l'interdiction par les autorit\u00e9s d'une conf\u00e9rence de presse pr\u00e9vue \u00e0 Yaound\u00e9 pour d\u00e9noncer leur d\u00e9tention. Le proc\u00e8s en appel a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-21T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Gr\u00e8ce: des ONG critiquent les autorit\u00e9s apr\u00e8s la pollution au mazout", "media": "http://www.lefigaro.fr/medias/2017/09/14/20170914PHOWWW00194.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/14/97001-20170914FILWWW00138-grece-des-ong-critiquent-les-autorites-apres-la-pollution-au-mazout.php", "text": "Des groupes de d\u00e9fense de l'environnement ont point\u00e9 du doigt aujourd'hui l'\u00e9chec des autorit\u00e9s grecques apr\u00e8s le naufrage d'un p\u00e9trolier d'o\u00f9 se sont \u00e9chapp\u00e9es des nappes de mazout dimanche au large de Salamine, pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, qui ont gagn\u00e9 le port du Pir\u00e9e et des quartiers baln\u00e9aires.\n\n\"Cette fuite a eu lieu pr\u00e8s du plus grand port du pays, \u00e0 tout juste quelques kilom\u00e8tres du centre d'op\u00e9ration du minist\u00e8re qui g\u00e8re ce genre de catastrophes\", a accus\u00e9 Dimitris Ibrahim, directeur de campagne de la branche de l'organisation internationale Greenpeace en Gr\u00e8ce. La quantit\u00e9 de mazout qui s'est \u00e9chapp\u00e9e \u00e9tait de plus \"relativement faible\", a insist\u00e9 M. Ibrahim.\n\nComment \"un pays avec un trafic de p\u00e9troliers important a \u00e9t\u00e9 \u00e0 ce point incapable de prot\u00e9ger ses plages d'un incident de petite \u00e9chelle\", s'interrogeait de son c\u00f4t\u00e9 l'Ong WWF.\n\nLe ministre de la Marine marchande, Panagiotis Kouroublis doit visiter les zones touch\u00e9es aujourd'hui. \"Tout sera nettoy\u00e9 d'ici 20-25 jours\", a t-il assur\u00e9 \u00e0 l'agence de presse gouvernementale ANA.\n\nDimanche, l'Agia Zoni II, un petit b\u00e2timent de 91 m\u00e8tres construit en 1972 et battant pavillon grec, a sombr\u00e9 en pleine nuit pour une raison encore impr\u00e9cise entre le sud-est de Salamine et le Pir\u00e9e. Il a laiss\u00e9 \u00e9chapper quelque 2500 tonnes de mazout et de carburant pour navires.\n\nHier, des nappes de mazout touchaient Le Pir\u00e9e, grand port pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, ainsi que les localit\u00e9s baln\u00e9aires d'Agios Kosmas et de Glyfada dans la banlieue sud-est de la capitale.\n\nLe capitaine et son second, seuls \u00e0 bord au moment du naufrage, sont poursuivis pour n\u00e9gligence.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-14T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Turquie: une ONG internationale interdite", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/03/08/97001-20170308FILWWW00177-turquie-une-ong-internationale-interdite.php", "text": "La Turquie a mis fin aux activit\u00e9s de l'ONG internationale Mercy Corps, tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans l'assistance humanitaire en Syrie, a annonc\u00e9 aujourd'hui cette organisation dont le si\u00e8ge est aux Etats-Unis.\n\n\"Le gouvernement turc a r\u00e9voqu\u00e9 la licence qui permet \u00e0 Mercy Corps d'op\u00e9rer en Turquie, ce qui nous force \u00e0 mettre fin \u00e0 nos activit\u00e9s en Turquie avec effet imm\u00e9diat\", a \u00e9crit le groupe dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 sur son site internet.\n\n\u00bb Lire aussi - La Turquie annonce que sa fronti\u00e8re avec la Syrie est d\u00e9barrass\u00e9e de Daech\n\nMercy Corps y affirme r\u00e9aliser de Turquie depuis 2012 \"l'une des plus vastes op\u00e9rations humanitaires en Syrie\", apportant chaque mois de l'aide \u00e0 entre 350.000 et 500.000 civils dans ce pays. L'ONG affirme \u00e9galement avoir apport\u00e9 de l'aide \u00e0 100.000 Syriens et Turcs en Turquie en 2016.\n\n\"Nos op\u00e9rations en Syrie vont se poursuivre\", ajoute le communiqu\u00e9. \"Notre priorit\u00e9, actuellement, est de limiter tout effet n\u00e9gatif de notre d\u00e9part de Turquie sur les hommes, femmes et enfants innocents qui d\u00e9pendent de notre aide.\" \"Nous n'avons pas re\u00e7u d'explications\", a d\u00e9clar\u00e9 Christine Nyirjesy Bragale, directrice du service de presse de Mercy Corps, d\u00e9fendant \" l'impartialit\u00e9 et l'int\u00e9grit\u00e9\" des op\u00e9rations de l'ONG en Turquie.\n\nLe conflit en Syrie, impliquant acteurs syriens, r\u00e9gionaux et internationaux, ainsi que des groupes djihadistes, a fait plus de 310.000 morts en pr\u00e8s de six ans et d\u00e9plac\u00e9 des millions de personnes.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-03-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Libye: une ONG allemande suspend ses op\u00e9rations en mer", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/08/13/97001-20170813FILWWW00030-libye-une-ong-allemande-suspend-ses-operations-en-mer.php", "text": "Dans la foul\u00e9e de MSF, l'ONG allemande Sea Eye a annonc\u00e9 dimanche la suspension de ses op\u00e9rations de secours en M\u00e9diterran\u00e9e, invoquant des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s l'interdiction lanc\u00e9e par la marine libyenne aux navires \u00e9trangers sur une partie de ses c\u00f4tes.\n\nDans un communiqu\u00e9, Sea Eye a dit avoir pris cette d\u00e9cision \"le coeur lourd\", en raison d'une \"menace explicite (du gouvernement libyen) aux ONG priv\u00e9es\".\n\nLa marine libyenne a annonc\u00e9 jeudi la cr\u00e9ation au large du territoire d'une zone de recherche et de sauvetage, qu'elle interdit sauf autorisation aux navires \u00e9trangers, en particulier aux ONG patrouillant pour secourir des migrants.\n\n\"La poursuite de nos op\u00e9rations de secours n'est pas possible dans ces circonstances, et nous ne pouvons pas les justifier aupr\u00e8s de nos \u00e9quipages\", a d\u00e9clar\u00e9 le fondateur de Sea Eye, Michael Buschheuer. \"Nous laissons derri\u00e8re nous un foss\u00e9 mortel\", a-t-il d\u00e9plor\u00e9, tout en s'engageant \u00e0 continuer \u00e0 surveiller \"la situation s\u00e9curitaire modifi\u00e9e\" au large de la Libye.\n\nCette annonce de Sea Eye intervient au lendemain d'une d\u00e9cision similaire de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF) de suspendre les activit\u00e9s du Prudence, le plus gros des navires de secours aux migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, pour les m\u00eames raisons.\n\n\u00bb Lire aussi - Spectaculaire sauvetage de 134 migrants au large de la Libye\n\nRome s'est f\u00e9licit\u00e9 dimanche de l'intensification par Tripoli du contr\u00f4le des eaux libyennes, \u00e9voquant \"un r\u00e9\u00e9quilibrage en cours en M\u00e9diterran\u00e9e\" pour r\u00e9duire les d\u00e9parts de migrants.\n\nParall\u00e8lement \u00e0 la d\u00e9cision libyenne, l'Italie a instaur\u00e9 une \"code de bonne conduite\" destin\u00e9 aux ONG et introduisant des r\u00e8gles pr\u00e9cises pour continuer \u00e0 participer \u00e0 des op\u00e9rations de secours au large de la Libye.\n\nAlors que l'Italie a vu d\u00e9barquer plus de 600.000 migrants depuis 2014, essentiellement pass\u00e9s par la Libye, Rome tente de fermer la route, avec le soutien de ses partenaires europ\u00e9ens et de l'Onu. L'Italie cherche \u00e9galement \u00e0 limiter l'afflux de migrants en Libye m\u00eame, gr\u00e2ce \u00e0 un meilleur contr\u00f4le des fronti\u00e8res sud et \u00e0 une coop\u00e9ration avec des pays de transit comme le Niger, le Tchad et le Mali.\n\nLIRE AUSSI :\n\n\u00bb Face \u00e0 l'afflux de migrants, l'Italie menace de fermer ses ports\n\n\u00bb L'Italie exasp\u00e9r\u00e9e par l'afflux de migrants", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "\u0152ufs contamin\u00e9s\u00a0: les ONG demandent plus de transparence", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/08/08/XVMf0031ae0-7c56-11e7-988f-2a89697ebd5f.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/08/08/20002-20170808ARTFIG00254-338ufs-contamines-les-ong-demandent-plus-de-transparence.php", "text": "\u0152ufs contamin\u00e9s : les ONG demandent plus de transparence\n\nPar Eric de La Chesnais\n\nAnalyse d'\u00e9chantillons en laboratoire par les services v\u00e9t\u00e9rinaires n\u00e9erlandais. PIROSCHKA VAN DE WOUW/AFP\n\nVID\u00c9O - La contamination au fipronil a entra\u00een\u00e9 la destruction de millions d'\u0153ufs \u00e0 travers l'Europe. Au moins cinq entreprises fran\u00e7aises ont re\u00e7u des livraisons de produits contamin\u00e9s.\n\nApr\u00e8s les poules pondeuses, les Pays-Bas, d'o\u00f9 est parti ce nouveau scandale sanitaire des \u0153ufs contamin\u00e9s au fipronil, proc\u00e8dent d\u00e9sormais \u00e0 des tests sur les poulets de chair. \u00abNous testons actuellement la viande de poulet dans les \u00e9levages dont les \u0153ufs ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s pour d\u00e9terminer si elle est \u00e9galement contamin\u00e9e\u00bb, explique Tjitte Mastenbroek, porte-parole de l'organisme ...\n\nCet article est r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s. 85% reste \u00e0 lire. Je me connecte", "raw_text": "", "author": "Eric De La Chesnais, Sa Biographie, Ses Derniers Articles", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "La Libye interdit ses eaux aux ONG de secours en mer", "media": "http://i.f1g.fr/media/figaro/805x453_crop/2017/08/11/XVM56f2000a-7ea4-11e7-9a07-c2821fc669e3.jpg", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/international/2017/08/11/01003-20170811ARTFIG00254-la-libye-interdit-ses-eaux-aux-ong-de-secours-en-mer.php", "text": "Tripoli entend cr\u00e9er une zone de recherche et de sauvetage au large de son territoire, dans laquelle les bateaux \u00e9trangers ne pourront plus circuler.\n\nLa Libye a adopt\u00e9, jeudi, le \u00abcode de conduite\u00bb \u00e9dict\u00e9 par Rome en interdisant \u00e0 tout navire \u00e9tranger de naviguer pr\u00e8s de ses c\u00f4tes pour venir en aide aux migrants. La marine libyenne avec, \u00e0 sa t\u00eate, le g\u00e9n\u00e9ral Abdelhakim Bouhaliya, entend cr\u00e9er une zone de recherche et de sauvetage -Search and Rescue (SAR)- au large de son territoire, dans laquelle les bateaux \u00e9trangers ne pourront plus circuler, \u00absauf demande expresse de la part des autorit\u00e9s ...", "raw_text": "", "author": "Fanny Laurent", "datasource": {}, "published_date": "2017-08-11T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Migrants: plusieurs ONG rejettent un \u00abcode de conduite\u00bb", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/31/97001-20170731FILWWW00285-migrants-plusieurs-ong-rejettent-un-code-de-conduite.php", "text": "Au moins deux ONG internationales, dont M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, engag\u00e9es dans le secours des migrants au large de la Libye ont refus\u00e9 de signer un \"code de conduite\" apr\u00e8s une ultime n\u00e9gociation aujourd'hui avec le gouvernement italien.\n\n\u00bb Lire aussi - Face \u00e0 l'afflux de migrants, l'Italie menace de fermer ses ports\n\n\"Les r\u00e8gles maritimes sont une chose centrale, nous n'avons pas de garanties suffisantes sur le port d'armes \u00e0 bord de nos navires par des policiers italiens\", a expliqu\u00e9 \u00e0 l'AFP Tommaso Fabbri, chef de mission de MSF en Italie, \u00e0 l'issue de la r\u00e9union. L'organisation n'a pas sign\u00e9, \u00e0 l'instar de l'ONG \"Jugend Rettet\".\n\nLe code de conduite vise notamment \u00e0 interdire aux ONG de s'approcher des eaux libyennes et de communiquer avec les passeurs, y compris via toute forme de signaux lumineux. Il exige aussi la pr\u00e9sence d'un policier \u00e0 bord.\n\nD\u00e9but juillet, les ministres de l'Int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne, r\u00e9unis \u00e0 Tallinn, avaient salu\u00e9 l'initiative italienne d'un \"code de conduite\" des ONG qui se lancent dans des missions de sauvetage, une activit\u00e9 qui doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e \"dans un cadre de r\u00e8gles auxquelles il faudra adh\u00e9rer\", avait soulign\u00e9 la pr\u00e9sidence estonienne.\n\n\"Nous sommes des m\u00e9decins pas des policiers\", a insist\u00e9 aujourd'hui Tommaso Fabbri, en se rangeant derri\u00e8re le droit maritime international. \"Nous continuerons les op\u00e9rations de secours sans rien changer, mais nous serons ouverts au contr\u00f4les\". \"Nous ne signerions qu'\u00e0 condition que les nouvelles r\u00e8gles rendent notre travail plus efficace et augmentent la s\u00e9curit\u00e9 de nos b\u00e9n\u00e9voles\", a comment\u00e9 un porte-parole de \"Jugend Rettet\".\n\nLe minist\u00e8re italien de l'Int\u00e9rieur a expliqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que seule l'adh\u00e9sion au code de conduite permettrait de faire partie d'un syst\u00e8me institutionnel de sauvetage en mer. De fait, les non signataires en sont \"\u00e9cart\u00e9s\".\n\nTrois ONG, \"Save the children\", \"Moas\" et \"Proactiva Open Arms\", ont annonc\u00e9 de leur c\u00f4t\u00e9 leur adh\u00e9sion. Dans un communiqu\u00e9, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de \"Save the Children\" Valerio Neri a notamment soulign\u00e9 que sa d\u00e9cision de signer \u00e9tait guid\u00e9e par \"la volont\u00e9 de garantir une continuit\u00e9 aux op\u00e9rations\" avec transparence.\n\nLe minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 la position d'autres ONG qui n'ont pas particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union.\n\n\u00bb Lire aussi - L'Italie exasp\u00e9r\u00e9e par l'afflux de migrants\n\nDepuis 2015, jusqu'\u00e0 une douzaine de navires humanitaires priv\u00e9s patrouillent au large de la Libye. Selon les gardes-c\u00f4tes italiens, ils ont r\u00e9alis\u00e9 26% des op\u00e9rations de secours en 2016 et 35% cette ann\u00e9e, aux c\u00f4t\u00e9s de navires italiens, europ\u00e9ens et commerciaux.\n\nProfitant de leur pr\u00e9sence au plus pr\u00e8s des eaux libyennes, les passeurs ont commenc\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 envoyer des embarcations toujours plus fragiles et surcharg\u00e9es sans m\u00eame plus se pr\u00e9occuper de fournir aux migrants de l'eau, du carburant ou un t\u00e9l\u00e9phone satellitaire pour les appels de d\u00e9tresse.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-31T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation: des th\u00e8mes manquent (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/07/19/97002-20170719FILWWW00291-etats-generaux-de-l-alimentation-des-themes-manquent-ong.php", "text": "Une coalition de 38 organisations non gouvernementales appellent ce mercredi le gouvernement \u00e0 int\u00e9grer dans les Etats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation, dont le coup d'envoi sera donn\u00e9 jeudi, des enjeux comme les liens avec la sant\u00e9, l'adaptation au changement climatique ou la fiscalit\u00e9 agricole.\n\nDes organisations environnementales, de solidarit\u00e9 et agricoles saluent dans un communiqu\u00e9 \"l'initiative d'Emmanuel Macron d'ouvrir le d\u00e9bat sur les questions de l'alimentation et de l'agriculture\", mais estiment que \"certaines priorit\u00e9s essentielles manquent \u00e0 l'appel\" dans les th\u00e8mes qui vont \u00eatre d\u00e9battus tout l'automne. Parmi ces sujets figurent \"le lien entre \"l'alimentation et la sant\u00e9\", \"l'adaptation aux changements climatiques\", \"la fiscalit\u00e9 agricole\", \"le droit au revenu paysan\", \"la pr\u00e9servation du foncier agricole\" et des \"ressources halieutiques\" et la participation des citoyens aux choix de mod\u00e8les agricoles.\n\nLes organisations veulent aussi qu'au-del\u00e0 de la phase de consultation, qui va s'\u00e9taler de d\u00e9but septembre \u00e0 fin novembre, s'ouvre \"une phase de n\u00e9gociations politiques\" afin d'arbitrer les \u00e9ventuels \"dissensus\" et de donner \"une coh\u00e9rence aux politiques publiques\".\n\nEnfin, elles regrettent que la consultation du public soit pr\u00e9vue \"en plein \u00e9t\u00e9 et \u00e0 la rentr\u00e9e\", ce qui rend la participation \"difficile\". \"Les objectifs et le traitement de cette consultation, encore inconnus, doivent \u00eatre pr\u00e9cis\u00e9s\", plaident-elles. L'objectif des Etats g\u00e9n\u00e9raux est de permettre le \"partage\" \u00e9quitable de la \"valeur ajout\u00e9e\" des produits alimentaires entre agriculteurs, industriels de l'agroalimentaire et grande distribution, alors que le monde agricole est en pleine crise. Ils doivent aussi permettre de promouvoir et de rendre plus accessible une alimentation saine et durable.\n\nLe Premier ministre \u00c9douard Philippe lancera jeudi les travaux, qui seront conclus pour cette premi\u00e8re journ\u00e9e par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron. Quatre ministres s'exprimeront: St\u00e9phane Travert (Agriculture), Agn\u00e8s Buzyn (Sant\u00e9), Bruno Le Maire (Economie) et Nicolas Hulot (Transition \u00e9cologique). \"Notre mod\u00e8le agricole est \u00e0 bout de souffle, surtout pour les agriculteurs qui n'arrivent plus \u00e0 vivre de leur activit\u00e9\", a affirm\u00e9 \u00e0 l'AFP Arnaud Gauffier du WWF. \"Il faut r\u00e9inventer un mod\u00e8le qui permettent de garantir un revenu aux agriculteurs, de se nourrir correctement et de prot\u00e9ger l'environnement\", a-t-il ajout\u00e9 en citant comme alternatives \"bien s\u00fbr le bio, mais aussi l'agro\u00e9cologie au sens large, avec des exploitations plus autonomes, plus diversifi\u00e9es\".\n\nLire aussi :\n\n>> \u00c9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'alimentation: la m\u00e9thode se pr\u00e9cise", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-19T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Une ONG appelle \u00e0 lever \"l'embargo\" impos\u00e9 au Qatar", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/23/97001-20170723FILWWW00122-une-ong-appelle-a-lever-l-embargo-impose-au-qatar.php", "text": "Une mission de l'ONG europ\u00e9enne AFD International, en visite \u00e0 Doha, a appel\u00e9 dimanche \u00e0 une lev\u00e9e de l'\"embargo\" impos\u00e9 au Qatar par ses voisins et qui, selon elle, affecte les populations civiles.\n\n\u00bb Lire aussi - Le Qatar mis en quarantaine par ses voisins du Golfe\n\n\"Nous demandons aux pays imposant l'embargo de retourner \u00e0 la situation d'avant le 5 juin, de compenser les victimes, de regrouper les familles et de permettre aux \u00e9tudiants de reprendre leurs \u00e9tudes pour qu'ils ne perdent pas leur ann\u00e9e\" universitaire, a d\u00e9clar\u00e9 Abdelmajid Mrari, responsable de l'ONG, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Doha.\n\nIl se r\u00e9f\u00e9rait \u00e0 la date de la rupture par l'Arabie saoudite, les Emirats arabes unis, Bahre\u00efn et l'Egypte des relations avec le Qatar, qu'ils accusent notamment de soutenir \"le terrorisme\".\n\n\u00bb Lire aussi - Apr\u00e8s la mise au ban du Qatar, Isra\u00ebl esp\u00e8re se rapprocher du monde arabe\n\nLe royaume saoudien et ses alli\u00e9s, qui ont impos\u00e9 au Qatar de s\u00e9v\u00e8res sanctions \u00e9conomiques, ont \u00e9galement ordonn\u00e9 le d\u00e9part des ressortissants qataris de leurs pays et le rappel de leurs propres ressortissants vivant dans le riche petit \u00e9mirat gazier du Golfe.\n\nLa psychologue Mairead Tagg, membre de la mission, s'est alarm\u00e9e de la situation des enfants \"s\u00e9par\u00e9s\" de leurs m\u00e8res.\n\n\"C'est une claire violation des droits des enfants\", a-t-elle dit, ajoutant que les enfants ne devraient pas subir \"la terreur, l'angoisse et la s\u00e9paration forc\u00e9e des parents\".\n\n\u00bb Lire aussi - Donald Trump voit dans l'isolement du Qatar un succ\u00e8s de sa diplomatie\n\n\"Aujourd'hui, il y a urgence. Ce cri d'alarme, c'est pour arr\u00eater l'embargo\", a t\u00e9moign\u00e9 durant la conf\u00e9rence de presse Fran\u00e7ois Deroche, un m\u00e9decin.\n\nBas\u00e9e \u00e0 Bruxelles depuis sa cr\u00e9ation en 2006, AFD International s'est donn\u00e9e pour mission la d\u00e9fense et la promotion des droits humains \u00e0 travers le monde.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-23T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "La crise humanitaire au Y\u00e9men, \"une honte pour l'humanit\u00e9\" selon les ONG", "media": "http://lefigarohd.pd.ak.o.brightcove.com.edgesuite.net/pd/610043537001/610043537001_5517461320001_5517453728001-vs.jpg?pubId=610043537001", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://video.lefigaro.fr/figaro/video/la-crise-humanitaire-au-yemen-une-honte-pour-l-humanite-selon-les-ong/5517453728001/", "text": "\"My Name is Prince\", c'est le nom de la toute premi\u00e8re exposition d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'artiste d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2016. Elle pr\u00e9sente \u00e0 l'O2 Arena de Londres une partie de sa collection se trouvant \u00e0 Paisley Park, sa c\u00e9l\u00e8bre r\u00e9sidence de Minneapolis.\n\n4:31\n\n147 vues", "raw_text": "", "author": "", "datasource": {}, "published_date": null, "keywords": ""}, {"title": "Migrants: Frontex accus\u00e9e de \"discr\u00e9diter\" les ONG", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/04/12/97001-20170412FILWWW00296-migrants-frontex-accusee-de-discrediter-les-ong.php", "text": "L'ONG espagnole Pro-Activa Open Arms, qui depuis 2016 participe \u00e0 des sauvetages de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e, a accus\u00e9 aujourd'hui l'agence europ\u00e9enne des fronti\u00e8res Frontex de vouloir \"discr\u00e9diter l'action des ONG\" pour couper leur financement.\n\n\u00bb Lire aussi - Au large de la Libye, le r\u00f4le ambigu de certaines organisations humanitaires\n\n\"Ils cherchent \u00e0 dire que nous appuyons le trafic des clandestins ou les trafiquants eux-m\u00eames, comme le dit aussi la justice italienne, a d\u00e9clar\u00e9 Riccardo Gatti, chef de mission de Pro-Activa en M\u00e9diterran\u00e9e. Les d\u00e9clarations de Frontex, et aussi d'autorit\u00e9s politiques, ont pour but de discr\u00e9diter notre action pour que cela se traduise par une baisse de la confiance de nos donateurs.\"\n\nDans un rapport cit\u00e9 en d\u00e9cembre par le Financial Times, Frontex avait \u00e9voqu\u00e9 une possible collusion entre les r\u00e9seaux qui font partir les migrants de Libye et les navires priv\u00e9s qui les r\u00e9cup\u00e8rent en mer \"comme des taxis\".\n\n\"Nous avons la sensation qu'il y a quelqu'un qui nous met des b\u00e2tons dans les roues, m\u00eame si on ne sait pas vraiment qui se cache derri\u00e8re tout cela\", a poursuivi Riccardo Gatti. Le parquet de Catane (Sicile) a ouvert une enqu\u00eate afin de d\u00e9terminer qui finance les ONG et dans quel but.\n\nL'organisation a \u00e9galement mis en doute l'efficacit\u00e9 de l'accord sign\u00e9 en f\u00e9vrier entre l'Italie et la Libye pour limiter les d\u00e9parts de migrants clandestins, le texte ayant \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 avec une partie seulement des quelque 1.700 milices qui contr\u00f4le le pays. L'accord a \u00e9t\u00e9 suspendu le 22 mars par la cour d'appel de Tripoli.\n\n\"Tout est contr\u00f4l\u00e9 par les milices en Libye, m\u00eame les gardes-c\u00f4tes, et 30% des flux financiers dans le pays proviennent du trafic de personnes\", a ajout\u00e9 Riccardo Gatti.\n\nLIRE AUSSI :\n\n\u00bb Frontex : \"Il faut juguler les flux migratoires en Afrique avant qu'ils n'atteignent la Libye\"\n\n\u00bb L'Europe patine face aux migrants africains\n\n\u00bb Frontex court apr\u00e8s la crise migratoire", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-04-12T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Des ONG d\u00e9noncent la baisse de l'aide publique au d\u00e9veloppement", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/07/11/97001-20170711FILWWW00120-des-ong-denoncent-la-baisse-de-l-aide-publique-au-developpement.php", "text": "Plusieurs ONG ont fustig\u00e9, aujorud'hui, la r\u00e9duction de l'aide au d\u00e9veloppement annonc\u00e9e par le ministre des Comptes publics, G\u00e9rald Darmanin , dans le cadre des \u00e9conomies \u00e0 faire en 2017 pour boucler le budget et contenir le d\u00e9ficit \u00e0 3% du PIB.\n\n\u00bb Lire aussi - Darmanin d\u00e9taille les 4,5 milliards d'\u00e9conomies pr\u00e9vues par l'\u00c9tat\n\n\"Mettre dans le m\u00eame panier l'aide publique au d\u00e9veloppement et les frais de gestion des minist\u00e8res c'est consid\u00e9rer la lutte contre l'extr\u00eame pauvret\u00e9, les changements climatiques et les grandes pand\u00e9mies mondiales comme accessoire\", a d\u00e9clar\u00e9 Friederike R\u00f6der, directrice France de l'ONG One.\n\nDarmanin a annonc\u00e9 avoir trouv\u00e9 4,5 milliards d'euros d'\u00e9conomies sur le budget de l'Etat, en r\u00e9duisant le train de vie des minist\u00e8res. En particulier, le budget du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res sera amput\u00e9 de 282 millions d'euros, \"dont la moiti\u00e9 sera de la baisse de l'aide publique au d\u00e9veloppement\", a indiqu\u00e9 le ministre.\n\nSelon One, \"141 millions d'euros pourraient par exemple permettre \u00e0 1,4 million de personnes atteintes du VIH d'avoir acc\u00e8s \u00e0 un traitement vital\". Oxfam a pour sa part qualifi\u00e9 cette coupe budg\u00e9taire de \"scandaleuse\".\n\nLes deux ONG accusent Emmanuel Macron de renier ses engagements. One rappelle que lors de son premier discours en tant que Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, en mai, il avait assur\u00e9 que la France serait \"attentive au respect des engagements pris en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et de lutte contre le r\u00e9chauffement climatique\".\n\n\"A peine deux mois apr\u00e8s son \u00e9lection, Emmanuel Macron enterre ses promesses \u00e9lectorales en op\u00e9rant la plus importante coupe budg\u00e9taire de l'aide publique au d\u00e9veloppement jamais connue\", rench\u00e9rit Michael Siegel, charg\u00e9 de plaidoyer \u00e0 Oxfam, cit\u00e9 dans un communiqu\u00e9.\n\nLIRE AUSSI:\n\n\u00bb La France, mauvaise \u00e9l\u00e8ve de l'aide au d\u00e9veloppement\n\n\u00bb Faut-il vraiment aider les pays pauvres ?", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-07-11T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Colombie: 108 personnes LGBT assassin\u00e9es en 2016 (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/06/30/97001-20170630FILWWW00030-colombie-108-personnes-lgbt-assassinees-en-2016-ong.php", "text": "Cent huit personnes homosexuelles, bisexuelles et transgenres (LGBT) ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es en 2016 en Colombie, selon un rapport de l'ONG Colombia Diversa, qui d\u00e9fend leurs droits dans ce pays. Parmi elles, huit lesbiennes, 43 hommes homosexuels, deux bisexuels, 27 femmes transgenres et sept hommes transgenres, indique l'ONG, qui n'a pas d'information dans le cas des 21 autres personnes assassin\u00e9es.\n\nA travers tout le pays, \"108 personnes LGBT ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es, un chiffre qui ne repr\u00e9sente pas de changement majeur par rapport \u00e0 2015, lorsque 116 homicides ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s\", a fait savoir l'ONG, qui a \u00e9galement r\u00e9pertori\u00e9 12 tentatives d'homicides et 256 agressions physiques contre des personnes LGBT en 2016. Dans de nombreux cas, les agresseurs sont des bandes qui pr\u00e9tendent \"contr\u00f4ler les territoires, +nettoyer+ les personnes, les groupes et les pratiques sociales qu'elles consid\u00e8rent comme dangereuses pour l'ordre social, de leur point de vue moral\", explique l'ONG.\n\nIl s'agit d'\"individus et d'organisations d\u00e9linquantes qui profitent de l'absence de protection (...), en particulier des femmes +trans+, pour les intimider, les d\u00e9placer et y compris les extorquer\", ajoute l'ONG.", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-30T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Fessenheim: \"enfumage\" selon ONG et syndicats", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/04/09/97002-20170409FILWWW00068-fessenheim-enfumage-selon-ong-et-syndicats.php", "text": "Chose promise, chose due: le d\u00e9cret autorisant la fermeture de la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim, promesse phare de Fran\u00e7ois Hollande, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dimanche, au grand dam tant des anti-nucl\u00e9aires que des syndicats d'EDF, qui d\u00e9noncent un \"enfumage\" et promettent des recours. Moins d'un mois avant la fin du quinquennat Hollande, le gouvernement pourra donc se targuer d'avoir honor\u00e9 in extremis l'un de ses engagements majeurs en actant dans un d\u00e9cret paru au Journal officiel le principe de la fermeture de la doyenne du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\n\"L'autorisation d'exploiter la centrale nucl\u00e9aire de Fessenheim (...) est abrog\u00e9e\", pr\u00e9voit l'article 1 du d\u00e9cret, qui pr\u00e9cise toutefois que cette autorisation sera effective \"\u00e0 compter de la date de mise en service de l'EPR de Flamanville\", cens\u00e9e intervenir au plus t\u00f4t en 2019. La ministre de l'Ecologie et de l'Energie S\u00e9gol\u00e8ne Royal avait assur\u00e9 vendredi que ce d\u00e9cret serait pris d'ici la fin du mandat de Fran\u00e7ois Hollande et qualifi\u00e9 le processus d'\"irr\u00e9versible\". \"C'est dit, c'est fait. Cette fermeture s'inscrit dans l'obligation de diversifier les sources d'\u00e9nergie fix\u00e9e par la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique, qui pr\u00e9voit 40% d'\u00e9nergies renouvelables dans la production \u00e9lectrique d'ici 2030\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre dans un communiqu\u00e9. Et Mme Royal d'affirmer que cette fermeture n'entra\u00eenera \"aucune suppression d'emplois par EDF car un vaste chantier industriel de d\u00e9mant\u00e8lement va pouvoir d\u00e9marrer\".\n\n- Op\u00e9ration de com' -\n\nMais les syndicats, qui d\u00e9noncent une op\u00e9ration de communication pr\u00e9judiciable aux salari\u00e9s de l'\u00e9nerg\u00e9ticien, la centrale alsacienne comptant environ 2.000 emplois directs et indirects, ne l'entendent pas de cette oreille. \"C'est un enfumage complet de la part de S\u00e9gol\u00e8ne Royal\", a r\u00e9agi aupr\u00e8s de l'AFP Marie-Claire Cailletaud, porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration Mines Energie de la CGT, y voyant une simple \"op\u00e9ration de com'\". M\u00eame son de cloche du c\u00f4t\u00e9 du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat CFE Energies d'EDF, William Viry-Allermoz, qui d\u00e9nonce \"de la pr\u00e9cipitation purement \u00e9lectoraliste\" et juge que \"la ministre a touch\u00e9 le fond de la cuve\". Le d\u00e9cret, reprenant les conditions ent\u00e9rin\u00e9es par le conseil d'administration d'EDF jeudi, stipule que la fermeture effective de la centrale de Fessenheim, situ\u00e9e dans le Haut-Rhin, n'interviendra qu'\u00e0 compter de la mise en service de l'EPR de Flamanville, en cours de construction dans la Manche. Il lie en outre la fermeture \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de respecter le plafonnement de la capacit\u00e9 du parc de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires d'EDF \u00e0 son niveau actuel de 63,2 gigawatts, fix\u00e9 par la loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\n\n- Recours en vue -\n\n\"L'enfumage continue\", a comment\u00e9 \u00e0 son tour Martial Ch\u00e2teau, du r\u00e9seau d'opposants \u00e0 l'atome Sortir du nucl\u00e9aire, consid\u00e9rant que le fait de lier la fermeture de Fessenheim non seulement au d\u00e9marrage de l'EPR mais aussi au plafonnement du parc nucl\u00e9aire permettra \u00e0 EDF de remettre en cause \"sans difficult\u00e9\" cette fermeture. Pour M. Ch\u00e2teau, le r\u00e9acteur de Paluel 2, en Normandie, arr\u00eat\u00e9 depuis deux ans, est \"condamn\u00e9\" \u00e0 terme, et EDF pourra dire \"que ce n'est plus la peine de fermer Fessenheim\" pour respecter le plafond.\n\nPar ailleurs, certains syndicats et associations remettent en cause le fondement juridique m\u00eame du d\u00e9cret car en le publiant, arguent-ils, le gouvernement n'a pas attendu la demande officielle d'abrogation qui doit normalement lui \u00eatre transmise par EDF dans les six mois pr\u00e9c\u00e9dant la mise en service de l'EPR de Flamanville, en vertu du d\u00e9lai obtenu jeudi par l'\u00e9nerg\u00e9ticien. Le d\u00e9cret n'est \"absolument pas l\u00e9gitime\" en l'absence de \"demande formelle d'abrogation\" \u00e9manant d'EDF, juge M. Viry-Allermoz. Mme Royal \"a fait une traduction de ce qu'a dit le conseil d'administration d'EDF mais ce qui est faux c'est que le d\u00e9cret abroge l'autorisation sur demande de l'exploitant\", car \"les administrateurs n'ont pas demand\u00e9 l'arr\u00eat, ils ont dit qu'ils enverraient cette demande d'abrogation 6 mois avant la mise en route de Flamanville\", rappelle pour sa part dans un communiqu\u00e9 Annick Waller, porte-parole de l'association pro-centrale \"Fessenheim notre Energie\". \"Les syndicats et le Conseil d'administration d'EDF vont certainement demander un recours au Conseil d'Etat qui ne peut qu'annuler le d\u00e9cret\", avance-t-elle.\n\nLIRE AUSSI\n\n>> Centrale de Fessenheim: le d\u00e9cret actant le principe de la fermeture est paru au JO", "raw_text": "", "author": "Agence Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-04-09T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Afrique: la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire menac\u00e9e par l'agrobusiness (ONG)", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/06/13/97002-20170613FILWWW00296-afrique-la-securite-alimentaire-menacee-par-l-agrobusiness-ong.php", "text": "La multiplication en Afrique de \"p\u00f4les de croissance agricoles\" ou \"agropoles\", via l'investissement de groupes agroalimentaires internationaux b\u00e9n\u00e9ficiant d'aides fiscales, met en danger \u00e0 terme la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du continent, d\u00e9noncent trois ONG dans un rapport. Ces projets (Grow Africa, Nouvelle alliance pour la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et la nutrition (Nasan), etc.) conduisent \"\u00e0 promouvoir une agriculture \u00e0 deux vitesses qui favorise les investisseurs nationaux et internationaux au d\u00e9triment des exploitations familiales qui, pourtant, nourrissent l'Afrique\", soulignent Action contre la Faim (ACF), CCFD Terres Solidaires et Oxfam France dans un rapport rendu public \u00e0 l'occasion du sommet du G20 \u00e0 Hambourg.\n\nLanc\u00e9es sur des terres agricoles \u00e0 fort potentiel, ces zones destin\u00e9es \u00e0 attirer l'investissement priv\u00e9 international b\u00e9n\u00e9ficient de facilit\u00e9s r\u00e9glementaires, l\u00e9gislatives, douani\u00e8res ou fiscales et du soutien des instances internationales comme la Banque mondiale ou la Banque africaine de d\u00e9veloppement (BAD). Apr\u00e8s la crise mondiale des prix agricoles de 2007-2008 et les \"\u00e9meutes de la faim\" travers\u00e9es par certains pays africains \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, elles ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es afin de d\u00e9velopper l'agriculture sur le continent par des partenariats public-priv\u00e9s pour lutter contre la faim.\n\n\"Nous militons depuis longtemps pour des r\u00e9formes fonci\u00e8res ou fiscales au b\u00e9n\u00e9fice de l'agriculture en Afrique, mais nous voyons que les logiques mises en oeuvre b\u00e9n\u00e9ficient surtout aux multinationales plus qu'\u00e0 la paysannerie, via l'accaparement de terres et des d\u00e9placements de population notamment\", a indiqu\u00e9 \u00e0 l'AFP Maureen Jorand, du CCFD Terres solidaires, l'une des auteurs du rapport. \"L'agriculture n'est pas un business comme les autres, elles est vitale pour un continent o\u00f9 un quart de la population souffre de la faim, et o\u00f9 certains pays vont voir s'accentuer la crise alimentaire qu'ils connaissent d'ici la fin de l'\u00e9t\u00e9\" a-t-elle ajout\u00e9.\n\nLes ONG ont ainsi recens\u00e9 43 zones ou projets de \"croissance agricole\" situ\u00e9s dans 24 pays d'Afrique sub-saharienne, soutenus par des instances internationales (Banque mondiale, BAD) ou agences de coop\u00e9ration nationales. Le plus avanc\u00e9, lanc\u00e9 en 2005, est situ\u00e9 \u00e0 Madagascar.\n\n\"Les gens sur place sont souvent exclus, perdent leurs revenus, et les Etats perdent leur pouvoir d'investissement en accordant des avantages fiscaux importants et en finan\u00e7ant des infrastructures routi\u00e8res et de t\u00e9l\u00e9coms pour permettre les installations des multinationales\", souligne Mme Jorand. Selon elle, les projets sont souvent plus li\u00e9s \u00e0 l'exportation qu'\u00e0 l'alimentation locale: par exemple, au Gabon, deux p\u00f4les d\u00e9velopp\u00e9s par le gouvernement avec le groupe singapourien OLAM portent sur l'huile de palme \"alors qu'il y a en ce moment des manifestations contre la vie ch\u00e8re au Gabon\", dit-elle.\n\nCe rapport est diffus\u00e9 alors que la chanceli\u00e8re allemande Angela Merkel a lanc\u00e9 lundi un appel \u00e0 investir en Afrique, jugeant que le d\u00e9veloppement \u00e9conomique permettra de limiter l'\u00e9migration vers l'Europe.\n\nLire aussi :\n\n>> L'Afrique fait-elle face \u00e0 une crise alimentaire in\u00e9dite ?", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-13T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Canada: 26 ONG contre le financement d'un pipeline", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/06/08/97002-20170608FILWWW00300-canada-26-ong-contre-le-financement-d-un-pipeline.php", "text": "Vingt-six ONG environnementales am\u00e9rindiennes ont demand\u00e9 ce jeudi \u00e0 28 banques nord-am\u00e9ricaines, europ\u00e9ennes et japonaises de ne pas financer l'expansion du pipeline Trans Mountain au Canada, au nom de la pr\u00e9servation de l'environnement et du climat.\n\n\"26 organisations viennent d'envoyer une lettre \u00e0 28 grandes banques internationales pour leur demander de ne pas financer, directement ou indirectement, le projet d'expansion de l'ol\u00e9oduc de sables bitumineux Trans Mountain par l'entreprise Kinder Morgan\", \u00e9crivent dans un communiqu\u00e9 les associations (Amis de la Terre, Greenpeace, Sierra Club, 350.org, Indigenous climate action, Treaty Alliance, Native organizers alliance, etc.). \"Choisir de financer ce projet - aussi risqu\u00e9 pour le climat et les populations am\u00e9rindiennes que l'ol\u00e9oduc Keystone XL - reproduirait les erreurs commises avec le Dakota Access Pipeline\", estiment les organisations.\n\nLe Dakota Access Pipeline achemine du p\u00e9trole du Dakota du nord \u00e0 l'Illinois et traverse des terres consid\u00e9r\u00e9es comme sacr\u00e9es par des populations indiennes, qui redoutent \u00e9galement la pollution de leurs sources d'approvisionnement en eau.\n\nApr\u00e8s une mobilisation in\u00e9dite des tribus indiennes, relay\u00e9es par des stars de Hollywood et de grandes ONG de d\u00e9fense de l'environnement, le projet avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par l'administration Obama avant que Donald Trump ne le relance. Le projet Keystone XL, entre le Canada et les Etats-Unis, est \u00e9galement controvers\u00e9. Il avait aussi \u00e9t\u00e9 suspendu par Obama au nom de la lutte contre le r\u00e9chauffement mais Trump a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 sa construction. Les ONG se battent toujours pour tenter d'annuler le permis de cet ol\u00e9oduc de 1.900 km entre la province de l'Alberta et le Golfe du Mexique. L'expansion du Trans Mountain, rachet\u00e9 par Kinder Morgan en 2005, permettrait de tripler la quantit\u00e9 de p\u00e9trole brut transport\u00e9e chaque jour par cet ol\u00e9oduc.\n\n>> \u00c9tats-Unis: des opposants au pipeline Keystone XL se rassemblent un peu partout dans le pays\n\n\"Les banques qui participent au financement de l'expansion de l'ol\u00e9oduc Trans mountain, que ce soit directement ou via des soutiens \u00e0 Kinder Morgan, seront impliqu\u00e9es dans des violations des droits des peuples autochtones et s'inscrivent dans le camp de ceux qui, au c\u00f4t\u00e9 de l'administration Trump, n'ont cure du climat et de l'avenir de l'Humanit\u00e9\", estiment les ONG. Parmi les banques interpell\u00e9es figurent Bank of America, Bank of Montreal, Royal Bank of Canada, Barclays, Credit suisse, Deustche Bank, Mitsubishi UFJ Financial group, BNP Paribas, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, Cr\u00e9dit agricole, etc.\n\nD'apr\u00e8s les scientifiques, pour parvenir \u00e0 limiter la hausse de la temp\u00e9rature mondiale en de\u00e7a 2\u00b0C - l'objectif de l'accord de Paris - il faudrait laisser dans les sous-sols 80% des r\u00e9serves mondiales d'\u00e9nergies fossiles (p\u00e9trole, charbon et gaz).", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-06-08T00:00:00", "keywords": ""}, {"title": "Taxe sur les transactions financi\u00e8res : l'ONG One salue le \"signal\" envoy\u00e9 par Macron", "media": "http://a.f1g.fr/f/img/favicon/apple-touch-icon.png?v20171024083436", "crawled_date": "2017-10-30T12:01:02.359389", "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/09/26/97002-20170926FILWWW00268-taxe-sur-les-transactions-financieres-l-ong-one-salue-le-signal-envoye-par-macron.php", "text": "L'ONG One a salu\u00e9 les d\u00e9clarations d'Emmanuel Macron en faveur d'une taxe europ\u00e9enne sur les transactions financi\u00e8res affect\u00e9e int\u00e9gralement \u00e0 l'aide au d\u00e9veloppement, y voyant un \"tr\u00e8s bon signal\" pour les \"partenaires europ\u00e9ens et africains\" de la France. \"Relancer ce projet de taxe comme un outil de solidarit\u00e9 internationale permettrait de cr\u00e9dibiliser la vision d'une Europe tourn\u00e9e vers l'avenir\", a soulign\u00e9 Friederike R\u00f6der, directrice France de l'ONG, cit\u00e9e dans un communiqu\u00e9.\n\nDans un discours sur l'Union europ\u00e9enne prononc\u00e9 \u00e0 la Sorbonne, Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 vouloir relancer le projet de la taxe sur les transactions financi\u00e8res (TTF), en utilisant \"int\u00e9gralement\" ses recettes pour le financement de l'aide au d\u00e9veloppement.\n\n\"Il y a deux pays en Europe qui ont une taxe sur les transactions financi\u00e8res\", la France et la Grande-Bretagne. \"Prenons cette taxe, g\u00e9n\u00e9ralisons-la \u00e0 l'ensemble de l'Europe\", a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident, qui s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 soutenir cette taxe durant la campagne pour la pr\u00e9sidentielle.\n\n\u00bb LIRE AUSSI : Taxe sur les transactions financi\u00e8res : l'Europe peine \u00e0 progresser", "raw_text": "", "author": "Le Figaro.Fr Avec Afp", "datasource": {}, "published_date": "2017-09-26T00:00:00", "keywords": ""}]